<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
<webSite>http://localhost/</webSite>
<webMaster>mail@yourdomain.com</webMaster>
<updatePeri>60</updatePeri>
<item>
<title>
<![CDATA[2018年上海纱线展]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=344]]>
</link>
<description>
<![CDATA[2018年上海纱线展2018第十五届中国国际纺织纱线（春夏）展览会2018年上海春夏面辅料展展览时间：2018年3月14-16日展览地点：国家]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;2018年上海纱线展
2018第十五届中国国际纺织纱线（春夏）展览会
2018年上海春夏面辅料展
展览时间：2018年3月14-16日
展览地点：国家会展中心（上海)
主办单位：中国纺织工业联合会
承办单位：中国国际贸易促进委员会纺织行业分会 法兰克福展览（香港）有限公司 中国棉纺织行业协会 中国毛纺织行业协会 中国化学纤维工业协会 中国麻纺行业协会 中国纺织信息中心
参展联系人：邱 鹏先生 手机:15921117435 QQ：2106426773
&mdash;&mdash;全品类纤维纱线一站式采购平台
　　第十五届中国国际纺织纱线（春夏）展览会(简称yarnexpo春夏纱线展)将于2018年3月14-16日在国家会展中心（上海）精彩亮相。
&nbsp;
　　国内纱线展区：
&nbsp;HOT创意花式纱区：作为亮点展区，创意花式纱区将云集近50家知名企业，充分展示出花式纱丰富多彩的外观和创意无限的内涵，给广大观众带来强烈的视觉冲击。
&nbsp;
　 多彩化纤区： &quot;中国纤维流行趋势2018/2019 展区&quot;、&quot;生态与功能展区&quot;、&quot;时尚与科技展区&quot;、&quot;绿色与环保展区&quot;四大主题展区相互辉映，将精、优、新、特的化纤产品零距离传递给广大观众，打造中国化纤品牌的视觉盛宴。
&nbsp;
　自然棉纱区：汇聚了高档精品纯棉纱线、新型纺纱代表的涡流纺纱线以及差别化纱线等。新疆展团将展示以新疆棉为原料的优质纱线，福建长乐展团将推出高支纱和差别化纱线，河南展团和江西展团将以纯棉纱和混纺纱为主。
　　海外纱线展区：
&nbsp;
　　 印度展团：由约30家专业生产高品质棉纱的顶级企业及纤维供应商组成。
&nbsp;
　　 乌兹别克斯坦、巴基斯坦, 越南企业：呈献高性价比的棉纱产品。
&nbsp;
　　 印度尼西亚、韩国、斯洛伐克和泰国的知名企业：展示系列人造、针织及金属纱线。
　
　　同期精彩活动
&nbsp;
&nbsp;中国纤维流行趋势发布
&quot;中国纤维流行趋势2017/2018&quot;将于展会期间在5.1 号纱线馆内盛大启幕，展示纤维发展趋势、最新技术以及时尚潮流，1000 平方米的发布秀场将吸引众多行业内外大咖，带给您意想不到的惊喜。
&nbsp;&nbsp;
&nbsp; &nbsp;&quot;新新纱线&quot;推广活动
&quot;新新纱线&quot;推广活动将促进棉纺织行业的健康发展，将提升产品附加值，并赋予纱线发展新的内涵。&quot;新新纱线&quot;的两个&quot;新&quot;，即创新型纱线和新型纤维纱线。
&nbsp;
&nbsp;高端论坛
&quot;纺织材料创新论坛&quot;将继续邀请国内外专家、高校教授和企业的管理、技术高层，向观众介绍行业最新和最具发展前景的技术、产品以及其应用开发现状，传递国内外最新的流行趋势。&quot;棉纺推介论坛&quot;也将再度掀起一场棉纺纱线热潮。
&nbsp;
&nbsp;发布秀│会
中国纤维流行趋势发布秀场将联手化纤企业举办8 场专场发布秀│会，化纤企业现场解读品牌文化，展示最新产品，推广先进技术，展示纤维魅力，呈现企业实力。
&nbsp;
展品范围：
&nbsp; &nbsp; 天然纤维和纱线：棉、毛、丝、麻和其他人造纤维和纱线：再生、合成纤维和纱线特种纤维和纱线弹力纱线、花式纱线计算机相关服务研究检测服务媒体及专业刊物等
&nbsp;
标准展位 （9平方米起订，转角位的标准展位为两面开放，展位费需加收10%）：
9平米---￥18,600元 12平米---￥24,800元 &nbsp;15平米---￥31,000元 18平米---￥37,200元 27平米---￥55,800元 &nbsp; 36平米---￥74,400元
9平米标准展位配置（3*3米） 1个带锁询问台 2个150W金卤灯 1个方桌 3把皮椅 4块平层板或4根挂衣杆 1个纸篓 标示公司名称和展位号的楣板 1个220V插座（最大500W） 满铺地毯&nbsp;
&nbsp;
光地展位 （36平方米起订，自行设计、装修）&mdash;人民币1780元/平方米
参展详情联系：
&nbsp; &nbsp; 上海市闵行区春都路75弄22号1103室
&nbsp; &nbsp; 邱 鹏先生 手机:15921117435 &nbsp; &nbsp;
Email：2106426773@qq.com &nbsp;QQ：2106426773]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-12-18 16:46</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[2018年CHIC上海服装展]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=343]]>
</link>
<description>
<![CDATA[2018年CHIC中国国际服装服饰博览会（春季）2018年CHIC服装展2018年中国国际服装服饰博览会（春季） 主办单位： 中国服装协会中国]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;2018年CHIC中国国际服装服饰博览会（春季）
2018年CHIC服装展
2018年中国国际服装服饰博览会（春季） &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;主办单位： &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;
中国服装协会
中国国际贸易中心股份有限公司
中国国际贸易促进委员会纺织行业分会
承办单位：
北京时尚博展国际展览有限公司
北京国贸国际会展有限公司
时间： 2018年3月14-16日&nbsp;
地点： 国家会展中心.上海
参展联系人：邱鹏先生 手机:159 2111 7435 QQ：2106426773
&nbsp;
展会概况
轻无远弗届，CHIC天生敢为。
2018年3月14-16日，作为亚洲最具规模及影响力的服装服饰 展会平台，中国国际服装服饰博览会2018(春季)如约而至， 在沉淀担当多功能复合型商贸平台的同时，也将与中国服装产业 一起，淬炼&ldquo;年轻&rdquo;新声。
变革的时代正在经历青春的呐喊。走过24年CHIC，曾经见证了 品牌发展、市场开拓、资源整合等不同发展阶段;而如今，新消 费变革、科技创新、生态文明、产业链重构、商业模式调整...... 更多的激励与挑战正在改变时尚格局。拥有个性与多元需求的年 轻消费群体渐成主流，他们的活力与新思维正为中国时尚产业创 造全新发展空间。
竞争、挑战共迎新生格局，CHIC2018(春季)发声&ldquo;年轻态&rdquo; 升级与变革。
2018年3月，CHIC将绽放以符合市场新零售业态为契机的年轻 态场景商贸平台新姿，并以更智能化的服务手段和方式刷新参与 者的参展、观展体验。梦想启幕，让我们重新构筑全新空间;时 不待我，让我们蓄势待发年轻变革。破局之际，让我们不忘初心 砥砺前行;至臻共赢，让我们融汇时尚开启铿锵征程。
春风十里，不如有你。让我们共守永远年轻的心，致敬永远年轻的时尚。
&nbsp;
时尚引领蓄势展商收获共赢
如果你是品牌企业
你可以通过CHIC全面拓展和优化商业终端渠道，从而获得最直接的商贸效果，并通过展、论、秀的立体方式得到品牌推广的绝佳机会。在现场，你通过CHIC可以接触到海量的服装代理商、加盟商、时尚买手，及来自百货、购物中心、各电子商务平台的专业人士。
如果你是承接订单类企业
除了获得订单外，了解流行趋势，得到自主品牌培育的实战经验。但是最大的收获是能够接触到，本届1000余个参展品牌以及现场观众群体中数量庞大的服装品牌商和其他类专业观众，包括：买手、零售店、批发市场、直采型商超、海外客户。
&nbsp;
多维度媒体资源为参展商提供持续的宣传及广度传播
官微展商内容推送 180000官方微信粉丝 官方微博热点话题互动 27000名官方微博粉丝 现场直击报道 748位优秀记者 强势媒体 强强合作 350家媒体
&nbsp;
展区介绍
CHIC2018（春季）各展区将以&ldquo;年轻态&rdquo;绽放展会最新布局与时尚态度。
它将主要分为五大主要板块：专业品类/环球风尚/向新力/绿仓/智造
&nbsp;
专业品类
这里是CHIC的核心所在。融合中国服装的优秀传统、风格与技术创新， 着力表达中国服装精神与服装当代文化。
包括:时尚男装 / 最美女装 / 烂漫童装 / 匠心皮羽 / 流行配饰 / 时尚箱 包展&nbsp;
&nbsp;
环球风尚
为中国消费者带来最前沿的国际时尚趋势和最优质的国际时装、服饰产 品。这是一个联动国际风尚的舞台，并利用强大的渠道资源帮助国际品 牌落地中国。
包括:海外知名品牌 / 高级定制 / 创新模式品牌等&nbsp;
&nbsp;
向新力
这里是CHIC的全新年轻血液。
推广、展示中国市场上最具活力的年轻时尚、生活方式品牌，以及最具 潜力和号召力的年轻设计师品牌，展现中国时尚潮流文化。&ldquo;向新力&rdquo; 将搭建优质的推广交流平台和商贸对接平台，以潮流文化、原创力量推 动&ldquo;创意交易&rdquo;。包括:设计力量 / 潮流品牌 / 牛仔 / 古着 / 生活方式品牌
&nbsp;
绿仓
崇尚健康生活、注重环保和可持续理念的新客群正在诞生。绿色消费领
域成为新的消费战场，由此催生的绿色消费需求正在倒逼产业升级与供 给侧改革。&ldquo;绿仓&rdquo;将集合众多绿色服装品牌和健康生活方式产品等， 呈现中国绿色消费趋势。&nbsp;
&nbsp;
智造
彰显&ldquo;中国智造&rdquo;实力，聚集优质ODM供应商，提供快速反应、微供应、
柔性生产等多种服务体系;为ODM供应商提供高效有力的接单平台;同 时汇聚优质的信息化、科技化、智能化服装相关产业企业，展现服装产 业上下游最前端信息。
包括:ODM智造 / 配套资源&nbsp;
&nbsp;
CHIC2017（春季）数据
107200平方米的展会面积，21个国家和地区，1213家展商，1372个品牌，108164名服装业界专业人士，这些数字只代表过去的辉煌，我们却只在乎前进中的专注与梦想！
历史
1993-2004 CHIC平台助力企业塑造品牌形象，寻求发展商机，推进产业细分化进程，充分发挥推动商贸共赢的纽带作用。
2008 &nbsp;CHIC成长为为品牌提供持续发展与市场开拓所需资源的全面整合者。
2015 &nbsp;开启春秋两季的展会模式，以全新的展会形态着力打造帮助品牌、渠道终端全方位成长的&ldquo;生态资源平台&rdquo;。
2018 &nbsp;重新设计和规划展会内容，塑造年轻态商业模式场景，提升服务标准，刷新参与者的参与体验。
&nbsp;
展位价格：
标准展位：18200元/9平米，21800元/9平米，24900元/9平米。
光地展位：1560元/平米，1960元/平米，2080元/平米；
注：光地展位54平米起订。为引导企业绿色环保参展，所有标准展位均采用可重复利用的高档材质搭建。
&nbsp;
参展联系
联系人：邱鹏 &nbsp; 先生 &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;手机: 15921117435
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;
E-mail：2106426773@qq.com &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;Q Q：2106426773
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-12-18 16:44</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[2018年上海文化会]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=342]]>
</link>
<description>
<![CDATA[2018年上海文化会第112届中国文化用品商品交易会暨中国国际制笔文具博览会展览时间：2018年06月27-29日展览地点：上海新国际博览]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;2018年上海文化会
第112届中国文化用品商品交易会
暨中国国际制笔文具博览会
展览时间：2018年06月27-29日			展览地点：上海新国际博览中心&nbsp;
特别支持：中华人民共和国商务部				支持单位：中国百货商业协会，中国制笔协会&nbsp;
主办单位：中百文华展览（北京）有限公司		参展联系：邱 鹏 159 2111 7435
&nbsp;
展会介绍
第112届中国文化用品商品交易会将于2017年06月27-29日在上海浦东新国际博览中心隆重召开。900家参展商，2000个展位，40000平方米的展示面积，50000人次的专业观众，将会继续上演中国文化用品最具规模及影响力的行业盛会。
中国文化用品商品交易会（简称&ldquo;文化会&rdquo;）创办于1953年，由国家商务部重点支持，拥有百余届历史和&ldquo;中国文具第一展&rdquo;荣耀，每年六月如期而至。作为多年来专注于国内市场的专业贸易展览，文化会已经成为亚洲最具影响力和吸引力的文化用品供求互动平台，成为国内外生产商开发中国文化用品市场的最值契机，届时业内人士齐聚上海，交易交流，探讨合作并引导行业发展趋势。
&nbsp;
非凡的背景
中华人民共和国商务部重点支持的国内唯一文具品牌展会；
中国百货商业协会、中国制笔协会两大国家级行业协会倾力支持、合作；
源自50年代计划经济时期的全国商品交易会，历经数代文化用品行业政商同仁的不懈努力，传承超百届的底蕴积淀，升华于无数次的创新嬗变，渐进演变成当今领航文化用品市场发展的商品交易盛会。
&nbsp;
强势的展会
亚洲及太平洋地区最负盛名，最具影响力的文具专业展会；60余年的历史，见证了中国文化用品产业的万千巨变，培育出大批文化用品的知名民族品牌，众多境外精品名品从展会走向中国市场；800多家的参展商，涵盖国内外优秀文化用品品牌企业；来自日本，韩国，新加坡，印度，台湾，香港等地文具企业荟萃一堂，整体展示亚洲文化用品产业实力；宁波，温州，汕头，广州，桐庐，武义，文港，庆元，义乌等文具主产区行业协会友情协助，共同打造独特的中国文化用品大展。
明确的市场导向
60余年坚守不变，唯一面向中国市场并具有国际影响力的文化用品展会；中国百货商业协会遍及全国的13000多家会员企业，形成展会稳定庞大的买家集群；分布于全国各中心城市的40多家文具专业批发市场，提供展会长期可靠的买家保障；全国500余家知名百货店，商超联袂支持，构筑展会完整高端的文具采购销售网络；10万多家文具专卖店，延伸链接展会的市场终端。
&nbsp;
专业的展会运作
展商运作精细化：秉承&ldquo;高效、专业、精细&rdquo;的服务理念，提供&ldquo;一对一&rdquo;的个性化服务方案，实现最大化的客户价值。
买家邀请多样化：利用直邮、电邮、短信、专业媒体、品牌展商推荐、著名经销商组团等，立体式传播覆盖，重点批发市场专车接送等。
展会功能精优化：评选年度明星文具品牌、遴选新特名优产品定向推广，组织行业热点深度研讨，举办行业发展专业论坛、邀请专业人士、院校师生现场品鉴、演示。
组织手段信息化：注重网上推广宣传，展商网上报名申请，买家网上预登记，特设专业观众呼叫中心，依托稳定客户群及数万买家数据库信息，与买家进行持续性关系建设。
&nbsp;
展览范围
学生用品、文教用品、幼教用品、DIY启智产品、办公用品、动漫及文化创意产品、现代办公设备及教学仪器、电脑及IT数码产品、纸与纸制品、文房四宝、印刷与包装用品、照像器材、测量测绘用品、体育与健身器材、休闲娱乐用品、文具礼品与赠品、旅游用品、美术绘画用品、书写工具及生产设备、配件、办公耗材、办公家具、办公日杂品等
&nbsp;
展位费用 ：(标准展位9平方米/个，光地36平方米起定，以下为每个标准展位的费用)
E1馆：A：13000元/9平米	B：12000元/9平米	C：21000元/16平米	D：26000元/20平米
E2馆：A：10500元/9平米						B： 9500元/9平米
E3馆：A： 8500元/9平米(双开口9000元/9平米) 		B：8000元/9平米(双开口8500元/9平米)
E4馆：A： 7200元/9平米(双开口7700元/9平米)		B：6700元/9平米(双开口7200元/9平米)
联系方式
联系人：邱鹏
地址：上海新国际博览中心
手机：15921117435
Email：2106426773@qq.com
QQ： 2106426773
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-12-18 16:42</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[2018年深圳礼品展]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=341]]>
</link>
<description>
<![CDATA[2018年深圳礼品展2018年春季深圳礼品展2018中国（深圳）国际礼品、工艺品、钟表及家庭用品展览会一、基本信息春季时间： 2018年4]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;2018年深圳礼品展
2018年春季深圳礼品展
2018中国（深圳）国际礼品、工艺品、钟表及家庭用品展览会
一、基本信息
春季时间： 2018年4月25-28日 &nbsp; &nbsp;&nbsp;
地 &nbsp; &nbsp;点: &nbsp;深圳会展中心1、2、3、4、5、6、7、8、9号馆
主办机构： 励展华博展览（深圳）有限公司
报名热线: &nbsp;邱鹏 159 2111 7435
&nbsp;展会规模：5800个展位，3600多家企业，115000平方米，16万多买家,全国首位!
二、展会简介
每年4月和10月的黄金采购季，励展华博在深圳举办有影响力的礼品及家居用品展览会。展会每年吸引众多海内外专业买家前来采购各种商务礼赠品及时尚消费品，包括代理商、分销商、批发商、礼品公司、百货商场、集团采购及终端用户。来自各行业的参展商以其特立独行的原创设计、品种繁多的优质产品及富有竞争力的价格为买家提供多样的选择。展会同期举办的一系列行业高峰论坛活动特邀业内专家共同探讨行业发展趋势，寻找新商机。
&nbsp;&ldquo;中国（深圳）国际礼品展览会&rdquo;已成功举办24届，每年的春季4月份和秋季10月份定期举行；规模以每届20%的速度增长，现已发展成为国内最专业、最具规模、最集人气的业界顶级盛会。
● &nbsp;专业买家：13,0000多专业买家采购，国外买家16000余人次。
● &nbsp;政府支持：唯一拥有50多家协会及政府支持礼品展会。
● &nbsp;最佳时机：香港礼品展及广交会同期，最佳采购时机。
● &nbsp;品牌展会：24年品牌展，通过UFI认证，标志着档次最高的国际展会。
三、产品类别
&nbsp; &nbsp; &nbsp;
陶瓷|餐桌用品|水晶及玻璃器皿，家庭用品|床上用品|厨房用品|家居装饰品，电子雾化器，玩具，电子及电器，包装|纸制品，运动休闲、旅游用品、箱包皮具，文具及文化用品，钱币及收藏品，礼品|工艺品|促销广告类赠品，珠宝及时尚饰品，烟具及打火机|美容工具，钟表
2018年4月深圳礼品展产品分馆分类
1号馆：工艺品、电子电器馆
2号馆：陶瓷、玻璃、塑料、政府组团
3号馆：电子雾化器
4号馆：原创设计馆
5号馆：港澳台及海外
6号馆：文化用品、玩具卡通授权馆
7号馆：毛巾、箱包皮具、家居用品
8号馆：电子电器 智能家居、智能穿戴、机器人
9号馆：厨房用品、家纺、户外休闲用品、杯壶
四、参展代表
礼品、工艺品：金博源、祥钰、禾信、天工坊、贝形、惟艺、吉之礼、博之源、龙发行、腾升
不锈钢制品：思宝、坚宝、顺发、哈尔斯、佳康、南龙集团、安徽富光、象印、虎牌、膳魔师
皮具箱包：科瑞、斐高、保罗、浪道、鑫瑞申、三人行、步步高、托斯卡尼、骏逸、凯撒、克丽亚
电子电器：联创、森普、云中鹤、龙的、东菱、凯琴、香山衡器、好时达、博品、三水、富士宝、
塑料制品：乐扣乐扣、吉亚、飞达三和、龙士达、佳燕、霄美、建厦、新华联、亿威特、富龙
家纺类：怡莲、泰誓、锦凤兰、南通金杉、桑子美、康迪莱、金不换、伊露莲、绅宝、可欣阳光
陶瓷类：永丰源、富贵红、斯达高、唐采、协大、祥龙、盛世腾龙、炜城、盛世昌南、华联、永诚
文具类：贝发、派克、金得利、利特、百绘丰、金皇冠、亚坦、聚和、华隆、英雄、松立、联博
饰品类：义乌新光、惠阳三多、金龙珠宝、瑞虹首饰
钟表类：天王表、瑞朗、霸王、时运达、宏源、天美时、永达、雷洛、与钟不同
组团类：广东UPU优品组、上海海创公社、韩国IPR Forum、台湾公社、浙江礼品协会
授权类：迪斯尼系列 、哈罗凯蒂系列、哆啦A梦系列、阿童木、贝肯熊（倒霉熊）、网球王子、史努比、海绵宝宝、小破孩和小丫、兔爷、毕加索、世博海宝、喜洋洋和灰太狼、奥特曼；
&nbsp;
参展费用&nbsp;
价格：9平方12000-18000元不等，区域不同价格不同，
详情请致电：
五、报名热线：励展华博展览(深圳)有限公司
地址; 上海市裕通路100号宝矿洲际商务中心42楼&nbsp;
联系人：邱 鹏（先生) &nbsp;159 2111 7435 &nbsp; &nbsp; &nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;QQ:2106426773 &nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;
六、参展程序
①传真申请表及营业执照&mdash;&mdash;②挑选展位&mdash;&mdash;③付款&mdash;&mdash;④主办发出&ldquo;参展确认书&rdquo;确认参展资格。
&nbsp;
&nbsp;
&nbsp;
&nbsp;
&nbsp;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-12-18 15:42</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[2018年上海家电展]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=340]]>
</link>
<description>
<![CDATA[2018年上海家电展2018年中国家电及消费电子博览会时间:2018年3月8~11日地点:上海新国际博览中心主办单位:中国家用电器协会(CHEAA]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;2018年上海家电展
2018年中国家电及消费电子博览会
时 &nbsp; 间:2018年3月8~11日
地 &nbsp; 点:上海新国际博览中心
主办单位:中国家用电器协会(CHEAA)
合作主办:中国电子视像行业协会(CVIA)
中国电子音响行业协会(CAIA) &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;
特别支持:美国家用电器制造商协会(AHAM)
欧盟家用电器制造商协会(CECED)
日本电机工业会(JEMA)
台北市电器商业同业公会(TECA) &nbsp;
承办单位:北京盛世协联会展服务有限公司
协办单位:中国家电网、《电器》杂志社
参展联系：邱鹏 &nbsp;159 2111 7435（兼微信）
&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp;APPLIANCE&amp;ELECTRonICS WORLD EXPO，简称AWE,12万平米规模、近20万人次参观观众，是全球三大家电及消费电子展之一。依赖技术引领、产业创新、行业聚焦、展会规模、办展水平等方面的突出表现，当之无愧的成为了全球市场竞争最活跃、最具创新意识的前沿阵地之一。
&nbsp;
AWE2017 回顾：
&nbsp; &nbsp; 2017年3月9～11日，中国家电及消费电子博览会（Appliance &amp; Electronics World Expo，简称AWE）为家电及消费电子行业、为广大消费者、为国内外媒体，呈现了一场规模空前、主题明确、层次丰富、内容多样的科技创新盛宴。
&nbsp; &nbsp; 短短三天展期，AWE2017秉承着家电主角的传统优势，充分融合了消费电子的潮流趋势，并完成了对于智能生态产业的全景展示。以绝对的实力，夯实了国内第一大家电展和交易平台的地位；以优异的表现，成为与美国CES和德国IFA齐名的全球三大家电与消费电子展之一。
刷新纪录，规模、影响力再创新高：
&nbsp; &nbsp;打通家电、消费电子及智能产业生态圈、联动产业链上下游的AWE，正在用创纪录的规模和最前沿的新品为全世界带来了最高水平展示。正如中国家用电器协会理事长姜风在开幕致辞中所言：&ldquo;经过多年的发展，AWE的展出层次、展示规模以及行业和社会影响力迅速提升，已经成为全方位展现家电、消费电子、智能产品、互联网等多个领域全球前沿发展趋势和创新产品的盛会，成为中国家电企业展示转型升级、供给侧结构性改革及&ldquo;三品&rdquo;战略成果的舞台。&rdquo;
&nbsp; &nbsp;作为全球三大家电及消费电子展之一的行业盛会，AWE2017全面刷新了自己2016年的记录，展示规模、展商数量、观众人数等均创下新的记录。
全景展示，汇聚最全最新最潮智慧科技：
&nbsp; &nbsp;以&ldquo;智慧生活，全球平台&rdquo;为主题的AWE2017，通过未来视角、颠覆科技和人性关怀，展现了令行业兴奋、令用户雀跃的消费升级新生态。AWE已经成为展商发布新产品的最佳平台之一。3天展期内，参展企业发布的新品层出不穷，越来越多的企业选择AWE作为新品的首发平台，越来越多的新品在AWE首次亮相。据不完全统计，约有百余场发布活动在AWE2017期间展开，新品、新技术让人目不暇接。
精彩纷呈，大咖齐聚共话行业趋势：
作为年度盛会，AWE一直都是业内大咖共话行业趋势的最佳平台。在本届AWE期间，一系列涉及行业趋势、创新科技、产品渠道、传播营销等高端论坛活动也同期铺陈开来。
&nbsp;
展品分类:
大型家用电器
消费电子通讯产品：手机、电话机、对讲机等
车载电子产品等
家用电动娱乐电器：
厨卫家电及小家电
卫浴电器
环境及健康家电
智慧家庭
家电配件及配套服务
工业机器人
家电用塑料
电子电器回收处理技术与装备
展位费用：
标准展位：
普标：12800元/9㎡ &nbsp;
精装：22800元/12㎡
&nbsp;
光 &nbsp; &nbsp;地：
100㎡以下 &nbsp; 1480元/㎡
100-200㎡ &nbsp; 1380元/㎡
200㎡以上 &nbsp; 1280元/㎡
&nbsp;
参展联系：
联系人：邱 鹏 &nbsp;159 2111 7435（兼微信）
电话：021-54700951
传真：02154700867
QQ：2106426773
邮箱：2106426773@qq.com]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2017-12-18 15:39</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[百万年薪VS艰难维生，中美房产经纪行业差异有多大？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=73]]>
</link>
<description>
<![CDATA[随着《不二情书》的热映，吴秀波饰演的“洛杉矶资深房产经纪人”一角激发了很多人对美国房产经纪人的兴趣。跑车和豪宅都是真的么]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	随着《不二情书》的热映，吴秀波饰演的“洛杉矶资深房产经纪人”一角激发了很多人对美国房产经纪人的兴趣。跑车和豪宅都是真的么？国外的房产经纪人和国内的中介到底有什么不一样？


	从单边代理到双边代理，与客户建立稳定的“信托”关系


	早在美国六十年代，与国内相似，房屋交易过程中也是只有单边（卖方）经纪人，他们的任务是出去推销开发商的新房或受雇于房东，代表卖方的利益，这就使买方站在了非常不利的位子。后来，随着市场需求和消费者保护法的健全与实施，美国逐渐形成了买卖双方都雇佣经纪人交易的制度来完善这个市场，并延续至今。据保守估计，美国大约有100万人从事房地产这一职业，美国的房地产交易85%是通过经纪人公司服务完成，房产经纪人在民众中是口碑较高的职业。


	因此，在美国房产交易中，不管是新房还是二手房，开发商或卖家基本不直接与客户见面，房屋买卖交易完全通过房产经纪人公司和经纪人完成，经纪人发挥着非常重要的作用。客户和经纪人的关系是“信托“，而非国内的“商家与客户”，与律师可能更为接近。


	这种双边代理带来的好处，就是买卖双方的地位更加平等，买方的利益得到更好的保障。而在国内，整个二手房依然是“卖方市场”，尤其在一线城市的热门区域，常常出现“一房难求”的窘状。因此，经纪公司为了获得优质的房源，其服务的导向不得不偏袒于卖家，甚至会出现和卖家一起违规操作的情况。而买家通常处于劣势，除了承担转嫁的高佣金，还要独自承担一系列风险。


	互联网时代，“买卖双方地位不对等”的矛盾变得突出，也出现了一些平台，希望通过互联网技术，打破长期存在的居间逻辑。


	比较有代表性的是房多多不久前推出的“四方场景”,也就是“双边服务”。由于房多多是“直买直卖”，没有经纪人参与，因此更考验平台的服务功能。于是房多多创建了“卖家顾问”、“买家顾问”两个角色，分别为买卖双方提供1对1的咨询服务。据了解，一旦买家用户第一次对在线房源的业主发出“直约”请求，就会有专属的服务顾问在线解答买家在找房、看房至交易过程中的所有疑问，并提醒、跟进和确认“直买直卖”的交易进程。虽然这个功能尚处于初步尝试阶段，还没有通过市场的检验，但也为二手房交易打开新的思路，为后来者提供了思考。


	住房资源共享系统，提高佣金比例至6%


	上世纪50年代，美国的房地产经纪公司的规模一般都比较小，经纪人数一般只有四五人，大多是夫妻店。为了做成规模，有些公司扩张业务，设立多家分店，互相之间开始有合作，共享房源。出于这种合作的需要，各个公司之间订立了一些简单的行业规范，那个时候就逐渐出现了所谓的住房资源共享系统。


	住房资源共享系统的建立，首先提高了经纪公司的佣金比例。早年佣金一般在2%左右，原因是当时经纪公司提供的服务比较少，房源也比较少。共享系统出现之后，房源逐渐地增加，佣金比例也在不断地增加，如今已经高达6%。


	同时，为了避免因为“垄断”被政府压制，全国中介公司达成默契，固定佣金的比率，也就是行业自律——无论在全国哪个地方，地产经纪都收取一个比较稳定的，大约是6%或者7%的佣金提成，这样做就构不成恶性垄断了。


	数据显示，美国的房地产经纪人的平均年佣金收入是5万美元左右，其中，20%的经纪人收入会在10万美元以上，1%的经纪人会在20万美元以上，年收入在50万-100万美元佣金的经纪人也大有人在。


	所以，波叔在《不二情书》里的豪华配置，不是剧情需要，而是一个经纪人的日常。


	相比之下，国内经纪人的生活状况可谓每况愈下，佣金比例一再走低，目前仍然坚挺的是几个中介老大的2%，而一些中小中介早已在激烈的竞争中维持在1.5%左右。互联网中介出现后，因为没有门店运营的成本压力，佣金更是低至0.5%。


	中介之间竞争的同时，还有一些单纯的交易平台，甚至没有佣金，仅收取少量的服务费，例如房多多的2999+0.3%的交易保障险。交易成本的一再压缩，更让中介的“高佣”成为泡影，人们更愿意选择效率高、费用低的互联网平台进行交易。


	严格业务考核，甚至要通过FBI调查


	不同于国内的规模化管理，美国的房地产经纪公司是少而精的，提供专项服务，因此房地产经纪人的个人业务和能力要求非常出色，国家对房地产经纪人员执照的核发有非常严格的规定，设有严格的考试。


	各州略有不同，以德克萨斯州为例从事房地产这一工作之前，房产经纪人要学习完成6门学科，180小时的课堂学习。其中包括：现代房地产学，德州房地产法，代理法，合同法，房地产金融，以及相关法令颁布的合同。学校课堂完成后，经历4小时的全国和地区的考试合格，通过FBI的背景调查，签约经纪人公司才颁发执照。之后必须经过四年以上实践工作才可以获得Broker资格（独立经营的经纪人）。为保证专业水准和服务质量，房地产经纪人员每年还必须参加考试接受再教育，执照每2年申请重新换发。


	值得一提的是，美国是一个极其重视记录的国家，如果因为违规而上记录会对日后产生难以抹煞的不良后果。


	对于房地产经纪人来讲，违规操作，不仅会使自己失去这一职业，而且，在其他行业也会严格考核个人记录，并且把不良记录作为用人的重要标准之一。因此，失去诚信的代价是非常巨大的，这种措施极大地促进了这个国家房地产行业的自律行为。


	可见，美国房产中介经过多年发展，已经形成了一整套成熟、正规的行业体系，而我国二手房市场起步较晚，还有很多需要学习和借鉴的地方，尤其在政府监管和行业自律方面，依然任重而道远。


	责任编辑：马千里
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201607/21/170323371.png]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-07-09 17:44</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[蔡英文首度回应冲之鸟争议 手握拳“全力捍卫”]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=71]]>
</link>
<description>
<![CDATA[蔡英文。资料图海外网4月29日电 据台湾“中时电子报”报道，台湾地区领导人当选人蔡英文今天（29日）下午赴台当局“外交部”听取]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	 


	蔡英文。资料图


	海外网4月29日电 据台湾“中时电子报”报道，台湾地区领导人当选人蔡英文今天（29日）下午赴台当局“外交部”听取简报。会后，被问及有无谈到冲之鸟争议、如何捍卫渔民权利时，蔡英文稍作留步，手握拳，简短回应，“全力捍卫”，便驱车离去。


	蔡英文下午2点在准“副总统”陈建仁、准“总统府秘书长”林碧照、准“国安会秘书长”吴钊燮、准“外交部长”李大维及准“外交部政务次长”吴志中等人陪同下抵达“外交部”，“外交部长”林永乐亲自在门口迎接。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201606/11/204948761.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:49</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[五一北方先晴后雨气温起伏大 南方多雨(图)]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=72]]>
</link>
<description>
<![CDATA[中国天气网讯 今天（30日）是五一小长假第一天。预计，假期前期，北方大部依然晴暖，华北黄淮多地气温将突破30℃；1日夜间起，东北、华北将出现明显降雨，气温大幅下降。同时，南方强降雨卷土重来。今天至5月3日，江南西部和中部、华南北部及贵州东部将有中到大雨，部分地区暴雨，局地大暴雨。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	中国天气网讯 今天（30日）是五一小长假第一天。预计，假期前期，北方大部依然晴暖，华北黄淮多地气温将突破30℃；1日夜间起，东北、华北将出现明显降雨，气温大幅下降。同时，南方强降雨卷土重来。今天至5月3日，江南西部和中部、华南北部及贵州东部将有中到大雨，部分地区暴雨，局地大暴雨。


	北方先晴后雨 气温起伏大


	


	4月29日，西安天气晴热，游客在大雁塔景区游览。（来源：微博）


	


	预计今天河北、山东等地的部分地区气温将突破30℃。


	中央气象台预计，假期前期（今明天），东北、华北、黄淮等地的气温继续攀升。东北大部气温将达到25℃左右，华北中南部、黄淮等地轻松突破30℃。石家庄、西安、济南等地的气温将创新高。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201606/11/205022801.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:49</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[蔡英文亲手喂的&quot;快乐猪&quot;将被宰 成其就职晚宴菜]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=67]]>
</link>
<description>
<![CDATA[蔡英文亲自喂养的猪，将成就职晚宴食材。参考消息网5月2日报道 台媒称，520台当局领导人就职晚宴的菜单近日开始曝光，预定前8样]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	


	蔡英文亲自喂养的猪，将成就职晚宴食材。


	参考消息网5月2日报道 台媒称，520台当局领导人就职晚宴的菜单近日开始曝光，预定前8样菜都是选用在地食材，有趣的是“炉烤快乐猪”，食材正是蔡英文在去年4月造访云林三源牧场时，亲手喂养的那只猪。


	据台湾东森新闻云4月29日报道，蔡英文就职晚宴上的菜色都将选用在地食材，并且比照政策规划，标明清楚食材信息，让用餐者可以了解食材来源，可以落实食品安全的保障，让人能吃的安心。


	其中一样菜名为“炉烤快乐猪”的食材特别有趣，是去年蔡英文拜访三源牧场亲手喂食过的猪，至于为何名为“快乐猪”，其实不是因为被小英亲手喂养过，而是云林在地大力推动的“云林快乐猪”品牌。


	由于近年云林有不法业者私宰贩售猪，严重影响云林养猪户的声誉，因此云林县政府与合法业者合作，检举调查不法者，并透过举办相关活动，让消费者认同云林的猪业，进而打响云林快乐猪的名号。


	蔡英文去年走访牧场后发文，表示在喂养猪只的时候，隔壁的小猪叫得很大声，害她的动作不敢慢下来，强调这个牧场的主人给猪吃酸奶，让肠道健康，减少药物使用，“云林快乐猪是台湾新农业的成功案例，不仅消费者安心，也是我们未来推动的经济发展模式之一”。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201606/11/205037431.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[武警部队明日起统一佩戴新式标志服饰(图)]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=68]]>
</link>
<description>
<![CDATA[资料图资料图资料图根据武警部队编制体制调整改革总体安排，武警各部队将于明天（5月1日）起，统一佩戴新式标志、服饰。今天，小]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	


	资料图


	


	资料图


	


	资料图


	根据武警部队编制体制调整改革总体安排，武警各部队将于明天（5月1日）起，统一佩戴新式标志、服饰。今天，小编就带你先睹为快，提前领略一下武警官兵戴上新式标志、服饰后的风采。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201606/11/205245101.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[宁波政协主席唐一军被提名市长 曾有纪检经历]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=69]]>
</link>
<description>
<![CDATA[唐一军 资料图。卢子跃落马后，宁波市长空缺了两个月。4月29日，侯任市长人选终于揭晓，现任市政协主席唐一军成为提名对象。唐一]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	


	唐一军 资料图。


	卢子跃落马后，宁波市长空缺了两个月。4月29日，侯任市长人选终于揭晓，现任市政协主席唐一军成为提名对象。


	唐一军在宁波工作了11年，2005年他到宁波上任时，就已经是正厅级干部。2011年，他50岁，成为“年轻”的市政协主席。


	长安街知事（微信ID：Capitalnews）此前也介绍过人大政协官员返流政府一线的情形，比如湖南政协主席陈求发转任辽宁省长，巴音朝鲁由吉林政协主席转任省长再接任省委书记，大连政协主席肖盛峰转任大连市长。此举也体现了干部选任渠道的多元化。


	除了政协主席之外，唐一军还曾有一个特殊的身份：纪检干部。2002年至2005年，他当了3年的省纪委常委、秘书长，转任宁波后，又以市委副书记的身份兼任纪委书记5年，是一位地地道道的老纪检。


	近两年，我们时常可以听闻纪委干部出任政府主官的案例，比如辽宁纪委书记林铎出任甘肃省长，江苏苏州市纪委书记王天琦调任宿迁市长，山西临汾市纪委书记刘予强被公示为市长人选。


	在大家的传统印象中，纪委工作有一定“专业性”，纪委书记一般在纪检系统内部流动，即使转任，也一般交流担任同级党委职务。如今，越来越多的纪委书记出任政府主官，一方面拓展了纪检干部任职的渠道，另一方面也有利于推动政府系统的党风廉政建设。


	宁波市政府刚刚经历了市长落马，有过纪检经历的唐一军“救火”，可谓是临危受命。


	当年当选市政协主席时，唐一军曾用“尽责、尽职、尽心、尽力”八个字表达了他的决心和态度，他说：“我要坚持调查研究在一线、主动服务在一线、工作创新在一线。大兴务实之风、高效之风、创新之风、清廉之风。”


	协商制度不能“挂在墙上”，唐一军担任政协主席后，在推动协商民主方面多有探索，他曾说，在推进政协协商民主的“宁波实践”过程中，既要把握共性，做好“规定动作”，讲好“普通政协话”，又要具有宁波特色，做亮“自选动作”，讲好“宁波政协话”。


	浙江治水成绩全国闻名，唐一军曾多次调研“五水共治”，并对此开展深入研究，他曾要求“一张蓝图绘到底，一个课题做一届。”这个“课题”，其实就是对重点生态建设区域的环境保护开展专题协商民主评议，每年都有一个重点关注区域，最终用5年时间对宁波生态环境有一个比较客观的认识，形成一份全面的调研报告，将协商民主落到实处。


	唐一军勤于思考钻研的工作作风，早在纪委任职时就已显现，10多年前，他就曾带队专题调研过公车改革，并发表过多篇关于纪检工作的论文，深入阐述了纪检工作的抓手和本质要求。


	去年底，今年初，浙江政坛的人事变动颇为密集，温州市委书记陈一新上调中央改革办，宁波市委书记刘奇调任江西省委副书记，省委副书记王辉忠和省公安厅长刘力伟当选省人大常委会副主任。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201606/11/205253921.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[“珠峰人梯”登山英雄刘连满因病逝世 享年83岁]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=70]]>
</link>
<description>
<![CDATA[刘连满 视觉中国 资料据黑龙江省体育局4月27日消息，中国登山名将、“珠峰上的人梯”、登山英雄刘连满因病医治无效，于2016年4月]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	


	刘连满 视觉中国 资料


	据黑龙江省体育局4月27日消息，中国登山名将、“珠峰上的人梯”、登山英雄刘连满因病医治无效，于2016年4月27日6时35分在哈尔滨逝世，享年83岁。


	1960年5月24日，中国登山队首次从北坡攀登珠穆朗玛峰，刘连满以主力队员身份与王富洲、贡布、屈银华共四人从海拔8500米的突击营地出发。攀登至海拔8700米、被外国探险家称为不可逾越的天堑“第二台阶”处时，刘连满以“搭人梯”方式连续托顶三位登顶队员。


	由于体力严重透支，大家一致决定刘连满留下来，其余三人以最快的速度奔向顶峰。严重缺氧使刘连满进入半昏迷状态，此高度被人们称为“死亡地带”，窒息随时都可能发生。


	考虑到队友下山时更需要氧气支撑，他毅然将仅剩的氧气筒放回原来的地方，并用铅笔在日记本上给战友们留下了一封信。“我没有完成党和祖国交给我的艰巨任务。任务就由你们三个人去完成吧！我这氧气筒里还有点氧，留给你们三个人胜利回来时用吧！也许管用。你们的同志刘连满。”


	25日凌晨4时20分，另外三位队员从北坡登顶，完成人类历史上首次从北坡登顶珠峰的壮举。昏睡一夜后刘连满恢复体力，与队友顺利下山。虽然差之毫厘未能登顶，但刘连满甘当“人梯”的事迹传遍了世界，其舍己为人的精神令他成为中国登山界的一面旗帜。


	刘连满于1955年被选拔到中国登山集训队，1956年4月，登上陕西秦岭主峰太白山。同年6月，到苏联参加中苏联合登山队，登上欧洲最高峰厄尔布鲁士峰。1957年6月13日，成功登顶我国四川境内7556米的贡嘎山，被授予国家级运动健将。此后担任黑龙江省登山协会终身荣誉顾问，获国家体育运动荣誉奖章。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201606/11/205314221.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[全面实施营改增首日 增值税开票额超27.5亿]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=65]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[本市第一张餐饮业增值税专用发票（单位）开出。京华时报记者王海欣摄5月1日零点一过，退房离京的温州中泰机电有限公司负责人陈生在北京民族饭店前台，拿到了全面实施营改增后北京市生活服务业第一张增值税专用发票，而这张发票也是营业税改征增值税改革在全国推开后，国内开出的首张增值税发票。记者了解到，全面实施营改增首日全国增值税票开票金额超27.5亿元。□现场住宿退房开出首张新发票昨天，在北京民族饭店，来自温州中泰机电有限公司的陈生发现新发票内容划分非常详细，“金额”和“税额”两栏会分开显示，一夜580元的房费被清楚地标明为547.17元的房费和32.83元的税额。“原先的营业税发票只能作为报销凭证，现在好了，增值税发票不仅可以作为报销凭证，还能作为增值税抵扣凭证，惠及企业发展，我要为改革点赞！”作为一个民营企业主，每一分可以抵扣的进项税款，都是对企业实打实税负的减轻。陈生对自己无意亲身经历了中国税制改革的一个重要历史时点感到非常荣幸，也对这次改革表示了满意。看到税制转换首日第一张增值税发票成功开出，正在现场的国家税务总局局长王军称，这标志着全面推开营改增试点这场重大税制改革，在全国范围内正式实施了；标志着新中国成立后已开征66年的营业税正式告别历史舞台。国税部门介绍，自今年五一开始，全国范围内全面推开营业税改征增值税试点，将建筑业、房地产业、金融业和生活服务业等全部营业税纳税人纳入试点范围，并将所有企业新增不动产所含增值税纳入抵扣范围。截至5月1日上午11点，国家税务总局的统计数据显示，全国共有23669户试点纳税人开出63655份发票。其中，增值税专用发票7347份，增值税普通发票56308份，开票金额为27.5亿元。“初战告捷固然可喜，但丝毫不敢轻言胜利、丝毫不能掉以轻心。”王军强调，全面推开营改增试点工作涉及面太广、情况非常复杂、难度非同以前，虽然目前5月1日顺利开票的第一道大关通过了，但接下来还要面临“5月3日二手房交易营改增开票缴纳”的第二道难关和“5月3日起四大行业全面开票”的第三道险关。他表示，一个关口的胜利并不意味着整场战役的胜利，后面两道关口的难度更大、风险更多、挑战性更强，更需要税务系统上下合心，以锲而不舍、精益求精的工匠精神去闯关拔寨。□影响餐馆税负有望下降或让利消费者自5月1日起，消费者在饭店用餐后拿到的新版增值税普通发票已经发生了变化，其中红色的监制章由“地税局监制”改成了“国税局监制”。此外与营业税不同，由于增值税为价外税，即一件商品的销售款和税款分开计算，因此在饭店新开具的增值税普通发票上，“金额”和“税额”两栏会分开显示，两者加起来才是实际花的钱。以2016年5月1日，在朝阳区的眉州东坡酒楼亚运村店开出的北京市第一张餐饮企业的增值税发票来看，十个人就餐共计花费了876元整，分开的话，其中“金额”是826.42，“税额”是49.58。这样，消费者就可以在“税额”一栏里清楚地看到吃一顿饭到底是交了多少税。不仅如此，业内人士预计，营改增后通过进项税抵扣，餐馆等行业的税负有望下降。例如房租、水电燃气费、部分食材等都是可以抵扣的。在餐饮业等竞争比较激烈的情况下，税费的下降有望让商家产生更多的让利空间。存量房交易整体税负降2.45%自5月1日起，全国营改增税制改革正式实施。为了确保新政顺利实施，保障个人存量房交易税收征管工作秩序平稳，北京市税务机关利用五一假期对信息系统进行了多轮测试，并于5月1日在全市18个区（分）局正式进行了营改增存量房交易税收征管试运行。当天本市共办理个人存量房税收业务85笔，征收税款638.55万元。其中，征收卖方税款354.86万元，买方税款283.69万元。相比营改增之前，分别降低了12.25万元、3.78万元。个人存量房交易整体税负降低16.03万元，下降幅度2.45%，平均单笔业务税负下降1885.88元。同时，增值税代开发票工作也均落实到位。□记者探访北京首张餐饮业增值税发票开出今后就餐改领增值税发票2016年5月1日零时过后，位于朝阳区慧忠北里111号楼的眉州东坡酒楼亚运村店作为生活服务业纳税人，开出了北京市营改增全面推开后第一张餐饮企业的增值税发票，标志着本市全面实施营改增工作正式启动。随着这家24小时营业的饭店成功开票，今后北京市民在就餐后索取的发票，也开始从营业税发票改为增值税发票(旧版相关发票可过渡使用到6月底)。因为餐饮企业作为典型的生活服务业，也于5月1日起正式缴纳增值税，开具增值税发票。为了保障企业5月1日能正常开票给就餐者等用户，朝阳区国税局组织了多家企业进行开票测试，并逐户提醒尚未购票的纳税人，在4月28日前领购发票，确保5月1日能正常开具增值税发票。根据市国税局昨天最新统计，开出的增值税发票，主要涉及餐饮、住宿等生活服务业。这次营改增，全市涉及33.9万户纳税人，其中生活服务业为31.2万户，占全部户数90%以上。为确保本次营改增试点纳税人能正常开具增值税发票，五一小长假期间全市国税系统干部全员上岗对外办公。根据市国税局统计，截至5月1日零时10分，有23户纳税人开出增值税发票共37份，其中专用发票11份，普通发票26份。□案例买372万二手房少缴税8857元昨天8时55分，朝阳区地税局第六税务所成功办理了朝阳区第一笔税制改革新政策下的二手房缴税业务，并为纳税人开具了增值税发票，房屋成交价格372万元，缴纳税款257748.58元，其中缴纳增值税177142.86元，比“营改增”前需缴营业税减少了8857.14元。谈及“营改增”后缴税新流程的办理体验，在第六税务所成功办理了首笔二手房缴税业务的邵先生小两口向记者表示：“真没想到能办得这么顺利。今天是营改增第一天，赶上了全国法定假日，原本以为办理日期会延迟，手续肯定很繁琐，但没想到税务局居然加班提供服务。由于妻子怀孕七个月，我们还享受到了绿色通道的待遇，到场不用等待直接办理，从资料审核到最终打出发票全套下来才十多分钟。更重要的是，改征增值税后，确实少交了税。新政让我们老百姓享受到了改革红利，真是太高兴了。”京华时报记者赵鹏■新闻链接公路通行费抵扣等政策进一步明确财政部、国家税务总局4月30日晚间下发《关于进一步明确全面推开营改增试点有关劳务派遣服务、收费公路通行费抵扣等政策的通知》。在收费公路通行费抵扣及征收政策方面，2016年5月1日至7月31日，一般纳税人支付的道路、桥、闸通行费，暂凭取得的通行费发票（不含财政票据，下同）上注明的收费金额按照下列公式计算可抵扣的进项税额：高速公路通行费可抵扣进项税额=高速公路通行费发票上注明的金额÷（1＋3％）×3％；一级公路、二级公路、桥、闸通行费可抵扣进项税额=一级公路、二级公路、桥、闸通行费发票上注明的金额÷（1＋5％）×5％。一般纳税人收取试点前开工的一级公路、二级公路、桥、闸通行费，可以选择适用简易计税方法，按照5％的征收率计算缴纳增值税。据新华社]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[央视曝广东菠萝价格大跌 2毛一斤无人问津(图)]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=66]]>
</link>
<description>
<![CDATA[【水果界也有新“动荡”！菠萝跌至2毛一斤！堆在路边无人问津…】广东湛江徐闻县有着“中国菠萝之乡”的美誉，最近正值菠萝销售旺季，但今年收购价竟最低跌到每斤2、3毛钱！堆在路边都无人问津！据记者调查，往年菠萝卖到1.8元一斤，而今年收购价格大跌，果农更是损失惨重，连采摘人工钱都不够支付…]]>
</description>
<text>
<![CDATA[


【水果界也有新&ldquo;动荡&rdquo;！菠萝跌至2毛一斤！堆在路边无人问津&hellip;】广东湛江徐闻县有着&ldquo;中国菠萝之乡&rdquo;的美誉，最近正值菠萝销售旺季，但今年收购价竟最低跌到每斤2、3毛钱！堆在路边都无人问津！据记者调查，往年菠萝卖到1.8元一斤，而今年收购价格大跌，果农更是损失惨重，连采摘人工钱都不够支付&hellip;]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201607/21/155713551.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[水果界 动荡 菠萝 广东湛江 收购价格]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[大慧]]>
</author>
<source>
<![CDATA[网易]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[山寨“中字头”协会在钓鱼台颁奖：劳模标价2980]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=62]]>
</link>
<description>
<![CDATA[花费2980到29800元，参加“2016杰出劳动者全国劳动英模五一座谈会暨先进事迹报告会”，领取奖牌、奖杯、勋章。4月30日，来自全国各地的“精英”被邀请至北京邮电宾馆交报名费，5月1日，被送往钓鱼台国宾馆参加开幕式和颁奖仪式。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	


	4月30日，北京邮电宾馆，参会者交了2900元后，领到“特邀主席团名誉副主席”胸牌。


	


	5月1日，钓鱼台国宾馆芳菲苑多功能厅。“2016年杰出劳动者全国劳动英模五一座谈会暨先进事迹报告会”开幕。


	花费2980到29800元，参加“2016杰出劳动者全国劳动英模五一座谈会暨先进事迹报告会”，领取奖牌、奖杯、勋章。4月30日，来自全国各地的“精英”被邀请至北京邮电宾馆交报名费，5月1日，被送往钓鱼台国宾馆参加开幕式和颁奖仪式。


	颁奖仪式开始前两天，这场活动的“主办方”中国国际经济技术合作促进会却在官网上发布紧急声明否认举办活动，出现在现场的中促会副理事长滕道阳表示出现这种情况是因“人事关系”，并请记者不要曝光。


	承办方北京中视观察国际文化传媒中心秘书长坦言“我们肯定是盈利的”，参会者都是他们自行在网上找的，“都是老年人，发个奖杯安慰一下是应该的”。


	钓鱼台国宾馆的掌声


	5月1日上午9点半，钓鱼台国宾馆芳菲苑，近400个坐椅的多功能大厅座无虚席，就连走廊上也站了数十人，这些都是报名参会者。会场内悬挂着“全国劳动英模五一座谈会暨先进事迹报告会开幕式”。


	在舞台上，一位穿白色礼服的主持人站在印有“钓鱼台”字样的演讲台前，正对台上十多位嘉宾作介绍，有原政协委员、研究员、杂志社主编等人物。此外，主持人又格外念了40个没有头衔的人名，场内响起阵阵掌声。


	随后，中国国际经济技术合作促进会（以下简称中促会）副理事长滕道阳致辞，并举行颁奖仪式，为前述40位没有头衔的“代表”颁发荣誉证书。


	随后，这40位“代表”中的10位进行了发言。记者注意到，这10位代表分属网站、教育、茶文化、养生等不同的行业，发言内容围绕着宣传企业展开，现场掌声雷动。


	在此过程中，台下不少参会者拿起自拍杆，特意亮出写有“劳动英模”（特邀主席团名誉副主席）字样的胸牌自拍。


	身穿西服和运动鞋的广西农民邓利（化名）说，“我就是个农民，不是啥‘英模’，组委会给我寄的邀请函。这次来，我坐了一天一夜的火车，报名费太贵啦，要3980，够我们家好几个月的生活费了。”


	坐在邓利旁边，打着领带的柯敏江（化名）则对自己参会的身份非常自信：“我是在深圳做物联网的，获过很多创新奖。”对于参会评劳模，他认为理所当然：“我还在人民大会堂参加过很多类似的科技会。”


	同村9人参加“英模会”，都想领个奖


	柯敏江展示了其收到的邀请函，首页上盖着“中国国际经济技术合作促进会”、“中华模范文化研究会”、“北京中视观察国际文化传媒中心”三个章。


	会议文件显示，这场活动为表彰在建设社会主义的历程中作出杰出贡献的英雄模范和先进人物，将在五一三天举办几场分会活动。


	记者查看到，文件中详细列举了参会人员的15项礼品待遇，其中前八项礼品为所有受邀嘉宾均可获得，包括荣誉牌匾、荣誉证书、纪念勋章等，剩下的7项礼品只有所谓的“特邀主席团名誉主席”才可获得，包括“2016杰出劳动者奖杯”。


	不过，要想得到这些“荣誉”及礼品，参会者需缴纳2980元至29800元不等的会费。名誉的级别也取决于缴纳会费的多少。


	“我们副乡长都来了，村支书、村主任、还有几个农民也报名参加了，他们一共9个人，每个人都交了预报名费980元，都想着来领奖。”一位在京工作的河南人张启发（化名）指此次“英模会”造假，“必须补交3000元会费才能留下领奖，这不是讹钱吗？”一气之下，张启发带着老乡们离开了位于北京邮电会议中心的报名处，不再参与领奖。


	前日，这个设在北京邮电宾馆大厅的报名处格外热闹。两排桌子后面有10多位工作人员接待。参会者交的现金会立即被工作人员收入桌后的袋子里。


	参会者熙熙攘攘地穿梭在大厅中，互相打着招呼寒暄，分发名片。一位胸前挂着8枚奖章的老人一边拿着宣传单和名片，不断向过往的参会者介绍其发明的万能膏药，声称可治多种肿瘤。“我们当地卫生局说我非法经营，但是好多协会都邀请我来北京领奖。”


	“现在这样的颁奖活动都得交钱，很多人都是为了推销自己。”自称“书法家”的参会者郑雨（化名）告诉记者，“我是来这边探亲的，顺便参加散散心。”


	“我们肯定是盈利的”


	在报名现场，记者表示也想参加活动领“劳模”奖，但觉得参会费高昂，组委会工作人员曹华立即表示可以便宜三到四百元。


	曹华说，参加会议可以获得奖牌、奖杯等，还有收藏纪念品赠送。而在颁奖活动现场，此活动组委会工作人员吴磊表示，如果你有同事来不了，组委会可负责邮寄证书，收成本费2000元，证书上会有“荣誉劳模”字样。


	活动交钱买奖的说法遭到北京中视观察国际文化传媒中心组委会秘书长徐亚东的否认。“我们没有颁奖，现在哪能随便颁奖呢。” 徐亚东说，参会者认为是来领奖的那是他们认为，组委会只是给大家一个面对面交流的平台。


	徐亚东补充说，“很多参会者都是老头老太太，他们辛苦了一辈子，发个奖杯安慰一下是应该的。”而对于以何种名义颁发，徐亚东表示，“就是我们公司组委会。”


	对于受邀参加人员，徐亚东称“很多人在网上宣传过自己，是各行各业比较优秀的人，我们找到了他们的联系方式，发了邀请函。”


	对于2980至29800的参会费用，徐亚东表示，“我们肯定是盈利的，但是举办活动是有成本的，三四天参加活动、住宿、出去玩，交三四千块钱不多。”而部分交的多的参会者，徐亚东称“这是企业赞助活动，打广告。”


	“千万不要曝光我”


	事实上，此次报告会开幕前就遭到了“主办方”中国国际经济技术合作促进会的否认。


	4月29日，中国国际经济技术合作促进会网站发布紧急声明称：“今日我会接到问询，反映有人以我会名义在“五一”节期间举办全国劳动英模人物与先进工作者事迹报告会暨座谈会的事宜。在此，我会郑重声明“五一”节期间未以学会名义举办任何活动，学会各位理事长和二级机构也均未申请举办过任何活动。对于盗用我会名义举办此类活动者，我会将依法进行追究。”


	对于中促会副理事长滕道阳出席会议一事，李姓工作人员表示，“滕理事长已经很久不管协会的事了，他出席是他个人的行为。因为以前就出现过很多类似的活动，现在中促会在重新登记会员单位，北京中视观察国际文化传媒中心还没有登记。”


	昨日，在活动现场，滕道阳解释，自己参加活动是因为“人事关系”。“北京中视观察国际文化传媒中心是我们的会员单位，举办了10年了，一直是我来对接。”


	至于活动报告，滕道阳表示北京中视观察国际文化传媒中心仅在第一年合作时有提交，而这份报告“也不知道还有没有了，需要找找”。


	对于协办单位的资质以及收会费颁奖的情况，滕道阳表示需要再问问组委会。“我是严格要求他们的，不能颁奖，花钱买奖的情况怎么能有呢。”


	而在采访结束，滕道阳嘱咐记者“你们最好是不要报道，一曝光我就会被开除，我就得回家了。”
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201607/21/155728591.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[飞行员辞职被索500万分手费 专家称涉嫌侵权]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=63]]>
</link>
<description>
<![CDATA[飞行员是不少人羡慕的职业，但看上去风光的机长却面临着择业自由受限的困局，日前，一批东航机长起诉“东家”解除劳动关系的案件陆续开庭，其中四名机长的劳动合同中，出现了飞行员在航空公司“必须服务期”的约定。所谓必须服务期的终止日期，是飞行员的退休之日，合同约定“在必须服务期内劳动者不得提出离职”。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	


	2008年4月14日，东航云南分公司飞行员辞职遭索赔案，在昆明中院二审再次开庭。图/IC


	飞行员是不少人羡慕的职业，但看上去风光的机长却面临着择业自由受限的困局，日前，一批东航机长起诉“东家”解除劳动关系的案件陆续开庭，其中四名机长的劳动合同中，出现了飞行员在航空公司“必须服务期”的约定。所谓必须服务期的终止日期，是飞行员的退休之日，合同约定“在必须服务期内劳动者不得提出离职”。


	对于这些被要求服务到退休的飞行员的诉讼请求，法院一审判决结果不一：有的机长被判解除劳动合同，有的则被判决继续履行劳动合同。一审后，有6名机长上诉，目前有3人的案件二审被裁定发回重审，还有3人在等待着关乎自己日后去向的二审裁判结果。


	专家分析说，“必须服务期”侵犯了飞行员的择业权利，应该属于无效的格式条款。


	机长跳槽被要求“必须服务到退休”


	今年32岁的万强（化名）2007年进入到中国东方航空股份有限公司江西分公司，从学员开始，到副驾驶，2013年，他正式成为一名机长。


	随着晋升，公司的一些管理问题让万强越来越不舒服：比如涉及飞行安全事件的问题，有些是客观原因造成的，但公司一律对飞行员做出停职一个月的处理。


	不满越来越多后，万强于2015年1月9日向东航公司以及东航江西分公司提出解除劳动关系，却遭到公司方面的拒绝，在经过劳动仲裁程序失利后，万强将东航以及江西分公司诉至法院，要求解除双方的劳动关系。


	东航与江西分公司答辩称，与万强的劳动合同必须履行，双方签订的是无固定期限劳动合同，合同中标注了“必须服务期从2007年8月1日至退休年止，万强从获得机长之日起为东航工作的必须服务期为8年。”万强不履行合同约定，单方面提出解除劳动合同属于违约。


	同时，东航方面提出，当初与万强所在的飞行学校签订了培训协议，是东航委托该学院培养飞行员，费用是东航承担的，因此如果法院判决解除劳动关系，万强需要向公司支付500万元的培养费。


	该案一审由江西省新建县法院审理。法院一审认为，万强与东航于2007年8月签订《劳动合同》，是双方当事人真实意思表示，合同内容未违反法律和法规，合法有效，应受到法律保护，双方当事人均应严格遵守。


	法院认为2013年8月，万强取得机长资格，依据双方所签订的无固定期限的劳动合同，万强必须服务期从2007年8月1日至退休年止，从获得机长以上资格之日起为东航工作的必须服务期为8年，现在万强提出解除合同，与合同约定相违背，不符合劳动法的相关规定。


	因此，法院判决双方继续履行劳动合同。


	“必须服务期”案判决结果差异大


	2015年8月31日，万强的案件一审判决，9月初，他便提出上诉并交了上诉材料，但二审至今没有结果。


	与万强前后提出辞职的，还有东航江西分公司的五名机长，其中三人与万强一样，在合同中被注明“必须服务期”。目前这六起案件，有三起在一审判决后二审发回重审，剩下都在等待二审判决。


	这其中，在东航服务了13年的史机长在2015年12月拿到了一审判决。与万强不同的是，合同中没有其在升任机长后，必须服务满8年的条款。


	法院一审判决史机长与航空公司双方劳动关系解除，但由于史机长在必须服务期内单方解除劳动合同，属于违约，应该向东航支付210万元经济损失。宣判后双方均提出上诉，二审将该案发回重审，4月26日，此案发回重审后再次开庭。


	■ 追访


	航空公司：业内公约限制飞行员流动


	据了解，2014年11月26日，在中国航空运输协会和中国民航飞行员协会的共同组织下，4大航空集团以及多家航空公司在北京签署了《航空公司飞行员有序流动公约》，《公约》明确，除控股公司之间的内部调动外，流出幅度原则上不超过1%。


	中国航协理事长李军此前接受媒体采访时表示，受人力资源短缺，供求矛盾突出，飞行员选送培养方式特殊等因素影响，促进民航飞行员有序流动是一项长期的任务。签订《公约》是市场自治的重要举措。目前，全国已经有42家航空公司参与到该公约。


	但是，万强表示，对飞行员而言，流动幅度不超过1%，即意味航空公司下属的每家分公司的限额非常少，如果一家公司多名飞行员要求辞职，就需要排队等候，“如果按照这个所谓的有序流通，要等上几年可能才会轮到我”。


	北京法学会航空法学研究会常务副会长张起淮律师表示，《公约》限制飞行员平等就业、自由择业等劳动权利，违背了《宪法》、《劳动法》、《劳动合同法》等法律法规的规定，严重侵犯了飞行员的合法权益，当属无效。飞行员并非《公约》的当事人，各航空公司间签订的《公约》对飞行员不具有法律约束力，不能凌驾于法律之上，剥夺、限制飞行员的合法权利。《公约》更非规范性法律文件，法院不能援引《公约》作为裁判依据。


	据某外籍航空公司首席代表Helen女士介绍，国外航空公司不存在这种公约或者协议，在国外航空业认为控制流动相当于限制劳动者的发展，在法律上属于侵权。


	■ 分析


	必须服务期为“格式条款”应属无效


	据接受采访的几位机长表示，当初签订合同时，他们还都是航校刚毕业的学生，对于合同细节没太在意“让在哪里签字就签了”。


	张起淮律师表示，必须服务期相当于劳动合同中的格式条款。其对应的违约责任条款，违反法律、行政法规的强制性规定，加重劳动者责任，排除劳动者主要权利，属于无效的格式条款。


	首先，法律规定的“劳动合同期限”与“服务期”有着明显的区别和严格的界限。“服务期”需要基于进行专业技术培训、提供专项培训费用、签订培训协议且明确约定服务年限。


	而法律上没有“必须服务期”的概念，将“必须服务期”认定为“服务期”没有法律依据。不论是“劳动合同期限”还是“服务期”，都不能剥夺劳动者依法解除劳动合同的权利，限制劳动者的依法辞职权。


	此外，劳动者依法解除劳动合同不受“劳动合同期限”、“服务期”的限制。即使在劳动者违反服务期约定的情形下，劳动者需要向用人单位支付违约金。违约金数额不得超过服务期尚未履行部分所应分摊的培训费用。


	本版采写/新京报记者 王巍
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201607/21/155740451.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[上海迪士尼没营业已“挤爆” 矿泉水10元一瓶]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=64]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[距离迪士尼乐园开园还有一个半月，4月30日，五一小长假第一天，随着地铁11号线迪士尼站的开通，大批市民前往“尝鲜”。尽管迪士尼小镇商铺尚未开张，但小镇已经提前被游客挤爆，为数不多的几个流动商铺出售的普通500毫升左右的可乐或红茶要15元一瓶。到13时地铁站进出客流已近4万4月30日，上海天气晴朗，地铁迪士尼站迎来了大批客流。澎湃新闻记者从地铁迪士尼站了解到，截至当天13时，进站客流超过1.4万人次，出站客流超2.5万人次。根据上海地铁的统计数据，4月26日迪士尼站开站首日的进出站客流近2万人次，4月27日全天进出站客流突破4万人次，此后客流仍持续上升。 地铁方面预测，“五一”小长假期间，迪士尼站单日进出站客流或将超过12万人次。地铁方面表示，如遇大客流，车站将及时采取限流措施以确保安全，请乘客配合现场引导，有序进出车站。节假日一般上午10:00－11:00，下午3:00－5:00为出行高峰时段。澎湃新闻（thepaper.cn）记者上午10点多钟到达迪士尼站，站厅内已有不少乘客在拍照留念，车站广播也不时提醒乘客不要在车站内滞留。车站外的公交站上，乘坐度假区环线的乘客也排起了队，需要等待10到20分钟才能上车。位于南公交枢纽站的浦东公交50路、51路、52路车也已经开始运营。车站外的公交站上，乘坐度假区环线的乘客排队需要等待10到20分钟。 文内图均来自澎湃新闻记者 李继成小镇买一瓶饮料要15元作为上海迪士尼度假区的大型购物餐饮娱乐区，迪士尼小镇上的商店尚未开业，一些正在装修的店铺内还有很浓的油漆味随风飘出。由于游客人数众多，工作人员在小镇上用移动栏杆隔出了上下行通道，以免客流对冲。临近中午，很多游客拿出自带的食品当作午餐。小镇上还没有座椅，游客只能坐在花坛边或者是窗台上小憩。“星愿湖边有座椅，但那里太晒了。这边还能找到阴凉的地方。”游客许先生说。迪士尼小镇上还没有座椅，图为坐在花坛边休息的游客。迪士尼小镇内目前仅有几个流动售货点，矿泉水售价10元，饮料则一律15元。澎湃新闻记者注意到，小镇上只有几台流动售货车在销售饮料和饮用水，包括矿泉水、可乐、冰红茶等4种，大小在500毫升左右，其中矿泉水售价10元一瓶，可乐、红茶等饮料则一律15元一瓶。这一价格受到很多游客的吐槽。“这样大小的饮料外面商店里也就三四块钱，这里的价格开得也太高了。”游客李先生认为，即便这里是独家经营，15块的价格也有点高得离谱。也有游客表示，景区内饮料价格比外面普通商店要高，也算正常，但高出的幅度不应太大，“像这样一瓶饮料，不应该超过10块钱。”面对游客的质疑，年轻的售货员称很无奈，自己只是按要求执行。尽管价格高，但还是有一些游客前来购买。“小孩想喝，而且其他商店又不开门，只能买了。”一位带着小男孩的游客表示，“希望小镇上的店铺开了以后，价格会低一点吧。”多名游客均认为，迪士尼乐园运营以后的客流可能会更火爆，想玩乐园要好好做足功课。澎湃新闻记者 李继成 澎湃新闻见习记者 周航












  

.rv-root-v2{font-family:"\5FAE\8F6F\96C5\9ED1",sans-serif;color:#000}.rv-root-v2 a{text-decoration:none;color:#000}.rv-root-v2 h1,.rv-root-v2 h2,.rv-root-v2 h3,.rv-root-v2 ol,.rv-root-v2 p,.rv-root-v2 ul{display:block;padding:0;margin:0}.rv-root-v2 img{border:0}.rv-root-v2 .rv-cf:after,.rv-root-v2 .rv-cf:before{content:" ";display:table}.rv-root-v2 .rv-cf:after{clear:both}.rv-root-v2 .rv-cf{*zoom:1}.rv-root-v2 .rv-top{height:40px;line-height:40px;background-color:#f3f3f3}.rv-root-v2 .rv-top .rv-fold-btn{float:right;padding-left:20px;margin-right:16px;font-size:14px;background-image:url(http://mat1.gtimg.com/news/dc/images/fold.png);background-position:left center;background-repeat:no-repeat}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay{float:right;width:110px;margin-right:16px}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay span{font-size:14px;float:right}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a{float:right;display:block;width:32px;height:18px;padding:2px;margin-top:10px;margin-left:12px;border-radius:10px;font-size:0;text-indent:-9999px;cursor:pointer;background-color:#CCC;transition:background .3s ease-out}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a i{display:block;width:18px;height:18px;border-radius:50%;background-color:#fff;margin-left:0;box-shadow:1px 1px 3px rgba(0,0,0,.6);transition:all .3s ease-out}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a:hover{background-color:#d9d9d9}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a.enabled{background-color:#006cb7}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a.enabled i{margin-left:14px}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a.enabled:hover{background-color:#007bd1}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a:active i{box-shadow:none}.rv-root-v2 .rv-top .rv-title{overflow:hidden}.rv-root-v2 .rv-top .rv-title a{display:block;font-size:18px;font-weight:400;text-indent:12px;white-space:nowrap;text-overflow:ellipsis;overflow:hidden;color:#000}.rv-root-v2 .rv-top .rv-title a:hover{color:#cd0000;text-decoration:underline}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player{position:relative;min-height:360px;padding-bottom:18px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-adjust-img{width:100%;visibility:hidden;font-size:0}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-adjust-img img{width:100%;vertical-align:top;max-width:2000px!important;min-width:0!important}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap{position:absolute;width:100%;height:100%;top:0;left:0;background-color:#000;box-shadow:inset 0 0 20px rgba(0,0,0,.6)}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mod{position:relative;width:100%;height:100%}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mod .rv-player-loading{width:100%;height:100%;text-align:center;color:#999;font-family:verdana,arial,sans-serif}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mod .tvp_titles{display:none}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl{display:none;position:absolute;right:0;z-index:99;bottom:18px;width:30px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-close,.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-mute,.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-resize{display:block;margin-top:3px;width:30px;height:30px;line-height:30px;background-color:#000;background-color:rgba(0,0,0,.6);background-image:url(http://mat1.gtimg.com/news/dc/images/rv_mini_sprites_v2.png);background-repeat:no-repeat;text-align:center}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-close:hover,.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-mute:hover,.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-resize:hover{color:#FFF;background-color:#000;background-color:rgba(0,0,0,.9)}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-mute,.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-mute.mute-off{background-position:0 -150px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-mute.mute-on{background-position:0 -180px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-close{background-position:0 0}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-resize{background-position:0 -30px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-mini{position:fixed;width:270px;height:170px;left:0;bottom:0;top:auto;z-index:99;box-shadow:0 0 3px rgba(0,0,0,.3)}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-mini .rv-player-mini-ctrl{display:block}@media only screen and (min-width:1300px){.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-mini.rv-player-mini-sp1{left:50%;margin-left:-692px}}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-mini.rv-player-mini-big{width:640px;height:378px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-mini.rv-player-mini-big .rv-player-mini-ctrl-resize{background-position:0 -60px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist{height:100px;background-color:#2f2f2f}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl{position:relative;width:100%;height:0;z-index:2}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl a{display:block;position:absolute;top:0;width:17px;height:100px;line-height:100px;font-size:14px;font-weight:700;font-family:NanumMyeongjo,"\5B8B\4F53",sans-serif;text-align:center;color:#a3a3a3;background-color:#2f2f2f;background-color:rgba(47,47,47,.8);cursor:pointer}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl a:hover{background-color:#494949;background-color:rgba(73,73,73,.8)}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl a.disabled{cursor:not-allowed;color:#505050}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl a.disabled:hover{background-color:#2f2f2f;background-color:rgba(47,47,47,.8);box-shadow:none}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl .prev{left:0}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl .next{right:0}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap{height:100px;width:100%;overflow:hidden;position:relative;z-index:1}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller{height:130px;width:100%;overflow-y:hidden;overflow-x:scroll;-webkit-overflow-scrolling:touch}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list{width:9999px;padding:0 17px;list-style:none}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li{display:block;float:left}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a{display:block;position:relative;width:160px;height:90px;padding:5px;cursor:pointer}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a img{width:100%;height:100%;opacity:0;transition:opacity .3s ease-out;vertical-align:top}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a div{position:absolute;width:100%;left:0;bottom:0;font-size:12px;line-height:18px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a div span{display:block;height:18px;margin:5px;padding:5px 10px 2px;overflow:hidden;font-family:Arial,sans-serif;color:#ababab;background-color:rgba(0,0,0,.8);-ms-filter:"progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient(GradientType=1, StartColorStr='#CC000000', EndColorStr='#CC000000')";filter:progid:DXImageTransform.Microsoft.Gradient(GradientType=1, StartColorStr='#CC000000', EndColorStr='#CC000000');-webkit-transition:all .2s ease-out;-moz-transition:all .2s ease-out;-ms-transition:all .2s ease-out;-o-transition:all .2s ease-out;transition:all .2s ease-out}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a div span:not([dummy]){filter:progid:DXImageTransform.Microsoft.Gradient(enabled='false')}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a.current{background:#101010}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a.current div span{color:#ff6d1a}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a:hover{background:#252525}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a:hover div span{height:36px}@media only screen and (min-width:1260px){.rv-adjust-wide-article{width:895px;margin-left:-97px}}

    
        
        
            自动播放开关
            自动播放
        
        
            【相关视频】上海迪士尼景区未开先火 游客自带午饭逛小镇
        
    
    
        
            
                
                
            
            
                
                    正在加载...
                
                
                    
                    
                    
                
            
        
        
            
                &lt;
                &gt;
            
            
                
                    
                
            
        
    













 ]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[贵州规定：政府无故拒绝阻挠记者采访或追刑责]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=59]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[贵州省政府办公厅近日印发《贵州省人民政府新闻发布工作办法》。 近日，贵州省政府办公厅印发《贵州省人民政府新闻发布工作办法》，对贵州省内各行政机关的新闻发布工作做了详尽规范。该办法也是第一个省级政府的新闻工作办法。《办法》共分为“总则”“新闻发布机构和新闻发言人”“新闻发布的范围及内容”“新闻发布的方式和程序”“突发事件的新闻发布”“新闻发布会的组织实施”“监督和保障”“附则”八章。其中，《办法》明确规定行政机关要建立健全新闻发言人制度，任命能够参与决策的负责人担任新闻发言人，并通过正式组织程序任免。包括省政府需设立2名新闻发言人，负责省政府日常重要信息的发布。《办法》列举了5类行政机关应主动开展新闻发布工作的信息，分别为：涉及公民、法人或者其他组织切身利益，需要广泛听取社会公众意见建议或向社会公众通报的；舆论已经或可能广泛关注的事件、话题，属于行政机关职责范围之内应当公开说明相关情况的；在公报、公告等形式之外需要进一步解释和说明的；上级行政机关指定应开展新闻发布的；以及其他依照法律、法规和国家有关规定应开展新闻发布的。而关于特别重大和重大自然灾害、事故灾难、公共卫生事件的首次信息发布，《办法》强调，发布时间不得超过事件发生后3小时，因信息报送迟缓等原因，造成事件发生后3小时内不能进行发布的，须在接报后1小时内发布。具体而言，首次信息发布主要发布事件简要信息，包括事件发生的时间、地点、现场情况、事件已经造成或者可能造成的伤亡人数（包括下落不明、涉险的人数）、政府应对措施等。根据事态发展及处置工作进展，可开展后续发布。特别重大和重大突发事件发生后，应在24小时内举行新闻发布会。同时，《办法》中有多项规定涉及媒体记者。譬如，《办法》第二十一条规定，行政机关要积极主动接受新闻媒体采访，为记者采访提供便利和保障，并不得以有偿服务方式向新闻媒体提供新闻信息。在受理记者采访申请过程中，要根据有关法律法规规定，要求新闻记者出示合法有效证件。《办法》第三十二条规定，新闻发布会要注重新闻性，应设置媒体记者提问环节。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[魏则西之死背后的医疗市场化：曾可200元买行医执照]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=60]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[这个五一节，一个名叫魏则西的年轻人的死亡，将大名鼎鼎的百度再次推上舆论的风口浪尖。又是百度医疗搜索的“竞价排名”，这个依靠金钱和谎言堆砌的虚假信息又一次坑害了一个无辜的生命。因为听信了百度搜索中关于“滑膜肉瘤”的广告信息，魏则西在武警北京总队第二医院尝试了一种号称与美国斯坦福大学合作的肿瘤生物免疫疗法。在花费了20多万医疗费后，才得知这个疗法在美国早已宣布无效被停止临床。这期间，肿瘤已经扩散至肺部，魏则西终告不治。在被欺骗的绝望中，魏则西把经历写在了一个网络提问的回帖中。而这个问题是：你认为人性最大的“恶”是什么？资本在今天被朋友圈刷屏的信息中，对百度的讨伐，以及由此牵扯出来的中国私营医疗莆田系的资本与利益黑幕，占据了主流。作为在中国占据绝对市场份额的搜索引擎公司，百度是绝大多数中国网民搜索资讯的入口。但也正是这个看似开放而广阔的知识入口，却被资本卡住了喉咙。信息泛滥，导致能挤到用户眼前的资讯更加“金贵”，这种激烈的信息竞争催生了“竞价排名”的广告模式。金钱衡量一切的原则，在这种广告模式中得到了最赤裸裸的实践。在金钱眼中，无谓善恶，无谓真假。据公开报道，百度2013年的广告总量是260亿元，莆田的民营亿元在百度上就做了120亿元的广告，他们的广告投入的60%都给了搜索引擎。有医院在搜索引擎上的推广费用就占到营业额的70%、80%，甚至有医院一年收入1.2亿元，其中1亿元就投给了搜索引擎。加上同样卖身给资本的百度贴吧，百度和资本悄声无息地构建了一个庞大的蜘蛛网，在谎言和欺骗中，完成了对普通百姓最无情的围猎。而这其中，因为走投无路，很多人把身家性命都赌在了这一个小小的搜索窗口中。百度，有毒！攫利但反过头来说，作为一个技术公司，百度的毒性并不是与生俱来。“竞价排名”符合市场经济基本评判标准，在不少市场经济体中也同样得到很多应用。只不过，在中国，这种“只认钱不认人”的方式，没了法律边界和道德底线，才让资本这头猛兽到处噬人。在百度“竞价排名”的身后，站着资产雄厚的民营医疗资本，其中就有占据大半壁江山的莆田系。而盘点历史，莆田系在医疗领域的每一次攻城略地，又都同政府的医疗改革环环相扣。三十多年来，政府在公共服务领域的改革总是陷入一放就乱，一收就死的尴尬境地，而市场就像一条活泥鳅一样，总是抓不住它的脾性。建国后的三十年间，中国初步建立起了“人人享有卫生保健”的公共医疗体系，虽然物质生活不富裕，但是基本每个农村都有一个赤脚医生，城里的大大小小单位都有一个卫生所。不过，文革后，这套公共医疗卫生体系被改革大潮冲垮。农村的合作医疗体制迅速衰弱，合作医疗覆盖面从1976年的92.8%降至1982年的52.8%，1983年人民公社正式解散后，农村合作医疗体系出现“雪崩”，覆盖面骤然降至11%，到了1989年，这个数字降到了4.8%。除了一些集体经济发达的农村地区，合作医疗体制得以继续保留外，全国绝大部分地区的农民重新陷入自费医疗的境地。于此同时，中国的城镇医疗也陷入“市场化”的迷思。当时的主导思想是“运用经济手段管理卫生事业”，医院开始试点“企业化管理，做到自主经营、自负盈亏”，政府对医院实行“定额补助，经济核算”，政府开始大幅推出城镇医疗卫生领域。这从一组数据可以看到，1978年以前，公立医院超过50%的收入来自政府预算，上世纪80年代后，医院获得了更大的自主运营权，但来自政府的补贴也越来越少。1980年，政府补贴占医院收入的比重为30%，1985年降到27%，1987年降到19%，到90年代末，这个百分比降到了6%。市场化改革对僵化的公共医疗服务体制的冲击是巨大的。而与此同时，第一批莆田人开始背着医药包，游走于中国的大街小巷，填补了农村中迅速萎缩的赤脚医生的缺。这就是所谓的游医。这其中有懂医术的，更多的是招摇撞骗的江湖骗子。资本的原始积累从电线杆头密密麻麻的小广告开始了。到了90年代，同很多国企一样，不适应市场化改革的公立医院开始陷入财务危机，尤其以极度依赖国家输血的一二级医院及消防、武警医院为主。所以，有人尝试把农村土地承包责任制复制到医院经营中，开始科室承包。这给走街串巷的莆田游医一个千载难逢的机会。很多人通过贿赂，开始摇身一变，进入正规的医院门下。据说，当时往往只需600-1000元，就能顺利拿下院长。对比体制内寒酸的工资，这笔巨款的诱惑无疑难以抵制。难以抵制的同样还有行医执照，当地卫生部门开具，市场价，200元。就这样，把体制内整个单位的营收压力转移到一个承包制的科室身上，中国的公共服务开始了危险的市场化尝试。很多人并不清楚，在某某军队医院、武警医院、消防医院等官方名头下，一些科室已经开始私有化，而这坑蒙拐骗的一锤子买卖中，侵蚀的恰恰是官方的社会信誉。2000年，卫生主管部门终于意识到了问题的严重性，先后发布两条规定：一是禁止非营利性医院中私人承包科室；二是允许社会资本进入医疗行业。公立医院的市场化改革，拉大大幕。但明显，第一条的规定并没有解决非营利性医院的财源问题，私人承包科室依然变相存在。因为政府在医疗公共服务的财政投入逐年下降。改革开放初期，政府预算支出占卫生总费用的36%，1990年，下降到25%，2000年，下降到14.9%。这一时期的医疗改革依然是市场化为导向，减少政府与社会的责任，加重医院与个人的承担，以便让市场能更有效调配医疗资源。而第二条规定则给莆田系为代表的民营医疗资本进军医疗行业开了绿灯。这一方面是很多公立医院被资本收买改制成私营，另一方面则是各色私营医院遍地开花。在这期间，莆田系完成了对全国大量医院的并购，并借着这些医院的旗号和名声，完成了资本洗白的第一步。莆田医疗开始了产业化道路。而这个产业化的进程，就是大家熟悉的套路：花高价钱或者从公立医院挖人，或者凭空包装某某名医，互联网不发达前，到处攻陷各类电视台广播台，满脑子的男科、妇科、肝病、性病，恨不得全国人民都得前列腺炎，互联网普及后，和百度之类的搜索公司合作搞“竞价排名”，像病毒一样占据电脑屏幕。最近几年又开始搞整容、塑形。这些高昂的宣传费用，自然需要消费者来埋单。有人举了上海远大心胸医院的例子，幕后老板就是莆田三大派系之一的林系。据说2007年成立，在挑选院长时，资方开出了100万的年薪，还有提成。但给的KPI考核目标是，第一年手术量500例，第二年1000例，第三年2000例。而当时上海地区心胸外科的老大中山医院，在5年后的2012年，心脏手术量也不过2000台。资本的天性是逐利，但政府监管的缺位无疑进一步助长了资本的贪婪。初衷这些年，随着政府在医疗、教育等领域的回归，不断偿还前些年在公共服务方面的欠债，此前无序的医疗领域的竞争得到一定程度的遏制。但市场化前面临的困境依然没有得到很好的解决，这就是医疗资源的不公平问题。想彻底甩包袱给市场，让市场调节医疗资源，被证明是失败的，带来的恰恰是更大的不公。而完全回归到政府的大包大揽，也不会是一条活路。医疗服务的多元化、分层级化，政府兜底，市场竞争，依然是一条值得探索的道路。只不过在这过程中，政府对市场的监管、资格的审查、违规的惩罚一定要到位。这次魏则西事件之所以激起如此大的民愤，除了对无良公司和攫利资本的谴责，我们还应该督促政府对相关责任方再不能姑息养奸，该处罚的处罚，该整改的整改，还网络和市场一个清朗的空间。再深一步说，在三十年的改革历程中，中国始终在尝试驯服权力和资本这两头猛兽。对于权力不受限制的危害，舆论界讨论的很多，我们都清楚要把权力关进笼子，让权力不再任性。但是对于资本，同样也存在驯服的问题。只不过在完全利益主义的价值导向中，我们往往会忘记这一毒害。资本为中国的改革提供了持续的动力，同时，资本也同样在中国上演着血淋淋的原始积累，不断侵蚀我们的道德、权益，甚至执政基础。按理说，作为社会主义国家，马克思主义对资本的反思是最彻底，也最警惕的，但可惜，对资本的依赖会卸下我们对这个猛兽的防备。几天前，习总回到安徽小岗村，重温改革原点精神。其实，我们也同样需要回顾改革的初衷。既然叫社会主义，改革的目的就是要增进全民的共同利益，不能喂饱了权力和资本，饿瘦了人民。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[北京海关：查验未因新政变严 机场未大规模抽检]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=61]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[　　昨日，从日本回来探亲的赵先生带着四个行李箱，他表示过关时非常顺利。新京报记者 李相蓉 摄　　“五一”节假日到来，不少人选择出境旅游。外出游玩免不了购物，境外一些免税的服装、化妆品及当地特色零食受不少市民青睐。　　4月7日公布的《跨境电子商务零售进口商品清单》开始实施后，不少出境游的市民担心，国外购物后入境会查验严格。昨日记者探访发现，乘客入境时需过X光查验，但并未像网传一样严格。北京海关昨日对新京报记者称，海关检查并没有因为新政变严格，五一期间的查验标准也并未改变。　　据业内人士介绍，目前个人旅客进境可以享受的免税额通常为5000元人民币，如果入境口岸有进境免税店，则免税额度提升至8000元。　　多位游客购物价格超五千元　　对于海淘新政，记者前后询问了十多位入境旅客，多数表示有听说海淘新政，并担心入境时会严查。部分旅客称所购物品价格已经超5000元，入境时“碰碰运气”。　　“出去玩之前，我上网查了攻略，看看什么东西值得买。”李女士称，自己与母亲报团出游，导游有提示购物不能超五千，但很多人还是按照之前的购物清单来买东西。“帮朋友代购化妆品就花了两千多元，我还给好朋友们带了礼物，加上买衣服，零食，费用肯定超了五千。”　　昨日12点，从西班牙乘坐航班回国的胡女士，拉着2个24寸的行李箱及一个行李包回到北京。胡女士所报的旅行团共有16人，在西班牙、希腊等地游玩一周，胡女士的箱子里，装的多是欧洲当地品牌的一些服装。　　“当地便宜又好看。”胡女士称，自己经常出国旅行，这次也是独自报团。在欧洲时，导游曾多次提醒购物时折合人民币不能超过五千元，所以自己只买了些衣服。“但是入境没有想象中严格，过了X光，也没有人被开箱盘查。”　　日韩是购物游重点区域。从日本名古屋出发，回国探亲的赵先生称，在日本免税店购物时，售货员曾提醒不要买太多东西回国，说会严查。“只帮亲朋好友带了些衣服，在机场买了两条烟。”赵先生与家人所带的四个行李箱装满了行李推车，但并未被抽查做开箱检查。“入境非常顺利，没想象中严格。”　　陈女士五一之前刚从日本旅游回来，她说唯一的变化就是，中国游客在日本出境时，边检人员要求中国游客将护照上的免税单据自行拆除丢弃。“以前没有过，拆除单据，你在日本买的东西就没有票据可查了。”　　“赴日本旅行团到天津机场都要过机”　　北京海关工作人员昨日对新京报记者介绍，目前个人旅客进境可以享受的免税额为5000元人民币，且入境基本上会百分百过X光，但是开箱抽检没有概率，海关的检查也并没有因为新政变严格，五一期间的查验标准也并未改变。　　记者昨天从三家经营出境游的旅行社了解到，新实施的“海淘关税”并没有影响“五一”的出境游热情，“五一”韩国、日本邮轮游仍火热依旧。　　一位旅行社工作人员告诉记者，新的“海淘税”其实对旅游活动中的购物影响不大，上个月实施以后，确实有不少游客咨询是否不能在出境游的时候大量购物了，但根据他近半个月的观察，机场的海关并没有针对出境游游客进行更为严格的开箱查验。“那是针对跨境电商的政策，老百姓好不容易出趟国买点东西，谁都不会刻意去查。”　　另外一家大型出境游旅行社市场部负责人告诉记者，海关查验依然采取的是抽查方式，五一前据他们出境部的带队领队反映，北京查验率并没有明显的提高，但在天津机场，基本所有行李都要过X光机。“尤其是从日本回来的团，都会要求过机。”　　带着42名旅客出游欧洲两周的一名导游称，入境时需要人人过安检，这点感觉比平时相对严格。该旅行社一名接机人员介绍，海淘新政后，旅行社有旅客在入境时被抽检开包，随后也按照规定被收税。“但是抽检一直都有，以前也有随团旅客被开箱，新政主要是针对代购和跨境电商，对普通进境旅客影响较小。”　　■ 相关新闻　　保健品冒充药品 日本免税店“坑”游客　　今年春节前，张先生一行四人随团赴日本旅游。2月1日，在地接旅行社日本东瀛假日旅行社导游带领下，他们乘坐大巴前往东京新宿A＆S（全称ALEXANDER＆SUN，中文为亚历山大和太阳）免税店购物。途中，该导游引用所谓电视台宣传照片等资料，向车内游客宣扬纳豆精、万步力等产品疗效，称其对高血压、关节疼痛等有显著改善作用。张先生消费91万日元（约合5.5万元人民币），其中三分之一用于购买第一酵素、深海鲛等所谓特效药品。　　当晚张先生抵达酒店后，在网上对第一酵素等产品进行搜索，发现不少差评，甚至有网友称“上当受骗”，于是包括张先生在内的该团23名游客便跟导游交涉要求退货。　　据张先生介绍，地接导游在得知他们要退货后极力阻挠，甚至威胁称要记他们“脱团”，影响其日后签证申请。在报警获得警方协助后，该张姓导游才勉强答应带他们退货。　　退货时，号称是该店店长的人矢口否认卖出产品为“药品”，称只是“健康食品”，并以货物已售出概不退换为由，拒绝退货退款。但这些商品盒子上，也都专门印有“药局专卖品”字样。殊不知，日本根本没有药监局这一机构，导游故意用此称谓蒙骗中国游客。　　游客张先生还发现了奇怪的现象，前一天上午购物时门庭若市的免税店，第二天退货时却是门可罗雀。　　“后来我才意识到这个套下得有多周密。所有的导游都特意选在上午10点前后带团抵达免税店，因此店里才会同时聚集两三百人，造成火爆抢购的假象。　　虽然中国驻日使馆领事部曾多次就这一问题与日本消费者厅、观光厅等部门交涉，但相关部门均以“退货为商家额外服务，日本无强制规定”或“定价由商家决定，政府部门无权介入”等理由拒绝提供协助。张先生一行虽得到旅行社退货承诺，但至今仍未收到退款。据新华社　　■ 追访　　德国转机手机要收税？　　官方:并非针对过境旅客　　近日，网友“Lydia_薛”在德国法兰克福机场转机后，发布一条微博分享自己的遭遇：“以后再也不从德国转机了！一个从中国买的用了一年多的iPhone手机收了我278欧（约人民币2000多元）的税！”一些去过德国的网友，还留言称有过类似遭遇。　　据《德国之声》网站的报道，从德国前往非欧盟国家再返回德国的旅客，或是直接从第三国（非欧盟国家）入境德国的旅客，都要注意行李物品的申报事宜。　　昨日，曾在德国柏林留学的杨霖（化名）告诉新京报记者，他之前曾在柏林机场被海关要求为使用多年的电脑补税，自己开机向海关解释自己是在中国购买，并使用很久，最终填了一个表格后，被海关给予通行。杨霖称，自己也有朋友的二手笔记本电脑、照相机被收税。　　关于此事，德国国家旅游局中国办事处在官网提示称，持有旅游签证在德国短期逗留的游客，在德入境时携带（符合规定）的物品是不会被收税的。如果万一出现有疑问的收税，请保留单据，可以申诉退回钱款。如果是在德国长期居留（生活、工作、学习等）的人士，从境外购买，带入德国（申根境内）使用的物品，超过限额就可能被征税。　　德国海关官网显示，这项制度并非针对普通的过境游客，而仅适用于在欧盟拥有长期居留权的外国人。有媒体称，这位网友之所以“被税”，很可能是因为他曾有西班牙巴塞罗那留学经历，海关将其排除在过境游客的范围外。　　此外，中国驻法兰克福总领事馆官网多次发布领事提醒，称在法兰克福机场入、出境或过境时，请注意遵守欧盟有关海关规定：经机场入关，携带物品（不含邮寄）如系个人使用，且香烟不超过200根（或雪茄不超过50根），高度酒不超过1升或低度酒不超过2升，其他物品总值不超过430欧元（15岁以下总值不超过175欧元），可免税走绿色通道（无申报通道）通关。否则，须走红色通道（申报通道）向海关申报并缴纳关税。　　有专家表示，德国对入境旅客的行李物品申报、监管是比较严格的。　　德国《法兰克福新闻报》近日报道称，法兰克福机场每年接待旅客达6000万人次，去年海关没收物品总额达49.5亿欧元。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[中国警察首次巡逻罗马和米兰 保障中国游客安全]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=57]]>
</link>
<description>
<![CDATA[5月2日，在意大利罗马斗兽场外，中方警员舒健（左四）、撒一鸣（左一）与意方警员共同巡逻。新华社记者金宇摄5月2日，在意大利罗]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	


	5月2日，在意大利罗马斗兽场外，中方警员舒健（左四）、撒一鸣（左一）与意方警员共同巡逻。新华社记者金宇摄


	


	5月2日，在意大利罗马斗兽场外，中方警员舒健（右三）、撒一鸣（右四）在核查一个中国旅游团的证件。新华社记者金宇摄


	


	5月2日，在意大利罗马斗兽场外，中方警员舒健（左四）、撒一鸣（左一）与意方警员共同巡逻。新华社记者金宇摄


	新华社罗马5月2日电（记者葛晨）中国与意大利警方2日在罗马启动首次联合巡逻，中国警察开始与意大利警察一同走上街头巡逻。


	中国公安部国际合作局局长廖进荣和意大利内政部国家警察司令潘萨当天下午共同宣布联合巡逻正式启动。按计划，本期巡逻持续两周，中方在罗马和米兰分别派遣两名警察，协助意大利警方处理与中国游客等安全相关的事务，为他们与意警方沟通提供便利。


	意大利内政部长安杰利诺·阿尔法诺在启动仪式上说，首次联合巡逻开启了意大利与中国在执法领域合作的新阶段，希望双方未来进一步深化合作，并把联合巡逻拓展到更多的意大利城市。


	阿尔法诺在接受新华社记者采访时说，联合巡逻这一行动显示，意大利正在与中国携手合作，来保障意大利公民和中国游客的安全。


	廖进荣在启动仪式上说，中意执法合作堪称中欧警务合作的典范，中意执法部门间的合作日趋紧密务实，双方在打击跨国有组织犯罪、追逃以及反恐等领域都开展了卓有成效的合作，此次联合巡逻的成功实施也是双方取得的重要成果之一。


	这次联合巡逻是中国与意大利警方新的尝试，也是中国警方首次在欧美国家进行类似合作。廖进荣在接受新华社记者采访时说，中意警方合作达到这样的水平，是因为双方在多年合作接触中积累了高度信任。


	↑5月2日，在意大利罗马斗兽场外，中方警员庞波（右一）、李祥（右三）与意方警员共同巡逻。新华社记者金宇摄


	中国驻意大利大使李瑞宇在启动仪式上说，警务执法合作是中意关系的重要组成部分。近年来，中意政治关系不断深化，经贸合作快速发展，人员交流日益活跃，每年来意大利的中国公民已超过300万人次，相信这样的警务合作方式有助于吸引更多中国公民来意大利旅游和从事经贸活动。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201607/13/173735681.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[揭纪委过去“养案子”现象:让被举报人有恃无恐]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=58]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[“四种形态”的提出，对于以纪律建设推进从严治党、依规治党具有重要意义。 视觉中国 资料【编者按】2015年9月，中共中央政治局常委、中央纪委书记王岐山在福建考察时强调，要运用好监督执纪的“四种形态”，党内关系要正常化，批评和自我批评要经常开展，让咬耳扯袖、红脸出汗成为常态；党纪轻处分和组织处理要成为大多数；对严重违纪的重处分、作出重大职务调整应当是少数；而严重违纪涉嫌违法立案审查的只能是极极少数。“四种形态”的提出，对于以纪律建设推进从严治党、依规治党具有重要意义。实践中，如何运用好这“四种形态”，实现纪法分开、纪严于法，仍需深入探索。从今天起，本刊推出“如何用好‘四种形态’”系列报道，敬请关注。提起纪委，您首先想到的是什么？打“老虎”还是拍“苍蝇”？惩处腐败分子，是纪委的一项重要职责。然而根据党章规定，这并不是纪委工作的全部。也正因如此，中央纪委近来再次强调运用好监督执纪的“四种形态”。“四种形态”针对全体党员而非少数领导干部【案例】“小安，你下班不忙的话，跟我在公园转一下，有点事聊一下，好不好？一会儿见……”这通听起来像邀约朋友般的电话，其实是湖北孝感市云梦县纪委副书记徐奇满准备和单位机关干部安某进行谈心提醒。据反映，安某近期要为其子筹办10岁生日宴，邀请了不少同事参加。公园散心时，徐奇满提醒安某，生日宴邀请对象要慎重，谨防违反中央八项规定精神，让安某及时打消了邀请同事参加生日宴的念头。作为全国14个“谈心提醒教育联系点”之一，去年至今，孝感市纪委对存在苗头性、倾向性问题的600多名党员领导干部进行了谈心提醒，防止苗头变恶果，防止小事铸大错。问卷调查显示，92％的人认为从中受到了警示，并对这样的提醒表示感谢。“四种形态”的提出，重申了一个重要问题，即纪委监督执纪的对象范围是8700多万全体党员，而非仅仅局限于少数领导干部。任何一名党员只要有违反党章党规党纪的行为，不论是何职务，都应受到纪委监督。一位纪委干部告诉记者，纪委过去存在“养案子”的情况，即纪委在接到领导干部问题线索后，如问题不太严重，反映的涉案金额数量不大，够不上移交司法机关的，往往会被搁置一边。一些苗头性、萌芽性的问题在第一时间被反映到纪委却无人问津，不仅使纪委的公信力和办事效率受到质疑，也让被举报人有恃无恐，认为被举报也没事，导致其在违纪乃至违法的道路上越走越远，最终失去了被及时挽救的机会。江苏省委原常委、组织部长徐国健的案例被一位省纪委领导在处置问题线索谈话时多次提及，对谈话对象产生了强烈的震撼。徐国健在任江苏盐城市委书记时，纪委接到他曾收过某县委书记10万元礼金的举报。但当纪委同志找其谈话时，徐却矢口否认。由于举报人推翻口供、证据不足等原因，此事后来不了了之。几年后，徐国健因受贿640万元落马，再次见到当初找其谈话的纪委同志时，他痛哭流涕，称当初受贿10万元确有其事，如果那时候承认了、悔改了，就当不上这个省委组织部长了，也不可能变本加厉、继续受贿，坠入违纪违法的深渊。党的十八大以来，各级纪检监察机关开展了反映党员领导干部问题线索大起底，有线索必处置，通过对5种线索处置方式的改革，有些省份已经实现了线索“零暂存”，大量积压了几年甚至几十年的尘封线索得到了及时清理。“有些人以为提出‘四种形态’之后，纪委的工作量变轻了，其实这是一种误解，我们的工作量反而成倍地增加了。”一位纪委同志介绍，过去纪委的工作量主要集中在后三种形态特别是第四种形态，对第一种形态运用得很少；而现在，凡信必办，只要有问题线索都要处置，大量的问题要通过咬耳扯袖、红脸出汗解决，因此纪委谈话函询的工作量显著上升，身上的担子更重了。实践“四种形态”是为治病救人而非整人处理人【案例】山西某市委常委李丽娟（化名）因被人举报家中存有大量现金、长期在下属单位报销单据、干涉下属单位招投标并获取巨额利益而被省纪委领导线索处置谈话。谈话中，李丽娟如实向组织说清楚了被举报的相关情况，主动向省廉政账户上交了逢年过节收受的礼金，主动在“三严三实”专题民主生活会上作检讨。“2015年，对违反纪律的给予党纪轻处分和组织调整20万人，党纪重处分和重大职务调整8.2万人。”这组数字源于十八届中央纪委六次全会工作报告。这是全国纪检监察机关创新执纪方式，探索实践“四种形态”的具体工作，同时也体现了“惩前毖后、治病救人”这个我们党的一贯方针。惩处这些党员干部，不是为了惩处而惩处，而是为了治病救人。“惩”是为了“治”，这其实也正是“惩治”一词本身蕴含的深刻内涵。“有关领导曾经算过一笔账，如果一名领导干部落马，起码要影响3个家庭：自己的家庭、自己父母的家庭和自己配偶的家庭。查处一名领导干部，不仅对他的家庭是巨大灾难，对培养其多年的党组织来说也是重大损失。”山西省纪委副书记郝权说，“我认为，‘四种形态’的提出，一个重要作用就是提醒广大纪检干部，纪委不是党内公检法，纪委查谁不是要一棍子把人打死。只要问题没有严重到涉嫌违法犯罪的地步，我们在党内都要把调查对象当成党内同志看，要以挽救为主，提醒帮助其及时悔改。”一名被线索处置谈话的某省厅长先后被该省纪委领导谈话5次才如实交代问题。他告诉记者，第五次谈话时，他突然意识到，组织上已给了他太多的机会，如果不是“治病救人”，纪委领导根本没必要苦口婆心一次又一次地和自己谈话到深夜，用一个又一个身边的实例教育、感化自己。最终，他放下了心理包袱，坦承自己曾收受某事业单位礼金的情况，写出了深刻检查并主动退还了礼金，组织上作出了结处理。与此形成鲜明对比的是另一位领导干部，在被举报与某女干部存在作风问题、为其谋取不正当利益后，组织多次找其谈话了解情况，他却矢口否认，不珍惜组织多次给予的教育挽救机会，最终因严重违纪受到“断崖式”降级的处理。“中央纪委正是要通过这些典型案例向广大党员领导干部释放信号，找你谈话不是要整谁、和谁过不去，而是要将这种咬耳扯袖、红脸出汗成为常态，有则改之无则加勉，改正了就仍然是好同志，执迷不悟者则必将受到惩处。”中国社科院中国廉政研究中心副秘书长高波评价。执行“第一种形态”，靠纪委也靠党委【案例】2015年9月6日，中央纪委转发河南省委关于免除新乡市委原书记李庆贵职务的通报，李庆贵任新乡市委书记期间，新乡3名厅级领导干部被省纪委立案查处，李庆贵因落实党风廉政建设主体责任不到位被给予党内严重警告处分，免去其领导职务。据介绍，新乡市委原常委、市委政法委原书记、市公安局原局长孟钢在干部调整中向其行贿，李庆贵既没当面拒收，也未向组织报告，仍在换届中向上级组织推荐了孟钢，只是随后将钱上交廉政账户。另一次，新乡市政府原副市长崔学勇经他推荐得到重用，他虽掌握对其举报的材料，也在崔学勇辩解中听出矛盾，却并未深究。这些干部先后被查处。李庆贵被处分后，有人认为其并非本人被查出贪腐情况，因“班子成员生病，班长跟着吃药”而为其“抱屈”。李庆贵成为首名因任期内班子成员连续腐败而被追责并公开通报的市委书记，相比一些大案要案，这次处分仅为党内警告，但威慑一点不比大案小。新乡市委一位常委说：“孟钢的腐败问题，当时已是公开秘密，街谈巷议，人人共知，谁也没给他拉拉袖子，反倒成了一种习以为常，不以为然。在这个位置上，而不承担这个责任，就是失职。”另一位市委常委也表示：“好人未必是好官，不愿得罪人，维护一个，失去一片。对照自身，同样要反省。”一位纪委干部分析，执行“四种形态”中的“第一种形态”，不仅靠纪委也更要靠党委特别是“一把手”发力。以李庆贵为例，如果他发现孟钢、崔学勇的问题时能够及时咬耳扯袖、红脸出汗乃至当头棒喝，而非明哲保身，这两名干部也就不可能放任自流、继续堕落。“任何一名腐败分子走向腐败深渊都是有迹可循的，为什么在出现苗头性问题时没人拉一把？干部犯错误，组织有责任。这个主体责任就应该向党委‘一把手’追究，而且不能因为其岗位变动而放松，要一追到底，形成震慑，倒逼党委切实履行全面从严治党主体责任。”这位纪委干部说。人们注意到，在山西，省委从压实主体责任的高度，研究提出了省委书记担当第一责任人的责任、省委常委带头对分管领域省管干部轻微问题线索进行谈话处置、纪委书记严格落实监督责任并抓好组织协调工作等相关工作机制和流程。一年多来，省委书记王儒林带头谈话，省委领导带头一共谈了147人。高波指出，“党委班子特别是‘一把手’对一个单位或地区的示范带头作用非常明显，只有切实落实主体责任，让‘一把手’能够带头拉下脸来咬耳扯袖、红脸出汗，让执行‘第一种形态’在本单位本地区成为常态，并逐渐在整个党内形成惯例，才能使得8700多万党员这整片‘森林’拥有自我净化的能力，从而实现政治生态的山清水秀。”]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[港媒：山东大妈联合国总部唱红歌引热议]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=54]]>
</link>
<description>
<![CDATA[大妈们在联合国总部前留影。图片源于网络参考消息网5月3日报道 港媒称，网上近日热传一段短片，一帮来自山东济南的大妈趁五一假]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	


	大妈们在联合国总部前留影。图片源于网络


	参考消息网5月3日报道 港媒称，网上近日热传一段短片，一帮来自山东济南的大妈趁五一假期到美国旅游，更在纽约联合国总部外唱红歌《社会主义好》。


	据香港《东方日报》网站5月3日报道，据指片段摄于美国东部时间4月30日下午，当日大妈旅行团先参观了纽约曼哈顿，乘“自由女神”号游哈德逊河，其中有36名大妈去到纽约联合国总部门前留影，并进行大合唱，高声唱出《社会主义好》。大妈们又挥拳又拍掌，负责指挥的大妈异常兴奋。


	报道称，片段在网上引起争论，有网民指大妈行为幼稚，另有人讽刺“在美国唱完《社会主义好》马上开始吃喝玩乐扫货，真是打脸”。


	另据《香港经济日报》网站5月3日报道，中国游客在外国“宣扬国威”？一批来自山东济南的大妈，趁五一劳动节连假到美国旅游，旅程中多名大妈曾在联合国大楼前高唱红歌《社会主义好》，短片在网上流传，引发网民围观热议。


	报道称，事件引来网民激烈争议，有网民直指“大妈幼稚，不尊重别国的文化和价值”。但也有网民指，“红歌代表中国人，来旅游，开心唱唱歌有什么问题”、“这只是文化交流”。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201607/13/173756571.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[香港一警长涉嫌偷走107万元保释金潜逃]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=55]]>
</link>
<description>
<![CDATA[中新网5月3日电 据香港《文汇报》报道，香港湾仔警署发生怀疑监守自盗事件。一名担任报案室值日官的警长昨日(2日)突在当值期间离开岗位不知所终，同袍其后揭发警署报案室夹万内存放的约107万元(港币，下同)保释金不翼而飞，警方怀疑两者有关联，暂列“盗窃”案处理，港岛总区重案组已接手跟进。有消息指，警方高度重视案件，正全力追捕。警方表示有完善程序管理保释金，这次事件经内部机制揭发，会设法追查保释金下落。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	


	香港湾仔警署5月2日发现失去107万元（港币）保释金。香港《大公报》资料图片


	中新网5月3日电 据香港《文汇报》报道，香港湾仔警署发生怀疑监守自盗事件。一名担任报案室值日官的警长昨日(2日)突在当值期间离开岗位不知所终，同袍其后揭发警署报案室夹万内存放的约107万元(港币，下同)保释金不翼而飞，警方怀疑两者有关联，暂列“盗窃”案处理，港岛总区重案组已接手跟进。有消息指，警方高度重视案件，正全力追捕。警方表示有完善程序管理保释金，这次事件经内部机制揭发，会设法追查保释金下落。


	消息称，涉案警长姓张、43岁，最近始获委任为湾仔警署值日官。张姓警长与妻子育有一女，同住警察宿舍，据悉事件揭发后警方曾到其宿舍调查，惟有人指张已数月没有露面。


	据悉昨天早晨7时许张姓警长如常上班领枪，换上制服后于报案室当值。至上午11时许，有人突往枪房交枪并除下制服离开警署。及后有人用短信通知同袍，指报案室的夹万钥匙在其柜桶，同袍拿取钥匙并打开夹万点算，赫然发觉有107万元保释金不翼而飞，由于事态严重，同袍马上将情况报告上峰。


	香港警察公共关系科昨天证实湾仔警署发生盗窃案，指湾仔警署人员昨日发现报案室的保险箱内约107万元的保释金怀疑被盗去。警方经初步调查后，怀疑案件涉及一名警务人员，案件列作“盗窃”，交由港岛总区重案组跟进调查。


	警方回应指有既定程序规管保释金的存放，警方十分重视案件，会循多方面调查。


	有资深警务人员表示，报案室值日官其中一项职务就是保管夹万钥匙，交更时更须点算夹万内的财物数目，以及输入计算机作实。财物包括保释金以及一些名贵的证物等。


	警务人员涉警署内监守自盗事件过往亦曾发生，前年3月，八乡警署一名担任值日官的警长，亦疑利用职务之便，偷走存放在警署夹万内的7万多元保释金，其后东窗事发被捕。


	另在2006年，驻守香港北角警署的一名高级督察，涉嫌两个月内盗取近30万元保释金，用以偿还楼宇按揭及到澳门赌博，后来他向上级自首，终被判入狱20个月。


	历来较轰动的警务人员挪用公款事件，要数1983年发生的王世煜案。1983年11月，时任香港有组织罪案及三合会调查科(O记)总督察、外号“大圈仔克星”的王世煜，负责调查半岛酒店商场械劫案，事后拘捕多名匪徒，并起出大批赃款。


	但嗜赌欠债的王世煜为了清还债务，竟把负责看管的一笔30万元赃款，全数买了当年马王“同德”搭“锡山”的连赢，岂料“同德”跑第一，但“锡山”仅得第四，结果投注的赃款全数输光。之后王世煜没钱“填数”，当呈交赃物上法庭时，竟把白纸充当银纸，放在纸皮袋内亲自交上法庭，当法官拆开纸袋发现赃款竟全为白纸时，也暗吃一惊。


	据悉当时王世煜突离开法庭不知所终，警方最后在沙田用作安置受保护证人的“安全屋”单位，揭发王世煜吞枪自杀身亡。(记者 杜法祖)
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201607/21/155821531.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[一封信捅出20名贪官 他们怎么办到的]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=56]]>
</link>
<description>
<![CDATA[随着巡视工作逐步走向成熟，中央巡视组获得的关注度越来越高，就像一阵厉风，吹过后总会带走几只“老虎”。不过，对于地方上的干]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	随着巡视工作逐步走向成熟，中央巡视组获得的关注度越来越高，就像一阵厉风，吹过后总会带走几只“老虎”。


	不过，对于地方上的干部群众而言，他们更熟悉的可能是这样一支盯紧省内领导干部的队伍——省委巡视组。


	政知局查阅《中国共产党巡视工作条例》发现，接待群众来访、调阅文件资料、走访调研等等都是省委巡视组的主要工作，简而言之，就是一个大写的“忙”!涉及到具体案件的办理，他们又要“顶住”哪些方面的压力呢?


	自身建设为“躲人情”散步只绕宾馆走


	省级巡视一个显著的特点是地域性，同省为官，总有着千丝万缕的联系，巡视队伍建设就显得格外重要，各省都有不同的做法，江西省委第二巡视组组长陈松远2015年4月曾介绍，以前有人在巡视组临走时，偷偷把礼品塞在车子后备箱里，发现之后坚决要求对方拿回去。类似地方偷偷为巡视组“加码”的戏份不少，巡视专员杨新生表示，进驻瑞昌市当天，发现当地给安排的是带有会议室的豪华套房，虽然房价相差不大，但违反有关住宿要求的行为绝对不允许出现在巡视人员身上。


	 


	江西省委第二巡视组开展工作现场


	副组长涂志柏说，巡视期间，有的朋友知道自己来了，想来看望，其中当然也有想通过我们这个口子说情或打听情况的。巡视组成员表示都碰到过类似的情况，只能希望亲朋好友理解，为了“躲人情”，连晚上散步都只绕着宾馆走，绝不走远。


	打消顾虑先查群众身边的干部


	思想统一好，队伍建设好，就要真刀真枪的开始了。


	巡视中，群众举报是发现贪腐线索的重要环节，但是，越基层的地方，群众顾虑越大。地方官员只手遮天惯了，不敢，是很多人的心理。打消群众的顾虑，是很多省委巡视组一开始就要面对的问题。


	去年8月，湖北省委第一巡视组驻地，装群众来信、一人多高的铁柜已快被填满，而巡视组刚刚进驻荆州经济技术开发区5天。巡视人员表示，最开始的时候情况可没这么好，开过动员会后3天只收到了9封来信。为了打消干部群众的担心和疑惑，他们决定先查实一个群众身边的“苍蝇”再说。随后就从一封联合签名的实名举报信中发现了线索，后查实了某村党支书因受贿潜逃15年后又回来当书记了，该村支书落马后，各类举报信才逐渐多了起来。


	类似立威取信的做法还有很多，比如广西自治区党委第一巡视组组长李鸣曾介绍，在进驻河池市不久就收到关于该市广电局副局长、广播电视台台长卢华厚涉嫌贪污宣传费问题的实名举报，查实后特意向社会公布了其落马信息，也是自此举报信和来电骤增，从开始时一个县几十封猛增到100多封。


	发现线索谈话时浑身湿透自露马脚


	“细节决定命运”这句人生格言用在巡视中简直不能在贴切。除了举报，与相关人员接触时对方的状态、“捕风捉影”的传闻等等“细节”也是巡视组发现线索的重要途径。


	 


	四川省委第三巡视组组长张俊辉带队巡视


	四川省委第三巡视组组长张俊辉讲过，曾在巡视某县级市时，一名领导谈话结束时貌似不经意地说，有一位退休的老同志牢骚较多。他们立刻问了这位老同志的姓名电话，通过反复约谈，取得了他的信任，最终以实名举报的名义提供了几百页的书面材料，反映了近20名县以上领导涉及贪腐的问题，最终导致一批腐败分子被立案调查，在当地形成极大震动。


	湖北巡视中也有很多类似的细节。比如第九巡视组到谷城县城市规划管理局开展问卷调查，在要求回家填写密封上交的前提下，最终收回来的竟然还都是白卷，这种“自露马脚”的行为一查一准，随后该局局长因涉嫌受贿、违规调整规划等被移送司法。在武汉市硚口区巡视时，发现有些问题涉及已升任区政协副主席的区教育局原局长荣健，但并没有掌握重要证据，所以谈话时请他写个情况说明。结果他拿起笔手就抖个不停，走时工作人员感觉他步子迈不动，走得很沉重，果然巡视结果证明荣健插手工程，贱卖国有资产，从中利益租。还有谈话时大汗淋漓，像刚游泳一样浑身衣服湿透，桌上纸巾被全部用完的官员，这些都是重点调查的对象。


	抵住压力被查官员找巡视组领导老上级求情


	文章开头说了，省级巡视地域性强，官场上的人际关系更紧密，也更复杂，即便巡视人员不见亲友，低调行事，但各种找来的人情关系总是无法避免。


	2014年4月，江西省委第四巡视组收到关于举报德兴市委书记何金铭有关违纪违法的问题。但工作刚一启动，当事人就听到风声，巡视组不断接到说情电话，甚至还有巡视组负责同志的老上级、老领导来电话要求给予“关照”，也有同志建议缓一缓。何金铭是“老资格”，曾在几个县任过一把手，关系网复杂，拒不交代问题，并叫嚣“查我，你们要考虑后果哟!”巡视组顶住压力，最终调查清楚真相，何金铭被“双开”。


	 


	除了求情，还有直接犯横的。也是在2014年的湖北，对武汉市蔡甸区训时期间，发现前任区委书记、现任市发改委主任吴清涉嫌严重违纪。在约谈吴时，他藐视巡视、态度恶劣，竟然拍桌子说狠话，出口伤人、对抗组织。湖北省委“五人小组”听完汇报后，认为一个党员干部，对巡视谈话监督都这样，如何对待群众?决定将他抓一个典型，震慑一下，最终吴被立案调查。


	还有收到个人威胁的，第九巡视组副组长程忠伟曾收到这样的威胁短信：我准备到武汉来找你，我知道你家的门牌号。在武汉某区巡视的时候，一位村干部还曾放风要花100万元买他一条腿。


	严肃办案提前调查 约谈时直指要害


	2014年底，山东一单位谈话室内，该单位行业管理处处长王某念完准备的提纲，如释重负正准备离开时，却被巡视人员叫住了：“请谈一下你们处违规收费、私存私放以及剩余90万元费用的处置情况。”王某一下就开始冒汗，不敢隐瞒，交代了问题。能取得这样的效果源于巡视组总是会用最短的时间分头了解情况，“做足准备打胜仗”。


	省委巡视组所向披靡最大的支持来自于省委。2014年12月1日一早，本应在深圳巡视的广东省委第三巡视组组长王传金回到省委大楼，快步走进省委常委、纪委书记黄先耀的办公室，汇报关于深圳市南山区委原书记叶民辉涉嫌严重违纪违法的重要线索。


	这是广东的专报直通机制，基本情况了解清楚后一事一报，特别重要的涉嫌违纪违法的线索，组织优势力量优先办理。


	资料|中国纪检监察报、人民日报、楚天都市报


	(政知局)


	.rv-root-v2{font-family:"\5FAE\8F6F\96C5\9ED1",sans-serif;color:#000}.rv-root-v2 a{text-decoration:none;color:#000}.rv-root-v2 h1,.rv-root-v2 h2,.rv-root-v2 h3,.rv-root-v2 ol,.rv-root-v2 p,.rv-root-v2 ul{display:block;padding:0;margin:0}.rv-root-v2 img{border:0}.rv-root-v2 .rv-cf:after,.rv-root-v2 .rv-cf:before{content:" ";display:table}.rv-root-v2 .rv-cf:after{clear:both}.rv-root-v2 .rv-cf{*zoom:1}.rv-root-v2 .rv-top{height:40px;line-height:40px;background-color:#f3f3f3}.rv-root-v2 .rv-top .rv-fold-btn{float:right;padding-left:20px;margin-right:16px;font-size:14px;background-image:url(http://mat1.gtimg.com/news/dc/images/fold.png);background-position:left center;background-repeat:no-repeat}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay{float:right;width:110px;margin-right:16px}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay span{font-size:14px;float:right}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a{float:right;display:block;width:32px;height:18px;padding:2px;margin-top:10px;margin-left:12px;border-radius:10px;font-size:0;text-indent:-9999px;cursor:pointer;background-color:#CCC;transition:background .3s ease-out}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a i{display:block;width:18px;height:18px;border-radius:50%;background-color:#fff;margin-left:0;box-shadow:1px 1px 3px rgba(0,0,0,.6);transition:all .3s ease-out}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a:hover{background-color:#d9d9d9}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a.enabled{background-color:#006cb7}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a.enabled i{margin-left:14px}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a.enabled:hover{background-color:#007bd1}.rv-root-v2 .rv-top .rv-autoplay a:active i{box-shadow:none}.rv-root-v2 .rv-top .rv-title{overflow:hidden}.rv-root-v2 .rv-top .rv-title a{display:block;font-size:18px;font-weight:400;text-indent:12px;white-space:nowrap;text-overflow:ellipsis;overflow:hidden;color:#000}.rv-root-v2 .rv-top .rv-title a:hover{color:#cd0000;text-decoration:underline}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player{position:relative;min-height:360px;padding-bottom:18px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-adjust-img{width:100%;visibility:hidden;font-size:0}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-adjust-img img{width:100%;vertical-align:top;max-width:2000px!important;min-width:0!important}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap{position:absolute;width:100%;height:100%;top:0;left:0;background-color:#000;box-shadow:inset 0 0 20px rgba(0,0,0,.6)}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mod{position:relative;width:100%;height:100%}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mod .rv-player-loading{width:100%;height:100%;text-align:center;color:#999;font-family:verdana,arial,sans-serif}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mod .tvp_titles{display:none}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl{display:none;position:absolute;right:0;z-index:99;bottom:18px;width:30px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-close,.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-mute,.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-resize{display:block;margin-top:3px;width:30px;height:30px;line-height:30px;background-color:#000;background-color:rgba(0,0,0,.6);background-image:url(http://mat1.gtimg.com/news/dc/images/rv_mini_sprites_v2.png);background-repeat:no-repeat;text-align:center}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-close:hover,.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-mute:hover,.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-resize:hover{color:#FFF;background-color:#000;background-color:rgba(0,0,0,.9)}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-mute,.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-mute.mute-off{background-position:0 -150px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-mute.mute-on{background-position:0 -180px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-close{background-position:0 0}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-wrap .rv-player-mini-ctrl-resize{background-position:0 -30px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-mini{position:fixed;width:270px;height:170px;left:0;bottom:0;top:auto;z-index:99;box-shadow:0 0 3px rgba(0,0,0,.3)}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-mini .rv-player-mini-ctrl{display:block}@media only screen and (min-width:1300px){.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-mini.rv-player-mini-sp1{left:50%;margin-left:-692px}}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-mini.rv-player-mini-big{width:640px;height:378px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-player .rv-player-mini.rv-player-mini-big .rv-player-mini-ctrl-resize{background-position:0 -60px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist{height:100px;background-color:#2f2f2f}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl{position:relative;width:100%;height:0;z-index:2}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl a{display:block;position:absolute;top:0;width:17px;height:100px;line-height:100px;font-size:14px;font-weight:700;font-family:NanumMyeongjo,"\5B8B\4F53",sans-serif;text-align:center;color:#a3a3a3;background-color:#2f2f2f;background-color:rgba(47,47,47,.8);cursor:pointer}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl a:hover{background-color:#494949;background-color:rgba(73,73,73,.8)}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl a.disabled{cursor:not-allowed;color:#505050}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl a.disabled:hover{background-color:#2f2f2f;background-color:rgba(47,47,47,.8);box-shadow:none}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl .prev{left:0}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-ctrl .next{right:0}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap{height:100px;width:100%;overflow:hidden;position:relative;z-index:1}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller{height:130px;width:100%;overflow-y:hidden;overflow-x:scroll;-webkit-overflow-scrolling:touch}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list{width:9999px;padding:0 17px;list-style:none}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li{display:block;float:left}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a{display:block;position:relative;width:160px;height:90px;padding:5px;cursor:pointer}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a img{width:100%;height:100%;opacity:0;transition:opacity .3s ease-out;vertical-align:top}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a div{position:absolute;width:100%;left:0;bottom:0;font-size:12px;line-height:18px}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a div span{display:block;height:18px;margin:5px;padding:5px 10px 2px;overflow:hidden;font-family:Arial,sans-serif;color:#ababab;background-color:rgba(0,0,0,.8);-ms-filter:"progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient(GradientType=1, StartColorStr='#CC000000', EndColorStr='#CC000000')";filter:progid:DXImageTransform.Microsoft.Gradient(GradientType=1, StartColorStr='#CC000000', EndColorStr='#CC000000');-webkit-transition:all .2s ease-out;-moz-transition:all .2s ease-out;-ms-transition:all .2s ease-out;-o-transition:all .2s ease-out;transition:all .2s ease-out}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a div span:not([dummy]){filter:progid:DXImageTransform.Microsoft.Gradient(enabled='false')}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a.current{background:#101010}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a.current div span{color:#ff6d1a}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a:hover{background:#252525}.rv-root-v2 .rv-middle .rv-playlist .rv-playlist-wrap .rv-playlist-scroller ol.rv-playlist-list li a:hover div span{height:36px}@media only screen and (min-width:1260px){.rv-adjust-wide-article{width:895px;margin-left:-97px}}自动播放开关 自动播放


	中央巡视组展开“回头看”工作 最大化释放巡视监督制度  正在加载...&lt; &gt;
	
		
			
		
	
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://m01x7.baihang8899.com/file/upload/201607/13/173809301.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[暴雨大风袭击辽宁 大树被连根拔起(图)]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=52]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[昨晚到今天，辽宁大部出现中到大雨，局地现暴雨，最大降水量达140毫米。今天，辽西地区多地风力达6到7级，阵风8级，锦州、葫芦岛等地多处大树被连根拔起。昨晚9时起17个小时内，辽宁已紧急发布8次灾害性天气预警。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[多名接受生物疗法患者及家属到武警二院要求退款]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=53]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[法制晚报讯 今天上午9时许，法晚记者在武警北京市第二医院的医务处办公室内看到，有多名患者及家属在看到关于魏则西的新闻后前来维权。据现场维权者称，他们基本都已经在医院接受了生物细胞免疫疗法，如今非常担心最终治疗结果，其中一名患者家属表示，母亲患有肝癌还在住院当中，接受一段时间的治疗后并未见到病情好转，目前已经不想继续就医。现场所有患者家属均表示，要求医院全额退还医疗费用。 现场医务处的一名负责人称自己代表医院与家属协商，但始终未向维权者透露姓名，仅表示目前对于医院生物诊疗技术是否有效请患者及家属不要妄下定论，未来医院官方会有统一公布。上午10时左右，该负责人暂时离开现场，而其余患者家属协商同意留下各自电话，要继续集体维权。现场，医院安保人员将所有前来媒体劝至医院大门外，表示“我们就负责维护现场秩序，领导有要求不能在医院里面等。” ]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[观点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[武汉地铁一列车运行中数次现火花 已退出运行]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=49]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[图片据湖北广播电视台官方微博中新网5月3日电 针对网友反映的武汉地铁四号线一辆列车在运行中数次出现火花并传出疑似爆炸声一事，武汉市政府应急办官方微博发布消息称，列车受流器与接触轨拉弧打火，引起供电设备保护性跳闸，跳闸后设备自动复位成功，列车继续向梅苑小区站前行，在前行过程中又重复发此类现象，列车在梅苑小区站清客退出运行。据湖北广播电视台官方微博此前发布的消息，今天早上八点十分左右，地铁四号线发生故障。一辆地铁从武昌火车站开往梅苑小区区间数次出现火花，传出疑似爆炸声。司机缓慢滑行到梅苑小区站，大量上班乘客滞留。武汉市政府应急办随后发布消息称，今早八点二分，地铁四号线D06列车进武昌火车站时，列车受流器与接触轨拉弧打火，引起供电设备保护性跳闸，跳闸后设备自动复位成功，列车继续向梅苑小区站前行，在前行过程中又重复发此类现象，列车在梅苑小区站清客退出运行。目前4号线恢复正常运行，后续列车也未发生上述拉弧打火现象，具体故障原因，相关部门正在进行调查。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[观点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[呼和浩特液化气爆炸案：涉案男子被批捕]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=50]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[资料图 相关部门对爆炸事故现场进行勘察。 张林虎 摄原标题：呼和浩特“3&#183;16”爆炸案续：涉案男子因非法经营被批捕中新网呼和浩特5月3日电 (张林虎 李晓静)3日，记者从内蒙古自治区呼和浩特市赛罕区人民检察院了解到，呼和浩特“3.16”液化气爆炸案犯罪嫌疑人赵某某因涉嫌非法经营罪被该院依法批准逮捕。2016年3月16日晚，呼和浩特一间民房内储存的液化石油气瓶发生泄漏，爆燃起火，爆炸造成民房内3人不同程度受伤。其中，57岁的房东王鹏烧伤面积为15%，王鹏27岁的女儿王慧敏烧伤面积70%，属重度烧伤，目前仍在重症监护室接受治疗。据了解，犯罪嫌疑人赵某某，自2012年起无证经营液化气罐装生意，平时给多家饭馆送煤气罐营利。2014年8月，赵某某承租了王鹏的南房及北房，用于存放液化气罐，平日存放无人看管。2016年3月16日晚，存放在出租屋内的液化气罐发生爆炸。经查，液化气罐爆炸时，赵某某在出租屋内存放的液化气罐多达30余罐，共有200多公斤液化气。至案发，犯罪嫌疑人赵某某非法经营数额已达五万元以上。目前，呼和浩特市赛罕区人民检察院依法以非法经营罪对赵某某批准逮捕，此案正在进一步侦查中。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[观点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[莆田系背后金主曝光：涉刘永好家族和红杉资本]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=51]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[制图 实习生张婉茜随着国家网信办、国家工商总局、国家卫生计生委联合入驻百度调查“魏则西事件”，以及国家卫生计生委、中央军委后勤保障部卫生局、武警部队后勤部卫生局联合调查武警北京市总队第二医院，隐藏在互联网巨头、公立医院背后的中国民营医院第一军团“莆田系”，浮出水面。受政策利空影响，5月3日，“莆田系”上市公司在港股、A股纷纷大跌。寻找中国创客（ID：xjbmaker）带你挖一挖这些上市公司背后的“大金主”。莆田系一代：华夏医疗当日市值：9.01亿（港元）当日跌幅：盘中一度大跌逾18%背后金主：新希望及刘永好家族、新亚投资伙伴公司官网显示，华夏医疗董事会主席翁国亮，在企业管理及中国保健和环保行业投资拥有逾20年经验，是与“莆田系”四大家族同辈的香港莆田商会会长。2008年以来，该民营医疗集团陆续收购了珠海九龙医院、重庆爱德华医院、嘉兴曙光医院，等等。然而，这支早在2002年就上市的港股，如今面临收盘价暴跌超过10%的窘境。2007 年7月24日，新亚伙伴投资作为华夏医疗的“策略合作伙伴”，入股15.6%。这家投资机构尤为神秘，资料甚少。唯一可见的是华夏医疗官网的简介：“新亚 伙伴是一间总部设在上海和香港，专注于中国投资业务的控股公司，在消费品、零售，医疗及药品和技术服务领域均有投资。”新亚伙伴投资的持股比例不明。到了2015年6月底，华夏医疗的股东名单出现了新希望集团及其董事长刘永好，以及他的夫人李巍、女儿刘畅。改革开放以来第一代企业家刘永好及其家族，以及他们实际控制的公司，共计持有上市公司已发行股份总数的20.66%，持股比例仅次于公司董事长翁国亮。莆田系二代：和美医疗当日市值：44.68亿（港元）当日跌幅：盘中一度大跌逾8%背后金主：建银国际、鼎晖投资和美医疗控股有限公司创始人、董事局主席林玉明，自称是“莆田系二代”，从1996年开始从事医疗器械贸易事业，2003年开设第一家医院，至今已经在北 京、深圳、重庆、武汉、广州、贵阳、福州等地开设了11家“中高端”妇儿医院。2015年7月7日，和美医疗在香港证交所IPO，发行价7.55元，截至 3日收盘，已跌破发行价至5.8元。面对如此境况，不知和美医疗的两大投资机构作何感想？根据和美医疗的招股书，创始人林玉明通过全资控股公司Homecare持有和美医疗37.43%的股 权；而早期投资人鼎晖投资则通过鼎晖健艮，全资控股CDH Harmony，再由后者持有13.66%的上市公司股权；另一投资人建银国际医疗基金，其在 上市公司8%的权益，则由母公司的全资控股公司Mighty Sky持有。而在和美医疗的前身博生医疗，鼎晖、建银国际与“莆田系”的纽带更为直接：鼎晖一期、鼎晖元博分别持有博生医疗10.66%、3.00%的股份，建银国际医疗持有8%的股份。这意味着，在和美医疗上市之后，通过间接控股的方式，“鼎晖系”加大了对和美医疗的投资股比。资本起到多大作用？林玉明接受《创业家》采访时表示，引进资本是为了通过外力来推动行业发展。“资本进来前，我们有8家医院，现在有 30 家，从数量上来说是全国最大的专科连锁机构。”他说。通过和美医疗上市，“鼎晖系”、建银国际相关基金获得回报。清科“私募通”数据显示，鼎晖投资旗下的鼎晖一期、鼎晖元博的账面回报倍数均为1.86，账面内部收益率均为9.76，而建银国际医疗产业基金的账面回报倍数为1.28，账面内部收益率为5.27。莆田系二代：安琪儿医疗背后金主：红杉资本、鼎晖创投、清科创投作为祖籍莆田的西南财经大学EMBA毕业生，安琪尔医疗创始人、董事长卓朝阳也被视为“莆田系三代”。早在2010年，2010年9月，成都安琪儿妇产科医 院成功引入鼎晖投资和清科创投，共筹资1亿人民币。时隔1年后，鼎晖创投又单独在A轮投资安琪儿医疗，金额不详。2013年，体量更大的红杉资本中国基金 注资“数亿元”，帮助安琪儿医疗实现了B轮融资。这些一线投资机构乃至美元基金的加持，颠覆了外界对“莆田系”的想象。在安琪尔医疗的几个投资人当中，红杉资本（Sequoia Capital）创始于1972年，投资过苹果电脑、思科、甲骨文、雅虎和谷歌等世界知名企业。 红杉资本所投资的公司总市值超过美国纳斯达克市场总价值的10%。红杉资本中国基金于2005年创立，在医疗健康领域曾投资的中国公司包括贝达药业、北大 国际康复医疗、汉喜普泰医院投资管理、健帆生物、新产业生物、亿腾医药等。同为美元基金的鼎晖创投，投资了华住酒店、江西赛维、协鑫光伏等曾经红极一时的公司，而在医疗板块，则投资了康辉医疗、伊美尔整形、嘉华丽康等“她经济”板块，以及医疗器材供应商万瑞飞鸿。莆田系二代：华韩整形医疗背后金主：博哲投资、前海丰畴资产华韩整形医疗的创始人林国良是莆田健康产业总会监事长，他的公司在百度百科中自称“中国最大的整形美容集团”。2016年2月，华韩整形发布年报称，公司 2015年度营业收入达3.38亿元，净利润近3000万元，同比增长1293.06%。年报解释说，收入增长主要来源于整形科及皮肤科，受益于持续改进 的医疗质量和医疗安全所带来的消费者口碑的提升与符合当时市场状况的营销方式。作为华韩整形医疗的两家投资人之一，前海丰畴资产是一家注册在深圳的低调机构，其注册地在“前海深港合作区管理局综合办公楼A栋201室”。2015年11 月，这家由两名自然人各占股50%的机构，向华韩整形医疗注资160万元，距离这支“中国整形美容医院A股第一股”在新三板挂牌仅过了4天。而另一个投资 人上海博哲投资成立于2015年4月，该机构成立仅过了半年，就以500万元投资华韩整形医疗。这笔交易完成后，华韩整形医疗的估值被做高到1.22亿 元。需要指出的是，经过20多年的发展，“莆田系”早已不能完全等同于“野鸡医院”“江湖游医”。“莆田系”其中的翘楚者，创办了高端定位的连锁医疗机构，获批 组建了大型三甲医院，获得JCI认证（国际医疗卫生机构认证联合委员会用于对美国以外的医疗机构进行认证的附属机构）。而资本正和实体医疗业一道，推动中 国医疗体系的变革。国家卫生计生委数据显示，截至2015年9月，我国民营医院数量（13600家）首次超过公立医院数量（13304），民营医院做大做强的趋势不可逆转。号 称占据中国民营医院超过半壁江山的“莆田系”，如何发力公共服务，如何接受政策监管，如何应对信任危机，我们拭目以待。采写 / 新京报记者梁嘉琳]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[观点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[河南警方称女教师户籍已恢复 正调查伪造证件者]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=46]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[ 图片来自 @平安周口 法制晚报讯（稿件统筹 朱顺忠 记者 王硕）近日，一则关于“河南女教师户籍被顶替迁京”的报道，引起社会强烈关注，今日上午，《法制晚报》(微信公号ID:fzwb_52165216)记者从河南省周口市公安局获悉，其公安局于昨日晚上21时许发布了“关于项城刘某某户口被他人冒用”的情况通报。 此前，有媒体公开报道称，2015年9月，项城市第二高级中学女教师刘红丽在和家人买车办理分期手续时，发现身份信息有误，随后到项城市南关派出所查询，竟然发现自己的户籍被一个名为“刘园”的陌生女子顶替。她的身份证号对应户籍已落户“北京市东城区”，姓名为“刘园”，照片是一名陌生女子，曾用名显示为“刘红丽”。 昨日凌晨1时许，北京市公安局东城分局在其官微发布消息称，北京市公安局已按照现行户籍管理政策法规启动了户籍注销程序，4月30日已向当事人程某某送达《注销户口告知书》。目前，东城公安分局正会同周口公安局对其中是否涉嫌违法犯罪问题开展进一步调查工作。 今日上午，《法制晚报》记者从河南省周口市公安局获悉，其公安局于昨日晚上21时许发布“关于项城刘某某户口被他人冒用”的情况通报称，媒体披露项城刘某某户口被他人冒用问题后，经调查组核查，初步查明：程某某（女，现年36岁，河南项城市人）于2004年7月从河南郑州大学商贸学院毕业（大专学历）。因非北京生源入京工作要求学历为大学本科以上，其父亲程某某通过关系冒用刘某某（女，现年35岁，2004年7月从河南大学毕业后到项城二高任教）的本科学历证书和身份信息，并伪造了签发单位为开封市公安局明伦街派出所（开封市从未设立明伦街派出所）、信息为刘某某的户口迁移证，于2005年1月25日在北京市公安局东城分局和平里派出所办理了于项城刘某某姓名、公民身份证号码相同的户口登记。该户籍在2007年5月登记姓名变更为刘某。 项城市公安局未签发过刘某某从项城迁往北京的户口迁移证。在全国公民身份证号码重号查纠工作中，项城市公安局南关派出所在重号核查名单中，发现北京的刘某与河南项城的刘某某公民身份证号码重号，有关民警没有按照规定要求认真核对，于2010年9月18日将项城刘某某的户口注销。 目前，项城市公安局已于4月30日恢复了刘某某的户籍登记并向当事人致歉，对涉嫌伪造证件的程某某等人立案调查，对工作人员不负责任违规注销刘某某户口的相关民警将严肃追究。 ]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[观点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[央视曝光南沙岛礁施工现场 海上凭空现城镇]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=47]]>
</link>
<description>
<![CDATA[点击查看组图为庆祝五一国际劳动节，海军组织海政文工团演职人员50余人奔赴南沙岛礁举行慰问演出，向驻守岛礁的官兵和建设者致以]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	


	点击查看组图&gt;&gt;


	为庆祝五一国际劳动节，海军组织海政文工团演职人员50余人奔赴南沙岛礁举行慰问演出，向驻守岛礁的官兵和建设者致以节日的问候。


	据海政文工团团长宋祖英介绍，这是他们首次在南沙岛礁举行大规模慰问演出活动，5月2日的永暑礁之行，是这次慰问的首场演出。5月3日，海政文工团又到了南沙群岛另一座岛礁——华阳礁慰问演出。


	随着海政文工团的慰问演出，我国南沙多个岛礁的建设进度和规模也曝光，此前只有个小哨所的礁盘如今变成了城市，马路、跑道、港口一应俱全。港口即便是开入2万吨的船坞舰，依然显得十分宽敞，简直如同南沙一艘不沉的航空母舰。而这样的“小镇”，我们在南沙有好几个。也有的岛礁施工现场，吊车林立，建设还未完全完工。


	在露天场地上，宋祖英、吕继宏、吕薇、赵育莹等演员为守礁官兵和建设者们表演了歌曲、魔术、舞蹈等精彩文艺节目，并与观众亲切互动，还向他们赠送了音乐光盘，受到大家热烈欢迎。节目中，既有《这片海》《南沙之歌》《南海卫士之歌》等男、女声独唱，也有《出发之前》《魔幻手彩》等小品、魔术节目。小品《出发之前》是为这次慰问演出活动重新创作的作品，反映了即将被派往岛礁却巧遇家属探亲的官兵决定舍小家、为国家的感人故事。演出中，海政文工团的演职人员不时走进观众当中，与他们亲切互动。
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[中国]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[观点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[台湾苗栗县一铁皮屋起火 屋主吃宵夜躲过一劫]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=48]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[台湾“中央社”。中新网5月4日电 据台湾“中央社”报道，苗栗县消防局今天（4日）凌晨接获民众通报，公馆乡宫前路有民宅起火燃烧，随即派遣公馆、苗栗与特搜分队前往抢救，到达现场发现火舌窜升约3层楼高，不时还传出爆破声响。起火住宅为铁皮建筑，屋内又堆满许多回收易燃物，火舌迅速蔓延，一度还危及周边3户民宅，附近邻居受到惊吓，纷纷夺门而出，民众指出，起火民宅内还有一名妇人不知去向，让消防队员不敢掉以轻心。消防队员拉出水线灌救，从防火巷中阻止火势蔓延，不到半小时就扑灭火势，但铁皮屋已被烧毁，所幸清理火场，并没有发现人员受伤或受困；事后才得知，原来女屋主出门吃宵夜，幸运躲过一劫，至于起火原因还要进一步调查。]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[观点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-06-11 20:48</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[什么是域名]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=30]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp; &nbsp;&nbsp;域名（DomainName），是由一串用点分隔的名字组成的Internet上某一台计算机或计算机组的名称，用于在数据传输时标识计算机的电子方位（有时也指地理位置，地理上的域名，指代有行政自主权的一个地方区域）。域名是一个IP地址上有“面具”。一个域名的目的是便于记忆和沟通的一组服务器的地址（网站，电子邮件，FTP等）。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;选择域名三要素：&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1、域名要简单、易记，逻辑性强&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;与企业商标、单位(产品)名称相吻合的简单域名，更容易让大家记住。比如淘宝的taobao.com，京东的jd.com。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2、同一个域名多注不同的后缀&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;由于域名类型的不同，域名有很多种后缀。有英文的、符合中国网民输入习惯的中文域名等。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;同一个域名的不同后缀注册得越多，越能保证域名的唯一性、排他性，起到企业品牌保护的作用。同时，注册多个域名后缀，可以让他人通过更多的输入方式访问，增加网站推广的效果；&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[观点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-05-23 05:44</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[三年磨一剑 众安保险多元化产品布局]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=3]]>
</link>
<description>
<![CDATA[成立近三年以来，众安保险一路尝试“重构”：尝试用各种保险匹配不同的互联网场景；尝试用云计算去IOE；尝试用互联网的自建系统替代保险行业延续了20年的核心系统外包模式；尝试用互联网模式的产品经理制替代原有的自上而下的组织架构……]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	成立近三年以来，众安保险一路尝试“重构”：尝试用各种保险匹配不同的互联网场景；尝试用云计算去IOE；尝试用互联网的自建系统替代保险行业延续了20年的核心系统外包模式；尝试用互联网模式的产品经理制替代原有的自上而下的组织架构……


	而所有的重构中，对传统保险产品的重构是其核心的竞争力，也是其在短短近三年内拥有3.91亿用户，获得超40亿保单量的法宝。众安保险起步于电商场景，如今已发展出9条产品线，布局多元化的互联网保险业务。


	所有的重构都是一次突破，众安保险也正是在不断的创新探索中，坚持服务互联网生态，最终领跑金融科技领域。


	1、基于电商场景延伸出的众多交易场景险


	众安最初开始涉足针对互联网生态的保险，便是源于淘宝场景。没有电商时，退货运费险也不存在，所以它是众安保险首创的一个基于电商场景的保险产品。


	2015年“双11”，淘宝的交易峰值是每分钟4万多笔，众安的峰值则达到了每秒17000多笔交易。


	众安保险的首个创新产品众乐宝，也是基于电商场景，是针对小微卖家保证金保险的，基于淘宝场景，后续众安保险延伸出极有家综合保障服务等产品。


	2、基于电商场景以外的互联网保险产品重构


	互联网金融的本质就是要去建立一个信用体系，实现多方共建互联网信用体系。众安保险携手中信银行、腾讯共同推出的国内首张基于微信平台的跨界移动互联网金融产品－中信银行微信信用卡，便开创了国内信用保险移动互联网场景下的应用，体现了用户互联网行为的信用价值，让大家关注和重视个人信用，提高全民网络的征信意识。


	近日，众安保险与闪银、领美的合作打开了众安布局消费金融领域的新篇章，“千单”将使得众安快速实现O2O，连接线上的信用账户与线下的消费场景，从而为互联网消费金融搭建了完善的基础设施。


	未来，众安保险将连接更多线下消费场景，使得用户能够更加便捷地使用线上信用账户，到线下消费；同时也致力于搭建更多线上的信用账户体系，为合作伙伴提供互联网消费金融综合解决方案。


	3、对传统保险产品进行重构


	3C数码产品的保险、健康保险、航空险都是传统保险涉及的业务范围，但传统保险多因产品设计陈旧、保障投保受限、理赔流程复杂等缺点被用户诟病多年，众安保险结合互联网模式对这些保险领域进行改造重构，推出更适合互联网理念的保险产品，如：


	众安健康险中的众多险种都具有保费低、投保及理赔便捷、保障额高、保障范围广等优点，另外提供医疗咨询等附加服务使保险变得更有人情味。众安“步步保”则是基于穿戴设备广泛使用的互联网模式下的保险创新产品，用自己运动的步数代替保费，不但能让用户形成自我健康管理的习惯，还能与用户达到高频互动，绝对体现了众安保险的“温度”。


	航旅类保险中的意外险早已是保险行业的重头产品，但随着人们用飞机出行几率的不断增加，延误风险变得越来越突出，一开始的航空延误险多和信用卡绑定，而当互联网消费习惯越来越成熟后，基于APP、微信场景下的航延险产品便应运而生，众安保险旗下则有针对几乎所有航延险可能存在的交易场景产品，满足任何不同习惯的客户需求。


	4、基于互联网保险理念的重构


	互联网的特点就是开放性，传统保险产品多是按照大众数据开发的产品，不适用于特殊性，不具有开放性，而互联网+保险则使得保险也能定制，众安保险的众安开放平台便是为各类企业定制保险产品的平台。


	如众安和传统智能硬件做连接，和腾讯“糖大夫”推出的一款糖尿病保险，不仅能保障，还能通过硬件、数据的连接，提供智能服务；


	众安保险和河狸家的合作则是众安在O2O领域的尝试，是为O2O虚拟员工提供保障的产品；


	还有众安保险与蘑菇街合作推出的个人消费信用保证服务“买呗”，是国内首款基于电商平台的互联网消费信保产品，也是信用保证保险首次进入互联网消费生态圈。


	总而言之，众安保险开放平台的宗旨就是合作共赢。


	经过三年的快速发展，众安保险目前上线的保险产品已达200余个，而这么多的保险产品在线上看似杂乱无章，实则在一个强大的云系统下有序运行。


	作为一家创新的互联网财产保险公司，众安保险将大数据技术全程运用于产品设计、自动理赔、市场营销、风险管理等全过程，为中国市场提供领先的互联网保险服务。


	众安保险从电商场景切入业务，从退货运费险、保证金保险等创新型产品起步，如今已完成投资型保险、信用保证型保险、健康险、开放平台、航旅及3C数码等多个事业线的搭建，开发了步步保、糖小贝、摇一摇航空延误险、维小宝、极有家综合保障服务等200多款产品。截至2016年3月底，众安保险累计服务客户数量近3.91亿人次，累计保单金额近42亿元。用户快速增长，投诉率却大幅下降，这正是因为众安在快速发展的过程中不忽视产品体验和客户服务质量。


	未来，众安保险依然会在致力于做“有温度的保险”这条路上不断开发适用于互联网特色的保险产品，让人们在互联网生活下的各类场景都具有安全的保障，让我们生活的更有质感。


	


	责任编辑：马千里
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-05-17 18:15</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[万和L7“零冷水”热水器：“三零主义”满足全民浴望]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=2]]>
</link>
<description>
<![CDATA[在这个速度至上的时代，“零等待”势在必行，在热水器领域更甚。万和“零冷水”燃气热水器L7凭借“零等待”、“零波动”、“零隐患”的产品功能，满足全民沐浴需求，解决消费者在使用热水器过程中种种痛点，放开你的“浴望”，走向“三零”主义。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	在这个速度至上的时代，“零等待”势在必行，在热水器领域更甚。万和“零冷水”燃气热水器L7凭借“零等待”、“零波动”、“零隐患”的产品功能，满足全民沐浴需求，解决消费者在使用热水器过程中种种痛点，放开你的“浴望”，走向“三零”主义。


	速度至上“零等待”让你更畅快


	使用过燃气热水器的用户通常都有这样的体验，洗澡时需放一段冷水之后，热水才会姗姗来迟，那个等待的过程用煎熬来形容一点都不为过。


	万和在洞悉消费者痛点的基础上，研发出的“零冷水”燃气热水器L7，突破燃气热水器行业瓶颈，让用户实现真正意义上的“即开即洗”，1秒都不需要等。其搭载的微电脑能够智能监测水管中水温变化，当监测到自来水管路中水温低于用户设置的温度值时，自动启动变频循环水泵回收冷水，并启动燃烧，将沐浴水加热至用户设置的温度，实现沐浴“零冷水”的需求，让用户无需再为沐浴前需放一段冷水感到烦恼。


	始终恒温“零波动”给你极致舒适


	如果说沐浴初始消费者迫切想要热水来得快，那么沐浴的过程中消费者最为关注的则是全程恒温沐浴。但水压波动，反复开关水都会引起热水器出水温度的变化，造成沐浴时忽冷忽热，无法满足追求高品质沐浴体验需求的消费者。


	万和“零冷水”燃气热水器L7首次引入温度滤波技术，精准的对进水温度进行判定，并充分利用恒温加速器，及时对偏烫或偏冷的热水进行全封式调和，从根本上解决夏天水太烫，关水再开热水过烫的两大沐浴痛点，始终保证热水恒定如一，维持在用户设置的温度上，给用户提供极致的舒适沐浴体验。其四季感模式，还能够自动适应环境温度，智能匹配适合用户的最佳沐浴温度，一键解决用户春夏秋冬频繁调节温度的繁琐，感受恒温热水带来的舒适便利。


	贴心“三防”“零隐患”给你安全


	舒适诚可贵，安全价更高。研究表明，当空气中氮氧化物的含量高于15PPm，用户就会感到明显不适，甚至可能会导致呼吸困难、短暂休克等问题。为免用户在使用热水器的过程中，身心安全受到威胁，万和“零冷水”燃气热水器L7将“三芯短焰燃烧技术+智能氧护系统+燃烧防冻技术”进行有机组合，为用户筑起了“氮盾保护”、“一氧化碳保护”、“防冻保护”三重防护墙，不但将一氧化碳的含量始终控制在安全范围内，还大大降低氮氧化物的排放，做到碳氮双防;冬季时节，还能进行智能防冻处理，用户再也不用担心水箱冻裂，给用户真正的沐浴“零隐患”。


	万和“零冷水”燃气热水器L7搭载的智能氧护系统，能够全程监测热水器燃烧工况和烟道风压，智能调节变频风机转速，增加供氧量，始终将一氧化碳控制在安全标准范围，让你的沐浴更安全。该智能氧护系统的变频风机智能增速功能还能有效抵御外部风压变化，可靠稳定，特别适合高楼层用户，让热水器不再畏高。而其采用的三芯短焰燃烧技术，在保证热水器正常运行的同时，有效降低燃烧温度，大大减少了氮氧化物的生成，既保障用户沐浴安全，又实现低氮环保。


	除了“零冷水”、“零波动”、“零隐患”外，万和“零冷水”燃气热水器L7还针对不用用户需求，特别配备了“一键无季模式”、“节能模式”、“厨房模式”、“洗漱模式”、“浴缸模式”、“沐足模式”等人性智能生活热水使用场景模式，让用户可以根据自己的需求，一键解决，免去反复调温等麻烦。


	专家指出，万和“零冷水”燃气热水器L7，不但解决了一直困扰消费者的沐浴前需排放冷水的烦扰，更是满足消费享受更高品质沐浴体验的需求，让他们享受温度“零波动”、安全“零隐患”、沐浴“零等待”，为用户提供全痛点热水解决方案。选择L7，你买的不只是一台热水器，而是请了一位热水管家，给你贴心私人定制般的极致沐浴体验。


	责任编辑：马千里
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[http://rs.xpw888.com/rs/prodesc/imgs/image/20160325/20160325171913_780.jpg]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2016-05-17 18:10</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[“共享经济”社会  e袋洗从洗衣到“家庭服务”]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=5]]>
</link>
<description>
<![CDATA[在线上线下融合的新商业时代，以O2O为代表的经济模式迅速进入竞争的白热化阶段。洗衣领域O2O强势崛起，其绿色、健康、便捷、实惠的服务也成为消费者追求的终极目标。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	在线上线下融合的新商业时代，以O2O为代表的经济模式迅速进入竞争的白热化阶段。洗衣领域O2O强势崛起，其绿色、健康、便捷、实惠的服务也成为消费者追求的终极目标。


	e袋洗作为O2O洗衣领域的领军者，以“洗衣”为起点，逐步打造“共享经济”新环境，颠覆了传统洗衣业的陈旧观念，树立了行业新的生态标杆。


	目前，健康洗衣已成为行业发展的主流趋势和对用户安全的基本保障。e袋洗制定了严格的合作商加盟标准及洗衣标准，从洗衣加工商的品牌资质、设备管理，再到员工技能、增值服务细节等方面均提出了较高的要求。用福奈特、象王等加工商的言外之意表述，跟e袋洗合作的“日子并不好过”——门槛高，要求严，但其商业理念能够带来更多的忠实客户。


	除此之外，针对用户关心的健康问题，记者做了深入调查，e袋洗的洗衣工艺可以堪称为细菌的“火葬场”。首先清洗溶剂绿色环保，并且可以完成初步的衣物杀菌；其次烘干环节，高温烘干不仅防止晾晒二次污染，还可增加衣物的柔软舒适度；再次，以隧道整烫为代表的5种熨烫工艺能够满足不同的需求，还可在120摄氏度的高温蒸汽下实现彻底杀菌消毒。


	近乎苛刻的标准看似给加工商增加了成本和难度，但实际上，e袋洗的经营模式不仅为众多洗衣店节省了店铺成本，属地化就业也解决了40、50、60后的就业问题。这种模式有效利用了社会资源，经济效益和环保优势并存，实现了洗衣业的“共享经济”。


	具体来看，e袋洗将传统的洗衣服务植入微信，用户利用“e袋洗”APP足不出户即可完成下单，享受掌上下单、全天候上门取件、实时跟踪、48小时送回的全流程极致洗衣体验。加工商可减少收件送件的时间，业务规模增大形成边际成本递减。同时取送件业务为宝儿妈、退休人员以及其他有闲暇时间和创收需求的人提供了更多的就业机会。


	荣昌洗衣董事长张荣耀曾表示，传统服务业三要素是洗衣质量、便捷和时间，但是这三个要素仅占到服务总体的30%。另外70%是互联网概念的服务业，即有形服务和无形服务。“互联网+”正在影响着人们的生活方式，也使闲散社会资源重新整合利用，符合“共享经济”的逻辑。有学者称，未来的经济是共享的。面对生活服务O2O的万亿市场，分享更成为一种高阶层的消费，以e袋洗为代表的O2O洗衣模式或将成为一种新的社交模式。2015年，e袋洗预计将服务范围扩张至20个城市，为更多用户提供超越性价比预期的产品和服务。


	责任编辑：张萌
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-06-05 11:21</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[“互联网+中药金融”加速布局 康美e贷通崭露头角]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=29]]>
</link>
<description>
<![CDATA[P2P行业经过一年多的迅猛发展，前景看好，频频受到投资机构青睐。据零壹研究院数据显示，仅今年4月份，至少有10家线上P2P借贷平台(或其母公司)宣布完成融资。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	P2P行业经过一年多的迅猛发展，前景看好，频频受到投资机构青睐。据零壹研究院数据显示，仅今年4月份，至少有10家线上P2P借贷平台(或其母公司)宣布完成融资。


	在“互联网+”的大背景下，中药龙头康美药业，也在加速布局，构建全产业链大战略。2015年3月康美e药谷p2p融资业务---康美e贷通，正式上线。据悉，康美“e贷通”是康美中药网“e药谷”所设立的投融资微金融服务平台，平台设立的目的，是希望通过互联网，使有投资意向的企业、个人在安全的基础上，得到高额的回报；让需要借款且有诚信的企业、个人得到相应的资金，使“借款者——平台——投资方”实现三赢的局面。


	平台运营仅几十天，4月3日便在甘肃陇西完成了第一笔500万元的交易。康美e药谷负责人马总监表示，康美e贷通的打造为中药材建立了多层次融资体系，在中药材质押融资领域，成功地迈出坚实的一步，也是康美全产业链战略的一大步。康美e贷通与其他P2P平台运作模式大致相同，但经过对比，小编发现也有所差异：康美e贷通是专门服务于中药行业，质押物只能是大宗中药材，质量也需要通过专业的检测。且中药材的价格随时间波动相对较大，因此借款时间相对较短，主要1-6个月的期限为主。


	亳州小额信贷联盟秘书长白先生认为，康美e贷通作为有实力、有保障的、安全透明的金融服务平台，可以帮助药农、药商在现金流不畅的情况下盘活资金，回笼资本，甚至能起到救命的作用，同时它的出现，也是在相当大一部分程度上挤兑了传统的信贷业务。虽然平台不吸储、不放贷，但是连通了借贷方和投资方，使双方各取所需，实现共赢。


	康美e药谷作为全国唯一实体市场与虚拟市场相结合的中药材大宗交易平台，作为沟通众多中药材种植户、中药材贸易商户、中药生产企业的交易枢纽，每日交易量巨大，相信康美e贷通发挥的余地也将越来越大，也为整个中药材产业链的优化和服务升级起到了巨大的推动作用。


	责任编辑：张娣
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-05-07 14:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[Danisa皇冠丹麦曲奇助丹麦羽球队力战2015苏迪曼杯]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=31]]>
</link>
<description>
<![CDATA[创立于1989年的苏迪曼杯世界羽毛球混合团体赛，与汤姆斯杯和尤伯杯一起，并称世界羽坛三大团体赛事，苏迪曼奖杯也因雕刻了举世闻名的印尼古代建筑---婆娑浮屠佛塔体造型而闻名，堪称价值不菲的羽坛瑰宝。苏迪曼杯两年一次的竞技机会引得众多国际顶尖羽毛球高手趋之若鹜，中国的超级丹、丹麦羽毛球王子约根森、马来西亚名将李宗伟等等都是这个赛场上的“熟客”。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	创立于1989年的苏迪曼杯世界羽毛球混合团体赛，与汤姆斯杯和尤伯杯一起，并称世界羽坛三大团体赛事，苏迪曼奖杯也因雕刻了举世闻名的印尼古代建筑---婆娑浮屠佛塔体造型而闻名，堪称价值不菲的羽坛瑰宝。苏迪曼杯两年一次的竞技机会引得众多国际顶尖羽毛球高手趋之若鹜，中国的超级丹、丹麦羽毛球王子约根森、马来西亚名将李宗伟等等都是这个赛场上的“熟客”。


	2015年，第14届苏迪曼杯将于5月10日至17日在中国·东莞举行，为中国的羽毛球爱好者提供零距离欣赏国际顶尖羽毛球运动员激烈对决的机会。此次大赛共有30个国家和地区的运动员报名参赛，包括上一届的冠军中国、亚军韩国、季军泰国以及其他诸多劲旅。


	其中，Danisa皇冠丹麦曲奇再次表现出热情，成为丹麦国家羽毛球队的总赞助商。届时，丹麦队全员将身披印有“Danisa皇冠丹麦曲奇”字样的全新战袍亮相，向苏迪曼奖杯发起冲击。


	也许很多人并不知道，在丹麦，羽毛球文化深厚，民间普及率很高，丹麦前国家队明星球员彼得盖特((PeterGadeChristensen)就被称作世界上最优秀的单打选手之一，深受对手和队友的尊敬。现役球员中，简·约根森(Jan·Jorgensen)、维廷胡斯(Vittinghus)也都是欧洲赫赫有名的羽球名将。当地企业为了支持本国羽毛球文化的普及和发展，经常支持和赞助不同类型和规模的羽毛球赛事，对传播丹麦羽毛球文化起到了积极作用，其中便包括Danisa皇冠丹麦曲奇的出品方——丹麦丹尼诗特色食品有限公司。


	对于中国球迷来说，曲奇是除了安徒生之外，对丹麦这个童话王国留下的最为深刻的印象之一，而Danisa皇冠丹麦曲奇便是其中的代表，也是中国消费者非常熟悉和喜爱的丹麦食品之一。承袭传统配方，浓郁的黄油香味和松脆的口感在唇齿间跃动，代表着健康、活力的生活状态，这与羽毛球运动所传播的积极、拼搏的运动文化不谋而合。无论你是美食爱好者还是铁杆羽毛球迷，有了Danisa皇冠丹麦曲奇，我们便可以一起坐在电视机前，一边品尝曲奇，一边欣赏精彩比赛，这又何尝不是一次美食与运动的美妙跨界。


	在即将到来的2015年苏迪曼杯赛场上，让我们一同期待丹麦两大文化汇聚在此，迸发出带有“曲奇香味”的运动激情，为球迷们奉上一场非凡体验!


	


	责任编辑：张娣
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-05-05 11:03</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[京运通一季度业绩大增77%：光伏爆发 脱硝催化剂成新贵]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=6]]>
</link>
<description>
<![CDATA[4月28日，京运通公布了2015年一季度报告，报告中列出了公司2015年一季度的财务状况。得益于公司光伏发电业务和脱销催化剂收入增加，报告期内，京运通实现营业收入2.57亿元，同比增长85.5%，实现归属于上市公司股东的净利润3,527万元，同比增长77.22%，其中扣非后净利润为3,400万元，同比大增136.41%。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	4月28日，京运通公布了2015年一季度报告，报告中列出了公司2015年一季度的财务状况。得益于公司光伏发电业务和脱销催化剂收入增加，报告期内，京运通实现营业收入2.57亿元，同比增长85.5%，实现归属于上市公司股东的净利润3,527万元，同比增长77.22%，其中扣非后净利润为3,400万元，同比大增136.41%。


	借政策东风，京运通光伏业务爆发


	京运通是目前同类光伏电站运营商中唯一一个定期按季度公开结算发电量的企业，且电站发电量始终保持高水准状态。今年3月10日，京运通发布2014年年报，报告期内营业收入6.94亿元，净利润1.15亿元。其中，电力业务实现收入1.97亿，占总营收的28.32%，利润高达1.38亿，占总利润的54.90%，毛利高达70.09%。


	证券机构分析2015年将是京运通的业绩爆发年，而光伏电站业务将是2015年业绩爆发的主力军之一，其业务发展更是赶上国家政策的“春风”。2015年，国家更加重视光伏行业的发展，各种光伏相关政策不断出炉。3月18日，国家能源局正式对外公布《关于下达2015年光伏发电建设实施方案的通知》，明确下达2015年全国新增光伏电站建设规模17800兆瓦。相较于去年10600兆瓦的全国新增并网光伏发电容量，这个装机规模大幅度提升，这表明了国家支持光伏发展的决心。


	目前，京运通投资已并网的光伏电站累计装机容量达210兆瓦，其中地面电站160兆瓦，分布式电站50兆瓦，共销售电力达2.3亿千瓦时。京运通今年加大对光伏电站的开发和建设力度，预计新增700兆瓦左右，其中分布式300兆瓦，地面电站400兆瓦，地面电站主要集中在宁夏、内蒙等光照条件充足地区，分布式电站则位于高电价补贴的浙江嘉兴地区。今年，京运通的光伏电站业务有望大幅放量，为业绩带来新的增长点。


	环保旋风来袭，京运通无毒脱销催化剂独领风骚


	2013年，京运通推行光伏电站运营和环保业务转型，在加大光伏电站建设的同时，大举进入环保领域，收购山东天璨公司。山东天璨是目前市场上唯一一家能实现规模化生产无毒环保脱硝催化剂的公司，2014年7月产能已经扩至5万方/年，成为国内最大的新型无毒脱硝催化剂生产制造基地。


	2014年三季度以来，环保部及山东、河北、湖北等省陆续发布多项有关脱硝催化剂行业的监管政策，鼓励使用无毒环保脱硝催化剂，为京运通无毒脱硝产品的推广创造了有利的政策条件。目前，市场上的烟气脱硝催化剂以钒钛系为主，相比之下，新型无毒环保脱硝催化剂拥有无毒、转化率高、后期处理成本低等优点，更具优势。在环保旋风席卷行业之下，山东天璨的环保脱销催化剂将有望颠覆传统钒钛系产品，成为京运通未来业绩增长的又一“新力军”。


	在2014年年报中显示，2014年全年公司催化剂销售合同数量已达6000立方米，2015年销售目标为3万立方米，预计产品毛利率将接近30%左右。而在2015年第一季度报告中，脱销催化剂再为公司收入作出了贡献，向全年的销售目标迈进一步，2015年无毒催化剂市场潜力或将超预期。


	责任编辑：张娣
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-05-04 19:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[“危”“机”并存 国内制造业需要拾工匠精神]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=8]]>
</link>
<description>
<![CDATA[刚刚过去的3·15“打假日”在央视曝光出来的名单上，家电品类中的吸油烟机产品则不幸被“点名”，大大打击了消费者的信心。据悉，中国燃气具行业产品质量并没有想象的那么乐观，很多厂家为了利益，不惜“造假”。长此以往，消费者的不信任必将侵蚀一些优质企业辛苦创下的“品牌基业”。燃气具企业需要重新用“工匠精神”找回对消费者的信任，实现诚信上的升级换代。
燃气具行业，需要怎样的“工匠精神”?]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	刚刚过去的3·15“打假日”在央视曝光出来的名单上，家电品类中的吸油烟机产品则不幸被“点名”，大大打击了消费者的信心。据悉，中国燃气具行业产品质量并没有想象的那么乐观，很多厂家为了利益，不惜“造假”。长此以往，消费者的不信任必将侵蚀一些优质企业辛苦创下的“品牌基业”。燃气具企业需要重新用“工匠精神”找回对消费者的信任，实现诚信上的升级换代。


	燃气具行业，需要怎样的“工匠精神”?


	何为“工匠精神”?有着百年历史的同仁堂，将“品味虽贵，必不敢减物力;炮制虽繁，必不敢省人工”，作为确保品质的座右铭。网络时代的小米雷军说，做产品要“专注、极致、口碑、快”，凡此种种都是对“工匠精神”的精彩解读。


	在家电大牌云集的日本，对于“工匠精神”有着自身独特的诠释。据悉，日本某家电企业为打造一款满意的电饭煲，首席邀请三千人在全日本的寿司店品尝寿司，找出最适合日本人口感的米;然后投入大量的时间和精力研究这种米的烹制过程，最后定出来制作电饭煲的内胆的竹炭材料;接着派出多个小组在全日本收购最理想的竹炭原料，最后利用高温3000度烧制3个月时间，在去糟取精做成新型电饭煲内胆”。这样一款产品的诞生，无疑是对“工匠精神”最完美的诠释。


	由此可见，“工匠精神”其实就是一种态度，一种追求极致，精益求精的态度。一个企业从60分做到95分是优秀，从优秀到卓越是从95分做到99分，而“工匠精神”是助力企业从卓越到基业长青，从99分做到99.99分。在产品同质化、选择多样化的今天，让消费者满意的产品已经不能够让消费者产生购买的欲望，企业应该要要努力争取那0.99分，用“工匠精神”打造自己的产品和服务，做到让消费者感动、惊喜，从而吸引其购买。


	有一种“工匠精神”叫林内


	谈及燃气具企业的“工匠精神”，林内无疑是无法逾越的里程碑式企业。林内集团成立于1920年，至今拥有96年的历史，是全球燃气具生产企业中最强大的集团公司之一。上世纪20年代，内藤秀次郎先生和林兼吉先生在日本名古屋共同创建了“林内商会”，林内品牌由此诞生。林内于1993年9月进驻中国市场。“苛求品质”是这家企业96年来的企业灵魂。


	燃气具行业专家表示，对于制造企业来说，高内制率虽然成本高，但是可以让企业很容易的控制每个部件的技术和质量，对于产品的整体性能来说，要比采购部件稳定的多。自品牌创立伊始，林内一直坚持电子基板、燃烧器、热交换器、传感器等关键电子部件内制的原则，通过高内制率来确保产品的品质。林内开发工程师介绍，林内在选材方面非常讲究，绝不因为成本而牺牲部件的材质。正是由于在产品设计、部件选材和生产工艺等细节方面精益求精，林内产品才能始终保持卓越品质。


	林内人视产品品质如生命。据林内集团内部人士透露：林内产品的高品质与低故障率皆因在技术标准方面都以超出国家既定标准在严苛执行。林内每研发一款新品，都需送到日本总部的技术中心进行长时间的耐久性试验，其中包括抗风、抗水、抗盐雾、抗电磁冲击等多项测试。因此开发周期较大多数同类品牌长2-3倍。在林内技术中心，有亚洲先进的喷淋环境条件模拟实验室，有全球燃气行业领先的风速达到25米/秒的风洞实验室，有能够模拟多种恶劣环境条件的耐久性实验室等一流实验室。


	国内燃气具企业面临“危”、“机”并存的严峻局面：市场必将会逐渐淘汰一大批无核心技术的落后企业，同时将会有一大批以用户为核心打造精益求精的产品的“工匠精神”型企业在市场上脱颖而出。怀着“工匠精神”做产品，重新树立消费者的信心，这就是中国燃气具企业未来二次起飞的机遇所在。


	责任编辑：张娣
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-30 16:21</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[小米用户都说好 魅族5.1推上门维修服务]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=4]]>
</link>
<description>
<![CDATA[魅族今天在微博上正式宣布，前期承诺的超四亿打造超过100家售后网点的计划已经完成。短短一个月不到的时间，魅族便在本月底成功将售后点数量提升到了100家以上，魅族着力打造优秀售后服务体验的决心可见一斑。除了售后网点数量]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	魅族今天在微博上正式宣布，前期承诺的超四亿打造超过100家售后网点的计划已经完成。短短一个月不到的时间，魅族便在本月底成功将售后点数量提升到了100家以上，魅族着力打造优秀售后服务体验的决心可见一斑。除了售后网点数量的增加，魅族这次还为我们带来的独具一格的「上门维修」和「寄送维修」的新服务。与传统售后相比，这两种售后新模式又有什么特别之处?


	图：魅族开启「上门维修」和「寄送维修」新模式


	首先我们来看看「上门维修」究竟是怎么回事。首批售后上门服务将会覆盖全国20个省会城市，而魅族为此也做出了“3个1”的快速服务承诺。即成功下单后1小时响应，1小时赶到用户所约定的位置，1小时完成故障手机修理，从此摆脱传统售后相比，新模式更为高效便捷。


	图：上门维修服务只需填写信息即可享受上门服务


	与此同时，魅族的售后维修点还采取了分级制度，通过划分不同面积划分为A、B、C三个等级，其中A级为魅族授权服务体验中心，B级为魅族授权维修中心，C级为魅族授权维修站，且都处于城市核心商业圈。魅族在北京、上海、深圳、成都、武汉五个区域设立寄修中心，用户可就近选择寄修中心，并且还能在网上一键下单，享受上门取件的服务，用户送修的流程大为精简。


	图：魅族新维修中突破100家。5月1日启动上门维修服务


	踏入移动互联网时代，厂商一味地追求销量最大化，虽然能够让用户更加快捷和廉价地享受到手机产品，但是消费者真正向往的物美价廉，大多数厂商都只完成了后面一半。魅族一直以来都非常注重用户的实际体验，不管是产品层面的精细优化，还是如今遍布各大城市的维修售后网点，都能够体验出魅族对用户体验的重视。「上门维修」和「寄送维修」新模式的加入表明魅族在售后路上的不断探索。


	责任编辑：张娣
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-30 13:33</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[雷声大雨点小，汽车电商且行且珍惜]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=33]]>
</link>
<description>
<![CDATA[2014年“双11汽车电商节”期间，汽车厂商共有超过50个品牌、300款车型参与，其中消费者在天猫订购的整车数量为5.07万台。
汽车电商的春天真的来了吗?谁又将成为汽车电商的主导者?]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	2014年“双11汽车电商节”期间，汽车厂商共有超过50个品牌、300款车型参与，其中消费者在天猫订购的整车数量为5.07万台。


	汽车电商的春天真的来了吗?谁又将成为汽车电商的主导者?


	天猫模式实际上就是厂商直接与电商合作，跟衣服、鞋子、包包一样，把汽车挂到网上去卖。


	天猫模式省去了前期到店询价的过程，促成一部分潜在购车者的购买，本质上还只是一种集客行为。


	其实，厂商对这种合作的效果也是心知肚明的。某厂商人士称，“与天猫合作，广告效应大于实际销量，总比竖个广告牌的效果好。”


	很显然，汽车电商目前并没有理清增量和存量的问题。且不说天猫“双11”售车数据的真实性，即便是完全没有水分，也仅仅是从存量中切蛋糕，对厂商来说意味着销售渠道的变化，捎带手打个广告。由于汽车产品的特殊性，很难实现完全脱离线下的“纯电商”模式。与其他传统的商品不一样，汽车零部件磨损后需要维修、保养，仍然需要线下经销商去支撑。这就陷入一个奇怪的逻辑，天猫动了4S店的“奶酪”，最后的维修保养又要让4S店去“擦屁股”。


	


	真正线上卖车的还真不是天猫，而是一些汽车垂直网站，只是模式更“轻”一些，卖的是销售线索。垂直网站的最大优势是拥有相对精准的购车人群。但一个困惑是：一个汽车专业媒体开始谋求商业平台的功能，如何保证媒体职能的公正性?


	事实上，一些汽车电商平台今年以来也做过一些尝试，从经销商低价拿车，并以现金优惠的方式补贴消费者，结果以大区老总震怒告终。多数行业人士认为，截至目前，汽车电商还是一个伪命题。但市场的“蛋糕”实在巨大，吸引着越来越多的“弄潮儿”纷纷加盟。


	去年11月上线的一猫汽车，备受行业关注。细心的人会注意到，一猫的Slogan近期已从“网聚汽车生活”更换成“懂车更懂你”。这被解读成一猫进军电商的信号：“网聚汽车生活”告诉大家，他们要做的还是一个汽车媒体，而“懂车更懂你”，则给外界带来更多的猜测空间。


	另一个信号是，2015年初，奇瑞汽车营销公司原常务副总经理姚亮海正式加盟一猫汽车，据悉将负责电商业务。


	一位资深互联网人士分析认为，类似于低价拿车并现金补贴这样的模式，显然是死路一条。“新来者”如何在汽车电商领域做强做大?笔者以为，定制车、精品车或许是条不错的“捷径”。如果选择这条路线的话，那么当下应该做的就不是猛冲PV流量，更新颖、更接地气的产品设计或许才是一猫的当务之急。


	责任编辑：张娣
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-29 12:33</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[医药行业再演“速度与激情” 二季度行情在路上]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=35]]>
</link>
<description>
<![CDATA[近日,医药股一季报纷纷公布,从已披露的数据来看,一季度医药股数据普遍呈现高增长态势。在当前医改进入攻坚期和深水期,政策强调深化医疗改革的情况下,近期基因测序、医疗器械、医疗服务等细分板块先后爆发,带动了医药卫生行业新一轮的“速度与激情”。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	近日,医药股一季报纷纷公布,从已披露的数据来看,一季度医药股数据普遍呈现高增长态势。在当前医改进入攻坚期和深水期,政策强调深化医疗改革的情况下,近期基因测序、医疗器械、医疗服务等细分板块先后爆发,带动了医药卫生行业新一轮的“速度与激情”。


	作为反映沪深两市医药卫生行业类股票整体表现的指数,中证全指医药卫生指数近期表现出色,Wind数据显示,截至4月24日,全指医药指数报收11470.38点,今年以来增长54.05%,大幅跑赢同期上证综指、深成指35.83%和32.54%的增长率。


	据悉,中证全指医药指数的成份股涵盖了沪深两市中优秀的医药行业上市公司、中药生产、化学制药、生物制药、医疗器械、医疗服务等。根据Wind数据,其成份股2013年的主营业务收入和净利润的增长率分别达到19.85%和15.97%,远超沪深300、中证800等指数的同期指标,预计2014、2015年的净利润增长能达到19.37%和27.23%。


	此外,在该指数的前十大重仓股中,知名药业企业包括云南白药、恒瑞医药、康美药业、天士力等,被投资界寄予“成为中国医药行业首家千亿企业”的厚望。其中恒瑞医药表现神勇,一季度收入同比增长28%,利润同比增长40%。专家表示,受此影响,其他几家医药公司的估值中枢也将整体上移,医药行业新一轮的可观行情可期。


	可观的行情窗口正在打开,投资者如何分享行情呢?资料显示,广发中证全指医药卫生ETF基金是首只全面覆盖两市医药股的基金产品,能够帮助投资者一揽子把握医药板块。据银河数据显示,截至4月23日,该基金成立不到5个月,净值增长率达达52.27%。


	尽管如此,作为一只上市交易型指数基金,投资者如果要在场内申购广发中证全指医药卫生ETF,则需要较大的投资门槛,因为该基金最小申购赎回单位为100万份,一般适用于机构或者资金充裕的个人大户,普通投资者很难买到。而到场外申购,则需要到二级市场交易。幸运的是,目前其联接基金正在火热发售中,普通投资者想要分享二季度医药板块行情带来的收益,均可在银行、券商、广发基金官网、APP等场外渠道进行购买,千元起购,门槛更低。


	责任编辑：张娣
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-29 12:27</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[好站点：传统企业转型需载体]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=11]]>
</link>
<description>
<![CDATA[随着“互联网+”理念的不断渗透到各个行业，有关于O2O商业模式的探讨结果也渐趋明朗。由C端引流向B端发展，大力发展上门服务，已经逐渐成为主流趋势。美甲、餐饮、按摩等等，这些以往需要消费者到店享受的服务，先后被改变成可以任意选择时间在家进行的形式，并取得了巨大成功。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	随着“互联网+”理念的不断渗透到各个行业，有关于O2O商业模式的探讨结果也渐趋明朗。由C端引流向B端发展，大力发展上门服务，已经逐渐成为主流趋势。美甲、餐饮、按摩等等，这些以往需要消费者到店享受的服务，先后被改变成可以任意选择时间在家进行的形式，并取得了巨大成功。


	如今的生活服务商家，已经从最初的盲目追求“拉新”客户到慢慢开始注重老客户的“存留”。本地服务类商家受大环境影响，生意越来越难做。之前的商家希望通过团购拉客户，但线上流量引导到线下后依旧很难转化成老客户，不少商家多次使用团购后,反而把原先的老客户都转移到了线上。因此，生活服务领域的O2O企业，必须由C端引流向B端管理发展。包括大众点评整合ERP软件商，窝窝商城推出“网店通”等都是从B端入手。


	上门服务是一种重要的服务形式，“上门”的方式增加了商家的主动性，而用户则成为了拥有主动权的中心。上门能使服务得以普及，并且价格相较便宜，相较便利的同时也保障了消费者的隐私性，并可以将社会上分散的服务能力集中起来。


	与早前的电商和餐饮等行业的“送货上门”相比，上门服务鼓励的是“送人上门”。用代替消费者跑腿的方式来满足懒人和忙人的需求，通过移动互联网，解决线下分散的中介问题，消费的形式更加自由。“送人上门”将成为主导未来O2O趋势的决定性力量。


	O2O上门服务的成功案例很多，如荣昌e袋洗、58到家、河狸家、功夫熊、爱大厨等等。借助移动互联网随时、随地、随意的“三随属性”，O2O上门服务更加方便商家与用户保持实时连接，并基于LBS提供高效的服务。O2O模式使商家和用户之间建立起“点对点”的关系，实现线上和线下真正的无缝对接，而O2O上门服务则加快了其融合的进度。用户在哪，商家就应该在哪，这是做O2O的最重要法则。


	然而，传统企业转型不能靠纸上谈兵。企业“互联网+”需要注入的是互联网的新鲜血液，而大多数企业并不带有互联网基因，自身不具备“互联网+”造血功能。那么，就必须引入一些专业的互联网平台，作为实现“互联网+”的媒介与载体。


	互联在线专注于移动互联网企业级市场，旗下精雕细琢的“好站点O2O上门服务平台”，是以个人用户为中心，汇聚周边所有上门服务商家的C2B+O2O上门服务综合平台。汇聚各行业商家，基于LBS，为广大消费者提供便捷的上门服务，同时也为商家拓展客户群体，重构渠道经营体系，为不同类型商家基于移动互联网技术的一体化运营提供解决方案。


	


	责任编辑：张娣
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-27 13:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[互联在线：传统企业，且行且珍惜]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=32]]>
</link>
<description>
<![CDATA[自两会上提出“互联网+”以来，百度搜索相关新闻超过5000万条，网页搜索更多。“互联网+”彻底火了，随着这个概念作为国家未来发展战略并被纳入国家顶层设计，“互联网+”将会是童叟皆知。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	


	自两会上提出“互联网+”以来，百度搜索相关新闻超过5000万条，网页搜索更多。“互联网+”彻底火了，随着这个概念作为国家未来发展战略并被纳入国家顶层设计，“互联网+”将会是童叟皆知。


	“互联网+”被提及之前，互联网金融、互联网医疗、互联网教育等领域其实都已经有不同程度的发展，互联网+传统行业的商业模式探索与尝试已经在各行业展开，如苏宁与国美的互联网转型、顺丰速递做了顺丰优选生鲜电商等。行业提出的思想趋势，政府将其升级为国策，这是全行业升级与转型时代到来的标志。


	物联网、移动互联网、智能硬件、大数据等，推动了“互联网+”概念的产生。“互联网+”的意义，是企业互联网化，意味着商业模式的改变，这将催生全产业的升级与转型。不但政府在大力推崇，全国的企业也将借助这个风口一拥而上。同时各地方政府开展的连接互联网的产业也逐渐兴起，比如贵阳的大数据产业链，已经吸引了众多跨国企业的产业区落户贵阳。可以说，如今的趋势，以及未来的发展大势，就是“互联网+”。


	“互联网+”的最终目的就是促进全产业升级，进而带动社会升级。对于传统企业来说，无论是技术、人才，又或是体制和运营管理，都与互联网企业有着很大的区别。尤其是一些根深蒂固的体制问题，更是难以通过简单架构调整就能够解决。如此一来，传统企业必须要学会放低姿态，通过互联网模式来逼着企业转型。以互联网为主导力量，才可以跟得上“互联网+”的脚步。


	传统企业想要转型，要得做足准备，必须在成本结构、价值链上做出改变。转型的本质，是提升用户满意度和口碑。大部分的转型都是假的，互联网思维不是互联网传播，而是企业一次颠覆性的革新，为企业注入新鲜的互联网血液，使得企业具备自己造血的互联网基因。一般的传统企业都不具备转型的技术准备，大多企业的思考方向是延续命脉，并没有痛下转型决心的胆识，结果只有慢慢等死。


	互联在线作为国内领先的O2O企业，专注移动互联网领域。借助“互联网+”的力量，互联在线将助力传统企业整合行业和上下游的资源，通过品牌化、连锁化营销，提高市场占有率。同时，互联在线的大数据云平台汇聚了行业内的商家和消费者，助力企业实现虚拟实体打通、精准信息推送、差异化定向营销，提升营销效率，通过为企业增加平台流量、转化率、二次购买率、活跃度等，提升企业估值，打造行业品牌。


	套用美团创始人王兴的话，“无论你从事什么行业，如果你一旦认为你的行业跟互联网没有什么关系，再过一两年这个行业跟你没关系了”，传统行业，且行且珍惜！


	


	责任编辑：张娣
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-27 13:57</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[满益网战略联合来伊份 门店活动引关注]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=34]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;满益网携手来伊份，在上海50家来伊份门店进行扫码立减活动。这是满益网联合来伊份进行O2O战略部署的重要步骤。记者得知，为了能让顾客更完美的参与活动，满益网市场部成员走访了所有门店，也在第一线亲历各种不一样的故事。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对此，记者也特地来到满益网大本营，采访了满益网市场部的工作人员。市场部专员小胡兴奋的告诉记者说：“那天，我在店里刚布置好海报，一大波顾客已经迫不及待来尝试了，店里虽然空间并不大，仍有很多顾客等在那里争先恐后的咨询我关于满益网的问题，我一边帮助顾客体验活动，一边解答大家的疑问，虽然忙的团团转，但能把满益网的好产品推荐给大家，特别开心。”她表示，当听到顾客说一定会来满益网尝试投资的时候，心里充满了成就感。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;记者也专门去了正在进行活动的来伊份门店，门口就可见清晰醒目的蓝色海报，扫码的顾客确实络绎不绝。活动流程简单易参与，顾客在体验活动，享受优惠的过程中，也对满益网有了初步的印象。来伊份经过15年的耕耘，在江浙沪地区拥有2000多家门店，拥有900万的会员，一万多名员工，拥有其高的品牌信任度。来伊份同时也锐意创新，强势进军互联网行业，2013年在京东天猫微信微店和官网上的销售额达到1个多亿，其品牌在互联网上也拥有大量的拥趸。来伊份旗下的爱屋金融服务有限公司积极寻找和大众休闲文化契合的其他行业合作，此次战略入股满益网就是一次对大众金融服务领域的探索。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;上海知名网贷平台满益网，成立一年来，无一笔坏账与逾期，始终秉承“安全，创新，服务”的宗旨和理念，引入担保公司本息保障，第三方支付汇付天下进行资金托管，以及国浩律师事务所严格把控合同和流程合规性，已迅速成长为网贷行业的翘楚。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-21 16:58</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[央行降准 汽车后市场能得几杯羹]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=14]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2015年一季度的GDP约为14万亿，对比于2014年第四季度7.4%的增速，环比下降了0.4%。随着GDP增速的放缓，央行昨日宣布将下调各类存款类金融机构存款准备金一个百分点，此举将会向市场释放约为1.5万亿的资金。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据了解，这是继今年2月5日之后央行的第二次降准，央行频繁的货币政策说明了国民经济下滑趋势明显，在投资、消费、出口对经济拉动作用日益减弱的情况下，三农和小微企业的成长无疑是保持经济平稳增长的重要举措。因此央行此次降准也更侧重于国民经济的调整：对小微企业的放贷占一定比例的国有和商业银行可以再降低0.5个百分点。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;央行此次的降准一方面是通过提高货币供应量来刺激经济，另一方面则是为了寻找新的经济增长点而对小微企业在资金上提供政策上扶持。但是这种不改变制度本身，只是提倡疏导的政策指引并不能彻底改变小微企业融资难、融资贵的两难问题。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;以近两年大火的汽车后市场为例，虽然在2015年整个汽车后市场将有7000亿左右的市场容量，但是就整个供应链条来看，以银行为主体的传统金融机构依旧只是钟情于实力资质较为雄厚的主机厂及与其有着业务上直接联系的经销商和零配件供应商。除了这三者组成的生产、制造、销售的短线链条，汽车后市场生态链条中经营其他业务的企业则很难从银行获得资金。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对银行来说，一是它更重视二八法则中的高净值用户，如旱涝保收的大型国企等，二是在传统的金融体系中，银行对大型项目与中小项目的风控审核在成本上相差无几，所以在成本一样，收益不同的情况下，作为以盈利为主的经济组织，传统银行这种嫌贫爱富的行为也无可厚诽。正因如此，央行此次的降准对于像汽车后市场中的中小企业并没有太大的助力。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;虽然这类资产并没有得到以银行为主体的传统金融机构的青睐，但是并不能说明这些项目不是优质资产。身处主机厂外围的厂商由于自身体量问题属于不被银行喜欢的长尾用户，但是这部分资产却相当的优质。据了解，汽车后市场中，汽车物流、租赁、二手车处理、车辆维修保养、装饰等方面的费用支出总和约为购买车辆支出的两倍，这些被传统金融机构边缘化的市场份额大概为3600亿左右，并且是以每年约30%的速度增长。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;但是这样一个看起来还不错的市场，却因为行业个体企业较小而无法得到有效的金融服务。而P2P为主的互联网金融平台的出现不但能有效的改变汽车后市场中小微企业融资难的问题，而且垂直于汽车后市场能够保证在P2P平台日益变成红海的市场中求生求胜。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;而平台要想做强做大，投融资两端的交易量和用户数是其必要的保证。就目前市场格局来看，这部分市场有两点好处，一是市场份额足够的大，且增长的速度非常的快，二是由于传统银行基于审核成本与风险的考虑不会涉足这块长尾用户，所以对于平台来说并没有强有力的竞争对手，且由于在抵押过程中对车辆的抵押价格要有明确的估算，所以又有一定的技术门槛。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;从业务本身来讲，由于汽车后市场属于供应链金融的一个垂直方向，所以平台不但可以根据供应链条来对单个个体企业进行风控，而且即便出现坏账，在这样高速增长的市场面前，其实物抵押能够快速的变现，从而保证平台资金应对风险的能力。因此平台对于资产端来说其核心能力一方面在整个汽车后市场供应链条的把控与布局，这可以从项目融资的前端对整个项目的风险进行前期的预判与评估，另一方面在于一旦项目发生后，平台对于抵押资产的处理变现能力。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“站在风口猪也能飞起来”随着汽车后市场这个行业的不断增长，其金融服务的需求也将会越加的迫切。因此不论是对于普通投资者还是P2P平台来说，汽车后市场不失为投资、运营的好去处。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-21 16:47</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[丹麦曲奇何为正宗？——工艺为主 产地为辅]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=10]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;随着高端曲奇类饼干在市场上日渐“走红”，进口曲奇类产品面临的争议也随之而来。其中，又以丹麦曲奇首当其冲，争议的焦点则主要集中在如何判断丹麦曲奇的正宗与否。此前，该话题在网上也引发了一定程度的热议，网友们各抒己见，分别就如何辨别正宗丹麦曲奇发表了自己的看法。对此，作为在食品行业工作多年的从业人士，笔者仅从个人角度为大家解释一下何为“丹麦曲奇”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;正宗丹麦曲奇是否以产地为标准？否！ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;首先，笔者还是要解释一下什么是“丹麦曲奇”。按照传统定义及百度百科相关解释，丹麦曲奇和北京烤鸭、韩国泡菜、日本寿司等食物类似，都同属于同一概念范畴，相当于曲奇饼干的一种样式。是指依照丹麦传统工艺、配方制作出来的曲奇，重点在原料、口味和工艺，而非产地，不能狭隘理解为必须在丹麦境内生产。“丹麦曲奇”中的“丹麦”二字，也并不一定是指生产地，任何地方都可以生产丹麦样式的曲奇饼干，只要按照丹麦传统工艺和配方制作出来的曲奇，都可以算是“正宗”的丹麦曲奇。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;进一步来说，当今社会的产品生产已经发展到全球一体化，一个闻名遐迩的世界品牌可以在全球不同国家生产制造，只要其保持相同的品质，就可以获得各国消费者的认可，就可以说是“正宗”的。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;因此，除了食品行业之外，此类现象在其它很多行业都已算不上是“新鲜事”。iPhone手机就是个很典型的例子，其委托台湾富士康集团加工生产的事实相信很多消费者也予以肯定。奢侈品牌Coach在中国的工厂已经达到500家；Burberry2007年关闭了英国威尔士的工厂，迁往中国等等。这些例子也再一次证明了国际品牌可以在不同国家制造生产，只要能保证产品品质，都能被市场和消费者所接受。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;正宗丹麦曲奇使用黄油为原料？是！ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;既然只要采用丹麦传统工艺和配方制作而成的曲奇，都可以算是正宗丹麦曲奇。那么从某种意义上来说，笔者认可“有黄油的才正宗”这一说法，即丹麦曲奇的“正宗”与否可以以是否含有黄油为标准。因为在丹麦传统配方中，就包含了黄油成分。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据笔者了解，目前市面上的确充斥着一些不含黄油成分的所谓丹麦曲奇，而以皇冠丹麦曲奇为代表的传统丹麦曲奇系列配料表中就可以看到显而易见的黄油成分，方便消费者在购买时辨别。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;近两年来，中国的饼干市场已放慢了增长的脚步，但其中的曲奇市场仍是处在高速发展阶段。对于包括笔者在内的广大消费者来说，不仅希望厂家能够提供更多健康优质的产品，同时也希望各大媒体能够将最客观最真实的信息传达给我们每一个消费者，让我们在享受产品的同时，也能了解产品。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-21 13:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[百利好：第二季油价有望回稳]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=7]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;石油在今年第一季跌至五年的低水平(纽约期油跌至43.57美元)后，在第二季有望回稳。实际上油价在1月份见低位后，2月至4月主要是维持在近年的低水平反复(纽约期油主要在44美元至54美元之间上落)，而并没有出现进一步下跌。这是值得注意的，因为在客观环境没有太大改变的同时，美元维持强强势及伊朗核谈判初步达成协议的负面消息影响下，油价仍然维持反复回升。这有可能显示油价在40美元水平已经找到重要支持，在第二季有机会回稳。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;石油需求较预期强劲 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;石油需求较预期强劲。自2014年6月至今年1月，油价下跌超过60%，虽然后来略有回升，目前仅为上年同期的一半左右。可是，油价显著下跌刺激了汽车的使用率，也使工厂和其他企业扩大能源消费。伦敦咨询机构EnergyAspects预测，今年全球石油需求增长最高达每日150万桶，是国际能源署(IEA)去年预期的石油需求增长速度的两倍。全球石油需求意外回升很大机会受美国、中国和新兴亚洲市场需求拉动。虽然美国自去年第四季开始经济增长速度减慢，但是对石油的需求并未因此而出现显著下跌。同时，新兴市场及中国虽然同样出现增长减速，可是在推出宽松货币政策及刺激经济政策后，市场对中国及新兴市场的前景有所改善，同时资产市场的转旺亦有可能改善未来经济。因此石油需求并未出现去年预期的明显下跌。这是对油价构成重要的稳定因素。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;伊朗核谈判达成协议未必会明显增加石油供应 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;伊朗核谈判达成协议未必会明显增加石油供应。虽然伊朗与六国达成初步核谈判协议，但是仍有待6月最终协议落实。不过，根据国际能源署(IEA)首席经济学家比罗尔(FatihBirol)预期，就算伊朗与六大国达成最终的核协议，伊朗的原油生产也不会在之后三至五年内大幅增长。相反，其它地区供应大幅下降的可能性则在上升。IEA估计，由于价格较低，油企2015年原油勘探与生产方面的投资可能削减达1,000亿美元。比罗尔认为，如果取消对伊朗制裁，对全球油价的影响有限，因为西方制裁已使伊朗石油出口从2012年前的每日250万桶腰斩逾一半，至每日约110万桶，石油收入方面的损失使该国很难对新开发项目进行投资，且难以为保证生产顺利进行的设备和服务支付资金。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商品期货价格指数回升支持油价回稳 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;商品期货价格指数(CRB)回升支持油价回稳。石油虽然是CRB指数内重要成份，但是其之间走势时有差异，这是重要的讯号暗示未来油价的方向。当油价在今年1月26当周下跌至43.57的同时，CRB指数亦下跌至211.27的低位，可是在3月16日当周CRB指数下跌至206.81的新低时，纽约期油却没有跌穿1月低。这样CRB指数开始出现回升，油价亦开始由44美元回升至50美元水平。这样的明显背驰现象通常会在油价在重要高低位时出现。这样亦暗示油价在44美元水平已经出现重要支持，未来进一步回稳的可能较高。5月份纽约期油有可能回升近60美元水平。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-17 18:10</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[2015年山东广通速递谯立青寒风慰问基层员工]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=37]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我们在广通的日常工作中，感到速递工作是繁忙而又需认真对待的，而我感触最深的是公司领导对每一位员工的关怀与认可，以及全公司上下一致的团结精神。谯立青董事长指导我们的工作事务，解答我们基层员工工作中的疑惑，解决我们日常生活中的困难，我印象最为深刻的一件事就是发生在身边的。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1月底的一天，公司董事长谯立青顶着冽冽寒风慰问山东分公司一线员工，具体询问了工作中的问题情况，关心我们递送快件流程中是否安全和保暖，体现了公司领导对员工的关心，大家都十分的开心，因为公司是知道每一位员工的努力与付出的，并且给与了关怀和回应，这让站上的每位员工都十分欣喜与感动，因为这体现了公司对每一位员工的尊重与关怀，仿佛这严寒冬日并不是那么的难过了，付出那么多的汗水并不是那么的累了。因为我们的付出得到了肯定，我们的劳累得到了关怀。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;冬日来临，密不透风的寒风笼罩着每一位努力工作的员工。每个人都站在阳光下寒风中却兢兢业业，因为我们有领导的帮助与关心，这无疑是给我们在冷清的冬日带来的一丝温暖，激励我们更加认真工作。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这是一个公司的强大动力，是促进企业发展的发动机、不可或缺的条件。正是因为这样，我们对公司有着十足的信心，踏踏实实为了公司发展而努力、为公司不断前进的步伐贡献自己的能力。有这样为员工着想的公司，有这样对员工无微不至关怀的领导，我们十分骄傲。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;严寒挡不住公司对我们的关怀，阴冷的空气掩不了我们努力工作的精神，任何困难都阻挡不了我们这个团结大集体前进的脚步。点滴小事，情似清风。为我们拂去脸上的汗水;为我们赶走工作的疲劳;为我们带来心灵上的一丝火热;为我们带来了坚定的信念。相信广通的明天会更加蓬勃发展、蒸蒸日上。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-15 13:14</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[六大行业协会首次聚首新派MICE大会]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=12]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;会唐网总裁李建：将树立MICE行业新标竿 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;4月14日，中国旅行社协会会奖专业委员会、SITE中国分会、PCODMC精英汇、上海会奖精英俱乐部、中国会议酒店联盟以及中国(上海)国际会奖旅游博览会(IT&amp;CMChina)联合主办，会唐网独家承办的新派MICE行业洽谈会在上海国际会议中心隆重举办。这是以上六大行业协会首次合作的MICE行业采购对接盛会，并吸引了近百家会议会展公司、旅行社、酒店等企业、机构和买家团的积极参与。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;业界领袖共商互联网时代MICE行业发展大计 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;会上，中国旅行社协会会奖专业委员会轮值主任周卫红、SITE中国国际理事姚红、IT&amp;CM总经理EventsOoiPengEe、会唐网总裁李建等嘉宾在会上致辞。李建在会上表示，在新的大环境下，MICE企业如何利用互联网和新的系统管理工具来摒弃原来的繁冗手续和过程，让MICE企业快速互联，是中国MICE企业的必然发展方向。作为业界领袖，会唐网在未来将持续帮助更多MICE企业获得更高的市场竞争力，从而推动整个MICE行业健康、稳步发展。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据了解，大会独家承办方会唐网是国内首家及最大的场地在线查询及预订平台，被业内誉为中国版的Cvent，2014年，会唐网开始转型为O2O公司，同年3月入选“福布斯中国非上市公司50强”。今年年初，会唐网创始人、联合CEO唐亮因其引领中国会议会奖互联网O2O模式的创新改革，当选为本次新派MICE大会主办方之一——SITE中国分会的第一届主席，并成为首位从企业中产生当选的主席。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;会唐网研究院院长、西南交通大学教授周静，中国会议酒店联盟轮值会长俞枫，SITE中国国际理事姚红，SITE中国分会理事刘平，上海会奖精英俱乐部主任郑蓓，PCODMC精英汇创始人谢培，会唐网科技研究员董寒春在会上围绕“绿色、合规、创新、共赢、科技、融合”的主题探讨了如何破解MICE行业在新环境下遇到的一系列新问题，包括MICE公司如何将企业嫁接到互联网上;国家政策如何影响行业走向;国际化目的地营销;营销、服务、采购的科技化变革等。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;开启MICE行业数据采集新渠道 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;会唐网和中国会议酒店联盟在会上共同发布了《中国会议蓝皮书》。中国会议酒店联盟副秘书长王朔表示，《中国会议蓝皮书》最新发布的统计分析报告数据来源于全国27个省、自治区和直辖市86个城市中的200多家会议型酒店及会议中心，有效统计样本多达14,350个，形成20多万个统计数据。它不仅是全国各地酒店业、会展业和公共服务业的权威参考指标，更将成为新建酒店贷款评估、会议场馆规划设计时的重要参考依据。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;会上，会唐网还联合中国酒店会议联盟、site协会共同开启了中国MICE采购指数采集活动。中国MICE采购指数的内容包括中国城市采购总额排名;酒店采购的类型比例;酒店、差旅及会展服务商采购额占比;酒店占有采购总额的占比等从多维度类比中国MICE行业的价值指标。业内人士指出，此举也标志着中国会奖行业在大数据的背景下，打通了MICE行业数据采集的新渠道，对中国MICE行业进一步联通国际市场具有导向性的意义，MICE行业利用互联网进行数据收集的速度和规模将会无限扩大。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;大会上，“会议采购擂台赛“、”采购辩论赛“、”酒店竞价你我猜“等环节的设置也充分体现了此次新派MICE大会的”新“意，并得到参会人员的热烈反应和积极参与。据不完全统计，洽淡会现场成交的交易就将近60笔，大部分买家团成员满意而归。会唐网李建在接受采访时指出，此次新派MICE大会成功促进了同业上下游产业链的对接，为行业树立了一个新的标杆，它也必将在今后成为一年一度最受业内追捧的权威盛事。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;比特网微信（chinabytewx），有料，有干货。你若关注，我便为你负责到底！ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;原文出自【比特网】，转载请保留原文链接：http://net.chinabyte.com/313/13339813.shtml责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-14 17:36</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[中怡康：互联网+战略欲撬万亿家电市场规模]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=15]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;4月11日，以“跨界融合，共筑智慧+生活”为主题的第二届互联网创新与家电大数据论坛暨中国智慧家庭产业与应用高峰论坛，在深圳会展中心水仙厅隆重举行。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;作为行业最权威市场研究机构，中怡康举办此次论坛旨在融合家居、渠道、智能等跨界领袖，借助大数据平台，从用户需求出发，展示国内外智能家居企业先进的创新案例，分享经验，融合思想，共谋发展。政府领导、智能家电、IT互联网企业、智能应用、电商、渠道卖场、证券投资机构等企业高层及各界人士齐聚一堂，围绕互联网、大数据、智慧家庭等主题进行了深入的交流与探讨。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中怡康市场研究公司总经理贾东升表示，这是今年李克强总理提出互联网+国家战略以来，行业内首次把互联网+战略融入家电发展的重大论坛，这对互联网+战略在家电业的落地意义重大。行业人士评论称，目前在家电行业内，唯有像中怡康这样多年在家电领域有着深入研究，拥有大数据判断和分析能力，并且走在家电发展趋势前沿的专业机构，才能办好这样的盛会，指引着家电业集体前行。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;把脉顶层设计“互联网+”战略欲撬万亿规模市场 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;互联互通，谁才是智能家居生态圈的核心基础?如何借助大数据，成功找到颠覆时代的先锋营销模式?跨界融合，谁才是智慧家庭的最强赢家?中怡康举办此次第二届互联网创新与大数据论坛暨中国智慧家庭产业与应用高峰论坛，正是基于这样的把脉顶层设计背景展开的。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;目前大家都在讲互联网+的概念，苏宁、国美的转型，传统电视业务被互联网企业冲击，越来越多的家电制造业企业不敢轻视互联网这个话题了。在“互联网+”时代，家电产业将进一步被互联网渗透和改造，以云计算、物联网、大数据为代表的新一代信息技术将迅速与家电制造业、家电零售业以及家电服务业等产生融合与创新，为整个行业注入新的生机和活力。中怡康认为，随着“互联网+”上升为国家级战略，智能家电和智能家居产业已经成为一个有着万亿级规模前景的市场。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中怡康总经理贾东升先生在会上表示，互联网+战略正在成为家电产业未来的发展方向。因为互联网的快速发展，应该说人和人之间，人和设备之间有了很强烈的数字化连接，大数据时代的到来使得数据大规模的产生、收集、分析，这样的能力和速度有了大规模的提高。那么我们可以深入地了解用户在做什么，用户想要做什么，明天会做什么，有了这些分析我们可以有针对性的确定我们的产品方向，甚至C2B或者是C2M的理想，大数据的挖掘已经给我们家电注入了大机遇。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2014年以来，互联网企业与家电企业之间的战略合作明显呈现扩大化趋势，家电行业与互联网行业的跨界融合渐趋常态化。个性化定制、按需制造、众包众筹、异地协同设计、人工智能、智能机器、智能系统、智能终端、虚拟现实服务等等，都成为家电企业向“互联网+”新时代转型的标志。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;指引市场前行推动产业“数字家庭”向“智慧家庭”跨越 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;此次会议是中怡康、家电网和数字家庭产业与应用促进中心共同主办的。为将此次会议打造成专家智库型的论坛，中怡康整合了全产业链资源，既有来自于信息产业知名的中国电子报、北京商报、群智咨询等机构，还有国信证券、招商证券、中信证券、银河证券、申银万国、安信证券、国金证券、望正资本等资本机构，还得到了京东方、华星光电、三星面板等上游面板企业，以及海信、海尔、乐视、三星、TCL、康佳、夏普、长虹、清华同方、格力、新飞、樱花卫厨、史麦斯卫厨等家电制造企业和国美电器、顺电、益群电器等渠道商，共计200余人踊跃参与，受到与会各界人士的强烈关注。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在论坛上，中怡康还发布了一份颇具价值的《中国智能电视产业发展路线图》报告。报告显示，虽然智能电视已是大势所趋，但目前依然存在智能电视应用不适合智能电视的屏幕、不适合客户环境、不适合智能电视的操作方式，人机交互方式不完善，支付环节受便捷性和安全性制约，智能电视功能障碍的高发性，缺少智能电视专属应用等问题。当下，虽然用户养成缓慢，但用户数据已经开始价值凸显，智能电视渗透率持续走高，但未来还存在着不确定性。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中怡康时代消费电子总经理彭显东就《中国智能电视产业发展路线图》表示，在互联网时代，硬件是焦点，用户才是制高点。电视机虽然依然是销售盈利来源，但是新功能、新工艺依然是硬件盈利支撑点，除此之外，提供给用户的视频内容、游戏内容、其他付费应用以及开机广告收入等却是可以吸引用户，成为提升自己附加值的关键，这需要整个产业链一起来解决这些问题。与此同时，用户数据价值已经开始凸显，2015年是整个智慧家庭发展的关键一年，我们将会看到越来越多的跨界融合，彩电只是打开了一个缺口，在整个智能家居体系，信息的服务功能将是2015年智慧家庭大发展的关键环节。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;接下来，电视厂商们应不断完善智能电视的专属应用，完善人机交互方式，改善支付环节的便捷性和安全性。在继视频内容后，游戏类应用开始成为热潮。各大厂商可以在这些方面加大力度，把握智能时代商机。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;数字家庭产业与应用促进中心副秘书长孙新果认为：“目前产业遇到的主要问题，一是产业大、格局小，产业布局和部署最缺乏的就是顶层的设计和推进，它不仅仅是消费端的关注，更多的还有制造端的推进;二是行业热、市场冷，金融资本超越额产业资本和商业资本，进入ICT领域发挥主导作用，打破了原有的商业模式和市场平衡;三是单品多、融合少，现在的智能硬件有几百种，但是并没有形成一个特别大的产业的氛围。四是重宣传、轻体验;最后是喜结盟、不互通，虽然目前出现了众多联盟，但实际上互相之间还是不兼容、不互通，实质还是单打独斗，难以突破市场增长瓶颈。” &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;互联网+战略作为我国战略性新兴产业，新的商业模式和新兴业态，将推动我国调整家电产业现有的产业结构、转变经济增长方式的契机。彭显东认为，“互联网+”和家电产业的融合是一场从数字家庭向智慧家庭的跨越，数字家庭强调“互动娱乐”和“智能控制”功能，关注家庭内部的设备升级，智慧家庭，强调获取“信息服务”的功能，关注家庭、家人与外部环境的互动;“互联网+”上升为国家战略，有助于解决资源(数据信息流)封闭问题，未来将会推动家庭信息化从“数字家庭”到“智慧家庭”的跨越式发展。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-14 13:43</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[打破价格门槛 丰田混合动力将更具诱惑]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=39]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;从2005年丰田向中国导入混合动力汽车以来，相当长的一段时间内，混合动力所扮演的都是一种偏高端的角色。从价格上来看，即便是入门级的普锐斯，定价都与更高一个级别的传统动力车不相上下；而对全系配备混合动力的雷克萨斯而言，混合动力更是其有别于竞争对手的最大卖点。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问题在于，从以往案例来看，当节能环保意识远未达到日本和美国水准时，消费者对混合动力的溢价部分尤其敏感。倘若要想让混动普及，进一步放下身段才是最关键。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;丰田中国公共部负责人告诉笔者，总结来看，混合动力在日本得以普及的三个重要原因：成本降低、政策补贴和售后支持。特别是成本，早在两年前丰田章男承诺在中国实现核心动力技术国产时，就已经意识到成本竞争将是至关重要的一环。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;随着公众对环保和节能意识增加，混合动力认知和认可度相比都有了大幅提高。也因此，价格成为横亘在混合动力普及前的“最后一公里”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这也正是丰田在华巨资投入建设TMEC的初衷。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;成立于2010年的丰田中国研发中心，投资高达50亿元人民币，是丰田汽车最大的海外研发项目。从人员配置到资金投入，TMEC实际上已经成为近年来丰田中国的“一号工程”，投入之大手笔，规划之谨慎细致，在跨国公司中都不多见。与其他研发中心不同，TMEC自成立之初就目标明确，是专门进行丰田混合动力技术相关研究开发的研发中心。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;之所以如此重视，是因为丰田也意识到，成本高居不下已成为阻碍混合动力平民化的一大障碍。唯有通过TMEC实现混合动力本地化生产，从而打通混动普及的最后一公里。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;此前，丰田的混合动力车型价格上并没有优势，但随着研发中心、变速箱工厂以及电池工厂相继国产，丰田有能力推出和传统车价格更接近的混合动力车型。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;按照丰田的规划，2015年TMEC最终落成后，它将在两家合资公司分别推出搭载国产混合动力总成的卡罗拉和雷凌。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;毫无疑问，现在正是国产混合动力的冲刺阶段。丰田汽车研发中心副总经理松本真一告诉笔者，国产化的混合动力零部件将向约70个本地供应商采购，这包括中日合资企业和有竞争力的中国供应商，有助于以低成本为目标推进现地化。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对于即将在上海车展首发的这两款全新混动车型，丰田寄予厚望。消息人士透露，率先国产的将是一套1.5L的混动总成。虽然目前尚无明确信息，但基于丰田混动的惯例来看，其动力性能将与2.0L自然吸气或是1.5T涡轮增压动力相当。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;与以往投放的所有混动车型不一样的是，混合动力版的卡罗拉与雷凌所扮演的不再只是风向标，而将真正成为市场的主角。根据丰田内部的预期，混合动力卡罗拉与雷凌合计月销量将达到5000辆。一旦达到这个规模，那混动的普及时代将正式到来。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这只不过是一个开始，TMEC就像一个动力源，将源源不断地为丰田中国提供后续国产混合动力总成。董长征此前就此曾透露，在日本，丰田正在将混合动力技术覆盖全系车型，至于未来在中国市场上是否也将采取同样做法，要视形势而定，但可以肯定的是，丰田将为更多在华车型增加混合动力款。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;从丰田推广混合动力的路径来看，从1997年至2013年的短短15年里，混合动力在日本的市场占有率已经达到43%，车型种类也从零上升为20款。2013年，丰田混合动力车型全球80个国家和地区的销量约为128万辆。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;关于新能源汽车，丰田汽车期待向外界扭转的另一个“误解”是，它不仅有混合动力，事实上，从混合动力HEV，到外插充电式混合动力PHEV以及纯电动EV，以及氢燃料电池车，丰田这四个技术是同时开展，同时推进的。特别是最为先进的氢燃料电池车，丰田已经推出首款量产车型。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;事实上，无论混合动力抑或是电动车，都不是丰田理想中的新能源汽车终极解决方案。在丰田看来，100公里以内的城市内点对点的移动可以发展纯电动，但是考虑到长途使用的便利性还是燃料电池车FCV，而丰田有信心将FCV的续航里程做到与传统汽车没有什么区别。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;就在国内热火朝天地为新能源汽车路线依然争执不下时，丰田的燃料电池轿车（FCV）“MIRAI”已经量产上市。据了解，FCV的续航里程能达到700km左右，充氢所需时间仅为3分钟，和汽油机车的加油时间基本相同。更吸引人的是，FCV在行驶过程中排放的只是氢和氧发生化学反应后产生的水。此外，新车的价格也没有贵到离谱，MIRAI700万日元（人民币约为42万元）左右的价格，比特斯拉还要低不少。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;但电动车也好，FCV也罢，丰田的技术专家告诉笔者，新能源汽车的核心技术是混合动力。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“发展新能源技术绝对没有捷径”，普锐斯之父、丰田汽车会长内山田竹志此前向笔者介绍，无论电动车、插电式混动还是混动汽车，共同点都在于电池、电动机和逆变器是必需的关键部件。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;从1997年至今，全球范围内的丰田混合动力汽车销量已经突破700万辆，迄今还从未发生一例电池着火等事故，从中可见混合动力的成熟可靠。内山田竹志解释，以丰田的这套混合动力系统为基础，扩大电池的容量，去掉发动机和油箱，就变成了纯电动车；把电池容量稍微扩大一些，同时增加一个外部可充电的装置，就是外插充电式混合动力。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;另据松本真一透露，在最大限度地开发本地化混合动力技术之后，TMEC正在利用混动技术“反哺“传统车。他表示，中国正在开发中的发动机，通过借鉴与混合动力技术的通用部分，达到节油20%的效果，同时达到理想的加速性能。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;看似方向不同的新能源汽车解决方案，在丰田汽车看来，核心技术都是出自同一本源，进可攻，退可守，这也让丰田的混合动力看起来更具诱惑。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-14 13:39</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[传青品集欲融资2.5亿美元传统行业大佬进军电商]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=19]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据了解，作为一个专注进口零食的电商平台——青品集(http://www.qingpinji.com/)，经过与投资方谈判，融资约2.5亿美元，欲打造全国第一的高端进口休闲食品的网站。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 知情人士称，青品集融资谈判涉及多家投资方，数位传统行业大佬欲通过青品集进军电商，共同切分零食电商平台这块巨大的蛋糕。青品集欲融资2.5亿美金，开创精品零食特卖第一网站，PK一号店。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;青品集的优势第一在于模式上的创新，第二在于货源种类相当齐全，第三在于产业链条相对完整。投资方表示对青品集的经营运作模式十分满意，并表示在未来会根据需要加大投入。青品集此轮融资带来的不仅仅是大笔资金的注入，同时更是零食电商平台模式创新所带来的源源不断的能量。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据悉，青品集通过赞助陶喆今年白色情人节在深圳春茧体育中心的“小人物狂想曲*深圳站”，在珠三角地区已一炮打响，成为许多年轻人所熟知的零食电商平台。为了进一步扩大影响力及增加用户数量，青品集将继续推出“注册即送10元无门槛代金券”和“1元抢购德芙巧克力”的活动，并同时开发平台新功能，美化平台，极力为顾客提供更高品质的进口零食及更好的服务。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[焦点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-10 17:32</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[“净煤治霾”是解决环境问题的重要途径]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=9]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“净煤治霾”是解决环境问题的重要途径——访北京国华科技集团有限公司董事长兼总工程师赵树彦：北京国华科技集团有限公司法人代表、董事长兼总工程师；原中国煤炭工业部首批专业技术拔尖人才；中国孙越崎奖获得者；河北省有突出贡献的中青年专家；中国第九个五年计划重点科技攻关项目总负责人，曾获国家、省部科技进步奖8项 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;煤要洗干净再用。今年两会刚刚结束，记者采访了选煤界的重量级人物——北京政协委员、北京国华科技集团有限公司董事长兼总工程师赵树彦。他性格直爽、开朗健谈，深入浅出地畅谈能源革命的着力点“洁净煤”。他说，这是未来中国治霾的主要途径之一。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;以源头技术向污染宣战 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;赵树彦表情凝重地说，保护环境是我国基本国策。由于长期以来我国生产技术落后，加之对环境保护重视不足，政府职能部门监管不力，我国环境状况不容乐观。今年两会政府工作报告中指出，要像对贫困宣战一样，坚决向污染宣战。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;北京国华科技集团有限公司就是一个从事煤炭洁净化源头技术——煤炭洗选新技术开发和选煤工程设计为主业的国家高新技术企业，通过选煤先进技术，提高煤炭资源的利用率，减少煤炭作为我国主要能源对环境的负面影响。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据非最终确定的行业数据显示，2013（2014）年我国生产原煤36.8（38.7）亿吨，其中有22.14（24.2）亿吨进入选煤厂洗选加工，原煤入选率60.1（62.5）%，约有40（37.5）%即14.7（14.5）亿吨的原煤没有经过任何洁净化处理就作为商品煤燃用，燃煤是造成大气雾霾的主要原因之一。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我国能源结构的特点是富煤、贫油、贫气。煤的储量虽多但质量甚差，到2050年以前煤炭的占有率可能还在50%左右。而目前，煤炭在中国能源体系中的占比达到64.2%，且短期内不会发生根本性变化，燃煤污染自然成为社会各界的众矢之的。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在过去计划经济只重产量不重效益的环境下，这一现象更加明显，因为选煤不仅不增加产量还因为排出矸石而减少产量，所以不被重视。同时国家也没有将选煤当成是煤炭行业的强制执行政策，所以选煤在行业生产中，处于可有可无的状态。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在市场经济环境下，选煤开始显露出应有的经济效益和环保意义，选煤行业正在改变在煤炭行业中原有的地位低下的格局，并作为煤炭行业中最具科技含量的形象而逐步引人瞩目。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;尤其在环境问题日益严峻的今天，选煤技术就显得尤为重要。简单地讲，选煤就是去除煤中的杂质（主要是矸石），使煤炭变得清洁，这是洁净煤技术的源头。目前全世界应用最广泛的是重力选煤和浮游选煤。重力选煤中应用最多的是重介质选煤和水介质。目前，我国的重介质选煤以旋流器为主，水介质选煤以跳汰机为主。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;净化选煤技术更要净化竞争环境 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;赵树彦介绍，选煤可以有效排除煤炭中的灰分和硫分。我国非矸石电厂动力煤平均灰分28.6%，平均硫分1.01%，而洗选后混配的动力商品煤平均灰分15.5%，平均硫分0.66%。每入选1亿吨原煤，约可排除灰分1300万吨，硫分35万吨，减少SO2排放49万吨。赵树彦说，发达国家的燃煤的灰分一般不超过12%，而我国动力煤的平均灰分达到28%以上。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;以波兰和美国为例，燃煤灰分分别是10.5%和9.5%左右，而这一指标甚至达到或超过我们国家的炼焦煤的水平。2014年颁布的相关法规，要求在京津冀地区燃煤的灰分要控制在16%以下，尽管国家在逐步提高这一指标，但和发达国家相比差距还是很远。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;随着经济的高速发展，煤炭需求量急剧增加，对选煤精度的要求越来越高。赵树彦充满自信的说，中国目前选煤的核心技术水平领先美国至少10年。遗憾的是，国内某些选煤科研、生产单位，高价引进落后选煤技术建设了许多选煤厂，不仅浪费了资金和煤炭资源，而且不利于我国选煤技术的进步。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;近年来，北京国华科技携国际领先的选煤技术奋力竞争，使得整个行业有了很大的改进，将一些国外的所谓“先进”低效选煤技术挤出了市场，净化了国内选煤技术竞争的环境。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;选煤可以脱掉80%左右的无机硫，成本仅为烟道脱硫的1/10。对于治理大气污染、降低二氧化硫排放有着事半功倍的作用。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;可观效益背后的技术支撑 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“选煤不仅可以洁净煤炭、保护环境，还可以有效节约运费”，赵树彦这样算了一笔账，如果原煤不经过洗选就燃用的话，那么从运输端就会增加能源消耗，能源消耗又会造成污染、排放，一个恶性循环就此开始。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;以2013年全国产煤量计算，如果将全年没有入选的14.7亿吨燃煤进行洗选，需要花费建设资金360多亿，但通过洗选可排除近3亿吨矸石，节约运费180多亿元，仅此一项带来的经济效益即可在两年内收回建设成本。同时因提高燃煤效率还可节约燃煤约1.65亿吨。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2011年，在赵树彦的主持领导下，国华科技攻克了长期困扰选煤界“原煤不分级、不脱泥混合入选”的国际难题，将选煤工艺系统大幅度简化，不仅大大降低了投资和生产成本，而且使操作如“傻瓜相机”般简单化，实际操作简单易学、操控自如。国华科技所设计的炼焦煤选煤厂与其它采用美国技术的同行相比，投资和加工费节约10%—30%，电耗降低40%—60%，全部入选的动力煤选煤厂矸石带煤低6—20个百分点。已使重介质选煤成本低于跳汰。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;他举了一个成功案例：山西汾西新峪选煤厂2005年由外资设计公司设计，采用发达国家选煤工艺及进口LA1150型两产品重介质旋流器粗、精选，RC型粗煤泥分选机和JMSCELL型浮选柱为核心设备，建成投产年处理200万吨原料煤的一车间。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2012年又建成由北京国华科技承担设计，全部采用北京国华科技“高效、简化重介质选煤成套技术与装备”研究成果，以3GHMC型无压给料三产品重介质旋流器、FHMC型粗煤泥重介质旋流器、FJC型喷射式浮选机为核心设备的年处理能力300万吨的二车间。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;长期生产统计数据表明，二车间较一车间精煤产率由50.14%提高到57.11%，提高6.97个百分点，年多产优质精煤20.1万吨，每入选1吨原料煤新增销售收入60.83元。特别应该提及的是，表征分选精度的另一项重要指标——矸石带煤率从20.82%降低到0.30%，减少20.52个百分点，1年约可减少煤炭损失18万吨。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;国华科技研发的以三产品重介质旋流器为核心的成套技术与装备，由于大幅度提高了分选精度，给选煤企业带来了显著的经济效益和社会效益。上一页12下一页在本页显示剩余内容]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-10 17:15</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[细探大学生借贷市场 解码中国版Sofi名校贷]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=13]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“NB大叔”曾庆辉这次要去一个三线城市，与以往来做深入调查不同，这次他是来招聘的。而为了这次招聘会，已经有几位“客户贷友”主动帮忙申请了教室，发放了传单，张贴了海报。他们亲切地称呼曾庆辉为“NB大叔”，而他们之间的关系也从信贷机构跟借款人，发展成了朋友，甚至同事。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;充满未知的大学生信贷市场 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;NB大叔背后的名校贷，是移动互联网金融服务集团麦子金服旗打造的国内大学生消费信贷服务第一品牌。名校贷一直以来深耕大学生借贷细分市场，已占领了63%的本科生现金借贷市场，是该领域的隐形冠军。近期因其母公司麦子金服获得海通创新投资，名校贷才进一步被推向公众的视野。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;早在名校创立之初，曾庆辉深谙相较于盈利，在金融行业更重要的是风控。对于一个刚侥幸躲过波及全国的钢贸风波的平台来说，开始探索本就不被行业看好、且连银行都停止发放信用卡的大学生群体，名校贷更不能出任何差错。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2013年12月，针对在校大学生的借贷服务名校贷正式上线。经过3个月的推广，借款人还不足100人。到了14年3月份，这个数据突然超过了500人，4月超过2000人。作为名校贷负责人，比起兴奋曾庆辉更多地是担忧，因为后台的大数据反映这激增的1500人中约50%来自同一个地区。眼看申请借款的人越来越多，对地域性系统风险心有余悸的曾庆辉更加焦虑，他决定去这个地方看看。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一个意想不到的业务腾飞地 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;曾庆辉再次踏上内蒙古呼和浩特的土地，回想起2年前的调查，仍历历在目。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;到达当地之后，曾庆辉从接触最初借款的几名学生，展开了对大学生借贷现状的调查。这所学校的学生以少数民族为主，他们热情好客，豪爽大方。随着接触的人不断增多，了解不断加深，曾庆辉多次被他们邀请去吃饭唱歌，这让他意识到，消费仍是借贷的主要用途。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;同时，他了解到，当地游牧少数民族家庭一年之中收入很不均衡，大部分时间都在支出用于购买生产资料，丰收时又是一大笔。因此，在家庭投资时期，部分学生生活费超支之后，既不想向家里张口，又不愿背负太多人情债向同学借钱，就选择了上名校贷借款，以解燃眉之急。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;当然，一些同学更有经济头脑。内蒙古地区的奶制品以及牛羊肉特产颇受全国人民欢迎，因此一些大学生就抓住商机，开起了淘宝店，天猫店，专卖这些农副产品。另外，做节日生意的也非常多，比如遇到蒙古族的传统节日那达慕，很多同学会专门卖水。而创业的资本除了父母投资，同学合伙以外，向名校贷借款也是另外一种选择。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;也正是在同学们的交流中，麦子金服名校贷以低于信用卡50%的低利息，借款给本科及以上大学生这件事开始口口相传，为更多人所了解。也就有了前文提到的同一地区借款人激增的局面。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;而NB大叔曾庆辉的此番调查，也让这些大学生知道在虚拟的网页背后，不是一个诈骗的高利贷圈套，而是一个真实存在的愿意为大学生提供借款服务的互联网金融公司。曾庆辉也因为帮这批大学生解答了互联网金融平台运作，以及困扰大学生的就业等问题，而被亲切地称为“NB大叔”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;火爆借贷背后的降龙十八掌 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;此次内蒙古调查给了曾庆辉很多启示，也让麦子金服名校贷有了更精准的定位。他清楚的意识到，要想把名校贷的市场做大，风控是一切业务运转的基础。它就像金庸小说中的“降龙十八掌“一样，没有扎实的内功就练不好这套独步天下的绝世武功。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为此，他给前端风控设置了最简单，也最严格的要求。首先，在信用有保障的前提下优先考虑小微创业的借款人；其次，只有在首次借款还款完成之后，才能再次申请借款；并且，填写申请信息完毕之后，要专门给出15分钟细读借款须知，并就此提问，明确彼此责任与义务，尤其是关于违约对个人信用的危害等相关交互验证步骤。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;正是严格执行了以上规定，经过近2年的发展，目前，麦子金服名校贷已为超过8万名大学生提供了借款服务，人均借款额约7500元，借贷总额超过6亿元，已坐稳本科及以上大学生群体借贷市场份额第一的交椅。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“我们平台的目标用户是1400多万本科生，100多万的硕士生和博士生，共计1600万体量的学生群体”，NB大叔曾庆辉估计了大学生借贷市场的总容量，他有信心用他苦练的降龙十八掌笑傲江湖。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国版SoFi麦子金服名校贷 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;与名校贷类似，在美国也有一家专注于学生贷款的P2P平台SocialFinance(简称“SoFi”)。今年2月，Sofi完成D轮融资，并计划于今年上市，公司估值达35亿美元，有望成为继LendingClub之后引爆市场的又一家互联网金融企业！ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;近日，麦子金服获得海通创新注资，也昭示与SoFi有着相似业务模式和发展路径的名校贷的未来不可估量!对比美国，中国有着更大的大学生信贷基数和市场，因此，我们有理由相信，中国版SoFi名校贷的未来同样值得期待。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-10 15:09</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[脚踏实地 共建伟业 爱国者诚信联盟夯实落地步伐]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=41]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“既当民族英雄，又赚一辈子，还受人尊敬，好不好！”在4月8日举行的爱国者诚信联盟黄埔二十二期上，爱国者集团董事长冯军在为与会嘉宾讲解如何利用移动互联网O2O帮助中国诚信的企业抱团崛起时，呼吁大家加入到爱国者诚信联盟中来。&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;与此前的黄埔相比，本次会议亮点频出。爱国者诚信联盟诸位高管陈长桉、芮兵、姜钧凯、刘海燕、张伟涛、谷冬姣、刘馥雅等化身大电影之《共建伟业》主演，分享自己在爱国者的心路历程。副总裁姜钧凯的深情讲述，更是感染了全场观众，他带领合作伙伴和员工在扬州每天九小时地推、连皮鞋都磨坏的故事，让不少观众热泪盈眶。姜钧凯的实干创业不曾停歇，就在几天前，他带领田文龙、徐顺琪等员工，在秦皇岛打响了爱国者诚信联盟平津战役第一枪，推动了服务中心的落地。西安市级合作伙伴张久亮说，高管齐上台，让合作伙伴们看到了爱国者团队的成长与进步，更让爱国者的家人们看到了信心。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;全面升级的爱国者诚信联盟黄埔会议，不但依然有“点炮者赢两倍”的荣誉会员制度，而且对于全国各地想转型的企业家而言，又迎来一大利好。从4月起，诚信的企业家们可以抢占各地的诚信联盟服务中心，抱团用”互联网+”为家乡的诚信企业们“点炮”，共赢一辈子。新推出的服务中心，甫一面世就引起爱国者各级合作伙伴的兴趣，来自秦皇岛的陈艳丽及合伙人李雅娟先拔头筹，将爱国者诚信联盟首个服务中心收入囊中，并随后又成为商圈运营商。在该团队的运作下，目前秦皇岛已产生4个诚信商家。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;不久前才加入爱国者诚信联盟的秦皇岛团队，为何行动如此迅速？在秦皇岛的一次会议中无意间听到冯军的演讲后，实体企业出身的李雅娟，受到极大震撼。在她看来，爱国者品牌有足够的吸引力，而且冯军的个人魅力十足，另外爱国者诚信联盟还是大热的O2O平台，种种因素让她觉得这是一个很好的商机。如同冯军常讲的22条商规中的“领先”法则一样，李雅娟和陈艳丽商量后，决定赶紧加入到爱国者诚信联盟，从荣誉会员做起，此后又成为商圈运营商和服务中心。李雅娟说：“当前假冒伪劣横行，我们不愿做旁观者和抱怨者，而是希望参与到诚信体系的建设中来，成为践行中国梦的一份子。我们希望借助这个平台一起做利国利民的事情，把假冒伪劣打跑，让不诚信的中国企业没有存活的空间，帮助本地诚信的中国企业特别是中小企业打造成国内甚至国际知名品牌。”李雅娟对秦皇岛服务中心的未来极为看好。她表示，下一步会组织一些会议，地毯式邀请秦皇岛中小企业的经营者参会。而且秦皇岛黄埔会议不仅讲爱国者诚信联盟商业模式，同时也会引入文化属性，比如国学、中医养生等，让企业家们愿意参会，让与会者在精神上获益。除了复制黄埔会议，秦皇岛团队将通过发动大学生发宣传单等方式进行扫粉。至于秦皇岛商圈的整体建设，李雅娟说，秦皇岛团队正在学习如何复制回龙观商圈模式，早日让商圈落地。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;秦皇岛团队的李文才也对爱国者充满信心，他说：“加入爱国者诚信联盟，实现了大我和小我的和谐统一。不仅为中国人争口气，帮助本地的中国企业强盛起来，也能赚得一笔可观的收入，实现自己的价值。” &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;从事中医养生的李娜表示：“作为普通人，我也常常被假冒伪劣产品伤害，我希望通过抱团做强做大自有品牌，以爱国者为平台进行推广，传承中医文化，让更多的老百姓受益，同时也帮助其他诚信品牌发展。” &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;除了成为第一个爱国者诚信联盟服务中心，秦皇岛团队还创造了一项第一：在3月31日成立了第一个爱国者地方执委会。作为爱国者诚信联盟的荣誉会员，秦皇岛执委会首任主席安书杰表示：“成立执委会的初衷让秦皇岛的服务中心、商圈运营商、诚信商家、兑换区商家、荣誉会员之间有更好的沟通，方便上下接触，助力秦皇岛所有爱国者诚信联盟的家人们一起抱团共赢。” &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对于秦皇岛团队，爱国者诚信联盟的商圈销售经理赵婷感慨颇多。在接到公司指派时，第一次出差的她不知所措。为秦皇岛服务中心的陈总讲解了商圈利益并成功交割商圈后，赵婷信心大增。在随后的内部交流会议上，她站了出来，为家人们介绍了公司的三驾马车，对扫粉步骤、后台操作进行培训。随后赵婷还为秦皇岛团队成员做了兑换区培训，传授谈判技巧。培训中建立的良好关系，使得团队成员推广兑换区商家时，积极贡献出各自的资源。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;赵婷在谈到秦皇岛兑换区的发展时谦虚地表示，今后将寻找到更精准的客户、设计更合理的谈判流程、量身定做更吸引人的套餐，在最短的时间内把爱国者诚信联盟的模式讲透，把兑换区数量尽快提升上去，并尽快将已加入的商家上线，夯实秦皇岛市场，让商家和荣誉会员看到成果，使他们越来越有信心把爱国者的进程延续。赵婷说，作为爱国者诚信联盟首家服务中心，如果能做好服务并总结出经验，将对其他地区的服务中心有所借鉴，帮助他们少走弯路、飞速发展。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据了解，爱国者诚信联盟服务中心，是指认可该商业模式，交付相应服务费和诚信保证金，并选定某个行政区县开展诚信商圈工作的合作伙伴。服务中心严格按照国家区域行政规划设立，每个区县仅有一个。服务中心有开拓和服务本区域内“兑换区”的义务，有权在全国范围内推广和推荐“爱国者诚信商圈运营商”、“爱国者诚信商家”等，并享有相应回报。而爱国者诚信联盟将为服务中心提供“爱国者诚信商圈”的统一宣传品，包括宣传册、报刊、杂志等电子版，授予服务中心对爱国者诚信联盟师资、专家及成功案例的使用权，帮助服务中心培训相关的销售及管理人员。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;冯军对服务中心的成立寄予厚望。他强调，爱国者商圈运营权上市文交所之后的主要任务就是“落地”，而服务中心将承担起落地的重任。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;与服务中心齐头并进的商圈样板打造计划，也在如火如荼地进行中。作为试点商圈，北京回龙观商圈正式启动还不到一个月，即有百余家美食、丽人、家具、生活、娱乐、教育等行业的诚信商家加入。负责回龙观商圈运营的贵州酸汤鱼（三江芦苇荡）餐饮公司张总认为，商圈让回龙观地区原本素不相识的各行业的企业家们联合起来，互相点炮，互带客流消费。此前她总认为自己的品牌在回龙观也算有较高的知名度，而开展消费就1:1送爱国积分活动以来，发现不少顾客是第一次来店消费，三江芦苇荡的品牌得到进一步的推广。据了解，加入不到一个月，短短时间内三江芦苇荡顾客回头率就已提升10%。张总表示，有了爱国者诚信联盟的帮助，有信心在年内新开2-3家连锁店，将商圈模式复制。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在冯军看来，回龙观商圈的打造具有重要的战略意义，他希望通过将回龙观商圈建设成为循环运转的异业联盟，再将回龙观经验进行总结，形成可借鉴的经典案例向秦皇岛乃至全国各地推广，让各地商圈复制回龙观模式，从而使爱国者诚信联盟的中国梦早日实现。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“今天多流一滴汗，明天才可以少落十滴泪”。诚如冯军所说，脚踏实地，方能共建伟业。以服务中心和商圈为左右手的爱国者诚信联盟，跨过最初的难关后，在全国的落地开花指日可待。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-10 14:28</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[O2O时代下的商用wifi，走进O2O实战训练营]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=16]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;自2015年两会李克强总理提出“互联网+”的新经济概念后，O2O热度再次上升。在过去的一两年内O2O活跃在互联网行业以及具有革新意识的传统行业中，但是从2015年开始O2O已经上升为国家战略。在此背景下2015年4月1日在成都召开的“未来·已来”O2O实战训练就显得意义非凡。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在峰会上，多位网络大咖分享了目前为止的O2O餐饮落地方案以及餐饮O2O的发展方向。蚂蚁金服O2O事业部总监深蓝认为，移动互联网时代就是所有人、物在任何时间、任何地点永远在线实时互动。而目前我们已经有9亿的智能手机用户并且这个数据还在持续上升，由此可见移动互联网时代已经真正到来。在此背景下如何让更多的企业享受到移动互联网工具带来的便利，如何让用户通过移动端与商户联结起来已经十分迫切。深蓝认为：移动互联网就是通过移动端给商户吸引客流以及让大数据回流方便商户进行精准营销和客户管理。而wifi平台是目前能同时满足这两个需求的。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在峰会上四川省优云商科技有限公司(iFree)CEO文总也分享了目前为止iFreeWifi在餐饮行业的O2O成功案例。文总认为目前很多wifi平台在为餐饮商户提供O2O方案中存在着很多弊端，比如：人们很熟悉的一波又一波广告袭击的wifi、登录wifi时强制推送的广告等这些是不能够达到为商户引流的目的的。我们现在的商用wifi应该是依托大数据信息和云计算功能为商户提供精准的数据分析，不仅要提供安全高速的免费wifi还要精确的满足消费者的消费需求。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;同时深蓝提出online是吸引客户，引导消费，就是所谓的引流。而offline是顾客维护，精准营销就是所谓的客户维护。而支付宝联合iFree推出的wifipay就正是这一理念的产物。Wifipay就是在免费wifi的环境下，连接wifi获取红包或者优惠券诱导用户通过支付宝在线买单从而获取移动支付入口。并且通过数据分析为商户的精准营销以及用户管理。Wifipay不仅满足了为商户引流同时还满足了终端用户对高速安全免费wifi的需求还给用户带来了优惠折扣、便捷支付等。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;如果说2014年是O2O的元年，那么2015年将是O2O飞速发展的一年。“如今线上线下融合已形成不可逆转之势，各行各业都在寻求转型之路。这是个充满机遇的时代，紧跟时代的步伐，便是最好的时代!责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-09 14:05</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[尊享惠普金牌维修服务---惠修哥免费上门一小时优惠活动]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=36]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为了让用户们拥有更加完美的IT设备使用体验，惠普中国于2月23日至4月30日展开了“千名金牌惠修哥免费为惠普用户上门服务”的回馈活动。活动期间，将有近千名经验丰富的工程师走进用户家中，为他们排查设备中存在的问题，并且免费进行维修和调试。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;参与此次金牌维修服务的用户均由移动端报名产生。从2月23日至3月8日，凡是拥有惠普产品的用户，即可报名参加惠修哥免费上门维修活动。惠普中国会从所有报名用户中随机抽选出1000名幸运用户，由工程师联系了解设备情况，预约时间上门维修和调试。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;截至目前，已有众多用户享受到了”惠修哥免费上门一小时”的服务，来自南通的幸运用户已经在南通惠普金牌服务中心经理王坚的帮助下，修复了购买后四、五年因故障无法打印的打印机，这位用户随即在微博上分享的焕然一新的设备照片以及与惠修哥们的微笑合照，都表达出他对这次活动的满意和支持。据悉，本次活动将一直持续到4月30日，因此，还有更多的用户可以体验到惠修哥专业周到的免费上门服务。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;此次惠修哥免费上门一小时优惠活动分为五大类。一，电脑清洁服务。将惠普整机和散热部件进行深度清洁，使得机器能够延长使用寿命。二，打印机清洁服务。打印机的墨盒以及激光打印机的纸路都会被仔细打扫干净，打印质量会有明显提高。三，软件调试服务。鉴于许多用户对于所用软件的安全性的顾虑，工程师们将对常用软件进行安装和调试，让用户们可以放心使用。四，网络连接服务。针对家庭网络信号不稳定，连接不畅等问题，惠修哥可以快速找到并解决问题根源。五，数据备份服务。用户们的重要文件都会被备份好，并且创建系统还原点，让信息保存更加安全。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一直以来，惠普秉承着“行动，让服务更贴心”的理念，通过“整合优势，全程管控，全面覆盖，贴身响应”四个方面精益求精，力求最大限度满足消费者需求。例如：在产品发布前，服务部门就会对产品采取全方位检测，及时解决问题，改进产品质量，防微杜渐，确保消费者可以放心使用;而惠普质量监督委员会也对产品从设计、生产、物流及服务的整个流程进行严格监测，及时反馈信息，优化产品。同时，用户也可在购买产品后，通过覆盖全国市县的强大惠普服务体系，享受方便快捷且贴心的一站式服务。“千名金牌惠修哥免费上门维修服务”活动旨在为惠普用户提供优质维修服务，解决问题之余，也希望可以让消费者感受到惠普愿意为消费者提供多样化、人性化服务的热情以及成为他们贴身IT伙伴的信心。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;您可添加“惠普服务”官方微信，即可享受随时随地的移动服务。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-09 13:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[微投市场春雷乍响 Vivitek(丽讯)QUMI Q7 Lite隆重上市]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=17]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;在2015年春季，Vivitek(丽讯)QUMI家族再传喜讯，QUMIQ7Lite微投强势登陆，成为QUMI家族的最新成员。作为一台家用微投，QUMIQ7Lite不仅外观小巧靓丽，性能出众，更采用了最大寿命为30000小时的LED光源，大幅降低用户的使用成本。Vivitek(丽讯)QUMIQ7Lite支持DLP3D及蓝光3D等全格式3D显示功能，还可实现USB直读及WIFI无线连接功能，让用户在家即可享受到高品质无线投影所带来的极致感官体验。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;作为近两年来投影机市场的“新宠”，微型投影机凭借时尚的外观、出色的便携性、丰富的功能以及强大的兼容性等特点受到了很多年轻人的青睐，已被越来越多的家庭用户和时尚潮人列入了“必选家用数码产品”的名单。台达集团旗下投影品牌Vivitek(丽讯)以“小身材、大智慧”为代表的QUMI系列微投产品已经成为微投市场颇具代表性的系列产品，被很多用户亲切地称为“QUMI家族”。继去年推出QUMIQ7Plus家用微投和QUMIQ4微投两款明星产品后，QUMIQ7Lite的问世将掀起微投市场新一轮热潮的。&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vivitek(丽讯)QUMIQ7Lite微投隆重上市 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vivitek(丽讯)QUMIQ7Lite外观时尚性能出众 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;延续QUMI家族时尚外观Vivitek(丽讯)QUMIQ7Lite性能卓越 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;新上市的Vivitek(丽讯)QUMIQ7Lite微投是一款可以全家共享的家用微投，外观上延续了QUMI家族时尚个性、靓丽简洁的风格，颜色黑白分明，令人一见倾心。性能方面，QUMIQ7Lite也拥有不俗的实力，它采用DLP显示技术，亮度达到1000流明，支持WXGA(1280×800)标准分辨率，最大支持UXGA(1600&#120;1200)级别，对比度为30000:1，最大可投射150寸高清屏，无论是看电影、电视还是玩游戏都可轻松应对。此外，QUMIQ7Lite还采用了最大寿命为30000小时的LED光源，支持1.1倍手动变焦，并内置双2瓦扬声器。值得一提的是，Vivitek(丽讯)QUMIQ7Lite可实现USB直读及WIFI无线连接功能，摆脱各种连接线的束缚，让用户在家中就可以充分享受到无线投影带来的方便与智能。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;此外，Vivitek(丽讯)QUMIQ7Lite接口配置也丰富齐全，拥有双HDMI(HDMI1支持MHL)、VGA、USB、AVin、Audioout等接口，兼容性出众，能够满足普通家庭用户的多种连接使用需求。在QUMIQ7Lite的标准配置中包含HDMI2.0线材、HDMI转MHL线材、遥控器、保修卡等，选购配件包括VGA线材、WirelessUSBDongle无线适配器，以便于用户的多方面使用需求。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vivitek(丽讯)QUMIQ7Lite接口丰富兼容性强 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;MHL手机平板随意连Vivitek(丽讯)QUMIQ7Lite畅享3D震撼 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;随着手机、平板电脑成为人们日常生活的重要部分，家用微投与手机、平板电脑等设备的智能连接已是大势所趋，Vivitek(丽讯)QUMIQ7Lite家用微投具备HDMI接口，支持MHL(MobileHigh-Definitionlink)协议，可以直接连接目前市场上主流的智能手机、平板电脑、数码相机、数字摄影机和便携式多媒体播放器等设备，将手机和平板电脑上的画面同步无损地投射出来，支持大部分视频、音频和图片格式，让用户可以充分体验大屏的震撼视听感觉。此外，Vivitek(丽讯)QUMIQ7Lite还支持DLP3D及蓝光3D等全格式3D显示功能，使用户可以无障碍播放3D电影及视频，并享受2.35:1纵横比的影院级宽屏画面比例，满足专业影迷的视觉需求。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vivitek(丽讯)QUMIQ7Lite的上市，为2015年春季的微投市场注入了新的活力，并将“小身材，大视界”的QUMI家族理念更加完美诠释。时尚的外观、不俗的性能和强大的功能可以满足不同用户对于家用微投的多种需求，使用户在家即可体验大屏带来的视觉震撼，享受更时尚、更多彩的投影生活。 责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[科技]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-08 12:49</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[新希望推99元爱睿惠搅动进口奶粉高价局]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=18]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;针对国内进口奶粉价格畸高乱象，4月1日晚新希望营养制品有限公司以搅局者姿态高调推出一款名为爱睿惠的新西兰进口婴幼儿奶粉，99元/罐（900克装，下同）的超低价格不仅使其成为国内首罐跌破百元的原装原罐进口奶粉，更打响了引领国内进口奶粉价格理性回归、与国际接轨的的第一枪，引发业界广泛关注和探讨。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;谈及推出该奶粉的初衷，新希望集团董事长刘永好及新希望营养制品有限公司总经理王智均表示，作为一家“义利兼顾”、惠及民生的企业，为中国消费者提供安全、放心、买得起的高品质奶粉是新希望的承诺和理想。为践行这一承诺，，新希望营养制品有限公司秉承责任、全球甄选，联合新西兰上市企业SynlaitMilkLimited（新莱特）两年磨一剑打造了全球同质同价的爱睿惠奶粉。据介绍，爱睿惠从奶源、生产到灌装等全过程都在新西兰境内完成，是100%新西兰原装原罐进口奶粉。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;不仅如此，为打破中国市场婴幼儿奶粉虚假的价格泡沫，新希望营养制品有限公司还与国内最具影响力的电商平台京东达成战略合作伙伴关系，通过互联网方式压缩进口奶粉渠道建设、品牌构建等暴利中间环节，造福于广大消费者。谈及99元这一备受公众关注的价格，王智以其16年资深从业经验坦言，国外婴幼儿奶粉售价普遍位于100元左右，99元其实是正常、合理价格而非低价。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对此，资深乳业专家王丁棉表示，乳企与电商对接，低成本的直销模式会挑战婴幼儿奶粉市场目前的高价体系，是婴儿奶粉价格回归理性的一把尖刀，相信日后会有更多企业跟进，最终洋奶粉在中国市场的暴利局面将终结。新希望营养制品有限公司总经理在爱睿惠发布会上也呼吁更多的从业者和企业，能够加入新希望为中国消费者减负的行动中，共同革除进口奶粉暴利怪象，为让中国宝宝同享健康和快乐做出自己的贡献。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-07 18:35</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[魅族黄章：手机不做到前三不好意思出门]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=21]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一向神龙见首不见尾的魅族科技创始人黄章，昨日在微博上公布了与阿里巴巴董事长马云的合照后，虽然表情被不少网友吐槽，但这次会面在让黄章发出“受益匪浅”感慨的同时表示魅族将会把手机做到市场前三，不然魅族枉为小米的老师。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图：黄章在官方社区上表示魅族作为小米的老师进前三是必然 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图：黄章昨天在个人微博曝光与马云的合照，并表示受益匪浅 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;众所周知，此前魅族获得了阿里5.9亿美元的投资后，魅族的举动着实不少。而最大的动作无疑是在智能生态圈的建设上，在刚过去不久的魅蓝发布会上，魅族便公布了自家的生态圈将会与阿里巴巴和海尔两大巨头展开合作。时至今日，魅族旗下的众多产品也在天猫上同步首发，自家的LifeKit智能家居平台也逐步接入海尔的智能家电当中。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图：魅族宣布与阿里巴巴和海尔两大巨头在生态圈上展开合作 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图：新浪副总裁王高飞表示魅族已筑成智能生态圈 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在智能生态圈的建设上，尽管魅族起步比小米晚，但后发劲头依旧十足。与小米不同的是，魅族采用开放的策略，生态圈对所有厂商开放。相比起小米的封闭模式，这更有利于魅族生态圈的快速发展，相关产品也能够更快推向市场。对于智能生态圈的建设，新浪副总裁王高飞也曾表示魅族的生态圈已经筑成，那么对于苹果、小米和魅族，你更看好的又是谁呢?责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-02 15:01</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[十足匠心 却无匠气 新时代“匠人”AA租车王利峰]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=38]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3月27日在海南博鳌举行的“微博之夜-正和岛夜话”上，“速度为王”还是“工匠精神”的议题引发了创业家们的激烈讨论，也活跃了舆论场上的看客。总的来说，大家的观点基本一致，即中国在过去极速前进的过程中一直把“速度为王”当成信条，而如今在“新常态”的大背景下，“工匠精神”理应重新回归舞台，实现经济从量到质层面的突破。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在众多上台发言的企业家中，AA租车创始人兼CEO王利峰的一番话发人深思，“车开得太快会有意外，所以我们不敢开快，更愿意踏踏实实去做一些事情。”在“烧钱”的火苗已经蔓延到的专车行业中，有一个看似“遗世而独立”，实则一直默默在做实事的品牌——AA租车。也许很多人并不知道，在国内商务租车领域，AA租车其实已属元老级产品。2013年的5月份AA租车从北京起步，比BAT布局专车市场足足领先了一年多。但AA租车此前一直颇为低调，相比今年1月神州租车声势浩大的宣布将在全国60大城市同步推出专车服务，AA租车在成立的一年时间内，都在北京大本营深耕细作，直至2014年4月才落户第二城深圳。微博之夜上，主持人特意提到，“我们在乎AA的速度，这么多人都把这个市场蛋糕分的差不多了，你AA赶紧啊。”那么AA真的如此闲庭漫步，不注重速度吗? &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;匠心是浮躁过后的沉淀 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;事实上，“踏踏实实去做一些事情”算是王利峰的经验之谈。王利峰曾经也是打车软件鼻祖摇摇招车的联合创始人。摇摇招车于12年初上线，仅一个月就获得了红杉资本、真格基金近350万美元的A轮融资。王利峰谈及这段经历时说：“当时我们微博上的粉丝一半是用户，一半是VC。完全是漂浮的状态。”然而一年过后，摇摇招车由于各种原因惨遭淘汰，合伙人分道扬镳。“我一直很确定自己要做商务车这块”，之后王利峰东山再起，以一种匠心持续着自己热爱的事业，开始创立了AA租车的招牌。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;经历了“昙花一现”的摇摇招车，王利峰更熟谙在互联网时代做出行产品的核心竞争力到底在哪里。“互联网行业不管涉足到哪个其他领域，都不会缺资金”，“但烧钱买不来用户，买不来用户的忠诚度”。王利峰的这番话让人不禁想起茶叶之旅，在滚烫的热水中历练、翻滚、渐渐舒展，最后沉落杯底，在一遍遍地冲泡之后，逐渐回复到平静真实的过程。当然，AA租车必须感谢BAT的介入，他们让专车出行市场彻底释放开，接下来或许就是差异化的品质较量了。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对速度的信仰体现在产品革新上 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;王利峰坦言，自己经常会使用实名下单，乘坐自己公司的车辆。一方面能够督促部分司机改进服务，一方面也确实信任公司严格管理下所保证的出行品质。AA租车的服务品质是在业内出了名的，在同行还在为争取“四方协议”合法合规头疼之时，AA租车的百分百运营车辆早已将安全做到极致。这种纯自营车队的“重”模式一开始并不被看好，但王利峰坚持认为“出行服务商需对司机、车辆有绝对的调度权和管辖权，否则不能照顾到用户体验”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;不管是烧钱大战，还是几十城同步开城，别人打的是布局抢城的速度战，而AA租车打的是品质体验的速度战，是产品优化升级的速度战。这也是为什么AA从创立之初的一整年都在北京精雕细琢。从枪声一打响的那一刻，AA租车就与业内同行跑在了不同的赛道上，当然这是一条没有终点的赛道，阶段性成果也并不代表最终成绩。AA刚起步时着眼点就略高，这一方面能够让其有足够的空间来好好当一个匠人，精心打磨手中产品。另一方面也不必在同一条赛道上和别人挤来挤去，反而形成了自身的速度优势。不在过于拥挤的“抢城”赛道上当炮灰，昙花一现，而是真正做好产品和服务的更迭，这就是王利峰独到的“速度”解读。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;可以看到，在AA租车的每一台车上，都配有一个OBD和GPS数据，方便系统追踪订单，也方便用户第一时间作出选择。AA租车还使用了大约二十多个维度来分析、管理及追踪每个订单。比如接入高德的实时路况数据、每个用户准确坐标点的天气状况等第三方数据，最终制定出最合理的车辆前往接驾。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;软性服务上，AA更是精益求精。统一的车型、标准化的服务，如wifi、冰川水赠饮等一应俱全。司机必须穿西装带手套，为用户上下车开门，开车过程重不随便攀谈，使每位用户体验到五星级服务。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“我赞同工匠精神，因为我自己做了10年的互联网了，我还年轻，还有很多想法，还有很多梦想，怕自己跑得太快。”微博之夜上，王利峰谈及工匠精神时如是说。工匠不一定都能成为企业家。但大多数成功企业家身上都有这种工匠精神，它代表着一个时代的气质：坚定、踏实、精益求精。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-02 11:36</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[黄章马云密会 魅族成功挤进手机界前三]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=20]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;4月1日愚人节，黄章在微博上发了一张与马云会谈的合照，并表示受益匪浅。有消息称，黄章与马云此次密会目的是为了庆祝魅族手机2015第一季度的销售总量远超2014年全年，顺利挤进手机界前三，仅次于苹果、小米。  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;黄章微博截图 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;此前，据国际电子商情分析师孙昌旭在微博中透露，魅族手机销量环比大幅度增长，从1月的150万到2月的120万再到3月的200万，魅族第一季度销量已经超越2014全年。据孙猜测，魅族今年的销量目标瞄准2000万。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;魅族手机一季度销量远超2014全年 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对于魅族来说，一直以来都在致力于拓展其销售渠道。而这次的“受益匪浅”合照，极有可能是两者在渠道拓展中达成了更进一步的合作。这可能预示这阿里将助力魅族进入手机界前三，更快地帮助魅族加快电商渠道的布局。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对于投资了魅族5.9亿美元的阿里，其互联生态一直缺少强有力的硬件支持，这次的“黄马会”，明显可以看出两者在未来将有更多合作。首先，对于阿里来说，与魅族的更深一步合作，有利于阿里云产品与服务的落地，增加入口。而魅族方面，则在渠道以及云服务上获得更多。简单来说，就是阿里获得“端”，魅族增强“云”，阿里在合作中得到了魅族这个可靠的落地伙伴，而魅族则在云战争中占领了先机，阿里与魅族的结合，云和端的结合，将为两者在竞争中增加不少筹码。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“黄马”合照笑得灿烂，两者在谈论未来宏图伟略中“受益匪浅”，坐拥手机界第三，魅族将又如何利用这笔投资赶超苹果、小米?责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-01 17:37</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[5年内目标千亿 李明携高管解密远洋地产新战略“海鸥Ⅳ”]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=22]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;新华房产3月31日北京讯（记者李连章）3月30日下午两点，早春的北京天气晴朗，北京朝阳区朗园Vintage春意盎然，以创业为主题的必帮咖啡馆内，远洋地产总裁李明携多位高管正在向媒体阐释远洋地产新战略“海鸥Ⅳ”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;去组织化打造“背包人管理模式” &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“我们今年将不下考核指标。权力给背包人，然后奖金自己发，到时候钱你愿意给谁给谁。我拿什么来考核你？我只要求你在管理财务指标的时候，你的指标体系跟我上市公司一样就行了，我也要你的净借贷比，要求每个月听到的数字比上个月好。”，在李明看来，“这叫大家共同办企业，这种模式远比全员持股更有利企业的长期发展”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“但是形成这样的事业合伙，需要企业形成文化。首先要开放。愿意跟别人分享你自己的观点，愿意听取不同的观点。其次要透明，就是能够让别人知道你在做什么，你能够把你自己的经验分享给别人，真正把成本降下来，把效率提上去”，李明现场调侃，“不是今天我穿上了一件花衬衣，就是开放了。” &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;而在海鸥IV的背包人计划中，最重要的是如何评价每个人贡献并配以相应的激励制度？对此，李明表示早在10年前远洋推行的“海鸥Ⅱ”系统已经可以很好地承载这个功能，“我们更加依赖于信息系统而不是组织或者个人的评价，这样的评价更加客观”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;全面退出三线城市重点关注改善性需求 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2014年，远洋新增土地储备700万平米，其中40%位于一线城市，60%位于二线城市。同时在去年，远洋地产还将位于三四线城市的600万平米的土地出售。李明现场表示：“远洋自去年开始，全面退出三线城市，未来业务将集中在一二线城市，尤其将加大在城市核心区的土地储备。”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在调整土地储备结构的同时，远洋也着力债务结构调整。去年7月份和今年1月份两次公司债，调整内外负债结构，逐渐把人民币和外币调整到各占一半；从期限将负责结构调整到两年期以上占60%，两年期以下占40%，来支持企业的持续从容发展。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在李明看来，刚需主要解决的是基本居住问题，近期一两年仍是市场的主体，但改善性需求无疑未来将是市场支撑者，这个时间用不了多久，可能两三年之后，改善性需求会成为市场主流。“我们还是要集中到城区里来，聚焦城市中心地段。在北京的住宅业务中，未来两三年之后改善性需求将成为主力”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;5年内目标千亿依托不一样的“房地产金融” &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据远洋地产近日公布的2014年业绩报告显示，公司去年全年实现协议销售额同比上升12%，达到401.42亿元，创下集团的历史新高。而截至2014年底，集团已锁定待结转协议销售额约474亿元。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;远洋地产五年后的销售额将接近千亿，目标怎么实现？“如果还是单纯增加开发项目数量，做100、200个项目，这样是不行的。那么，我们需要通过房地产金融的手段实现”，和其他地产人理解的房地产金融不同，李明更坚定的认为房地产金融核心是依托于地产，是用房地产金融的手段持续去改善运营的质量，提高运营效率，而不是去投资参股银行等。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在住宅开发业务上要走轻资产路线，李明认为需要依靠品牌、资本或者管理的输出，这在某种程度上也是一种高周转。“合作将是一个趋势，因为未来在市场上存活下来的房地产企业数量会越来越少，过去是10万家，现在是几万家，也会再过几年就是几千家了，而且我相信真正有竞争能力和存活机会的也就是几十家”。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-01 17:31</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[年会飙案例“公关劳模”际恒解读行业突破路径]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=23]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3月28日，以”蜕变”为主题的际恒集团年会在国贸三期顺利落幕。行内人的朋友圈被这场年会刷屏。为什么单个公司的年会能成为行业事件?或许因为，它是一个典型，一个勇于变革，且成功的典型。2014年，公关业风云变幻、挑战重重。作为依旧实现业绩稳定增长的行业代表，际恒的经验或许值得行业借鉴。而这些经验是怎么样的?或许我们可以从这场年会中一探究竟。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;每一分热闹背后都有它背后的意义 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图1：际恒集团年度案例大赛  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图2：“蜕变”主题演讲 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图3：“蜕变”主题T台秀 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图4：“不可能完成的任务”命题表演(仅给4天筹备时间) &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2014你听的最多的词“互联网精神”由这场公关行业年会演绎是在暗示什么?它在讲述传播服务业最需要借鉴的原则：变。与时俱进的变。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;用可以触摸的实际环境演绎新思维，感染员工的思想，鼓励员工创新或许是这场年会想要完成的第一重需求。际恒一向的文化都在鼓励个人价值的实现，发挥最大潜能，希望员工通过一年一度的重磅年会能感受到际恒对于专业度的追求，去对内、对外传递际恒企业文化，展示公关人最美的一面。“蜕变”很好的诠释了这一核心思想。其实，不止际恒，对所有投身公关行业的人而言，“蜕变”都是职业生涯的关键。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这场年会的几个重点环节： &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“创新案例大赛“——是在诠释行业环境乃至公司业务形态和业务能力的蜕变。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“男神女神大秀”——是在诠释外在蜕变，公关人当更美，生活当更丰富。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“蜕变”主题演讲——是在传达内在蜕变，公关人从职业生涯到生活都要丰满而绚丽。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“不可能完成的任务”——是为了培养团队更好的融合和蜕变能力 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;参与的员工普遍反映，每年的年会都能学到很多，感触很多。这大概是际恒得以在逆势中保持良性发展的第一要素：成就每一个个人。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;最好的环境是：比你优秀十倍的人还比你努力十倍 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2014年，放眼望去，新技术、新思路、新理念层出不穷，深刻影响着公关业，行业局势只能用一个词形容——“风云变幻”。在汹涌的数字大潮中，傲立潮头者有之，随波逐流者有之，传统公关愈加式微，公关圈里必然是几家欢喜几家愁。行业面临的挑战，大家都一样。但是有人看到的严峻，有人却看到新力量的冲击带来的生机。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;际恒在2014年收获满满：实现业绩稳步增长，达到预期同时，在阳狮集团全球公关业务版块及中国大陆地区公关集团中继续名列前茅。获得11项行业顶尖大奖，其中10项为国际大奖。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;集团总裁肖军在演讲中透露的这些信息，无疑是对员工乃至整个行业最好的鼓励。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图：际恒集团总裁肖军 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;际恒靠什么实现这些?副总裁傅志煜的发言或许可以给大家一些线索—— &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;际恒没有让自己舒服的原地踏步过，躺在功劳簿上不作为是“老人“才会做的事。公关人当有永久“不老”的心，这才是我们留在这个行业的意义——因为勇敢，因为永远新鲜。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图4：际恒集团副总裁傅志昱 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;关键词:勤奋、创新、分享 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;勤奋——别人年会吃喝玩乐的时候，际恒用难得周末集体飙案例; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;6大案例精彩纷呈，有2014年度旗舰手机上市全案操盘实战案例，有合资汽车品牌万人年度品牌之夜及娱乐营销事件，还有互联网公司的年度盛典……案例选手要在百忙之中花一个月的时候筹备现场讲解内容再将最精彩的案例呈现给全公司同事。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;创新——传统公司依旧崇尚经验依赖总监的时候，际恒引入“大众评审”机制，让大家来决定案例的输赢。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;诸多案例经过微信大众投票初选，复赛，杀入决赛。最终在决赛现场，由大众评审用消费者的眼光审视案例效果。最终某应用市场以创造世界纪录的传播效果，创新的双城线下活动，以及演讲者出色的气氛渲染和现场气氛把控能力赢得现场评委全票点赞。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;分享——除了经典案例，最深的行业、职场感悟也在年会对全员做统一分享。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;深刻诠释和引导员工的内在蜕变与成长。四个主题演讲或从完善生活的角度鼓励员工勇敢告别平庸告别过去，去学习去旅行去体验各种人生，开始崭新、的更丰富的生活;或由工作中遇到的“新生力量”的冲击鼓励更多新员工表达自己观点，不怕薄“总监”的面子;以及讲述“逼自己”成就“全能媒介团队”的故事，鼓励“跨界”实现价值和团队整体“蜕变”;还有以个人经历诠释“要执着”的笑中有泪的员工成长故事。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;时代就是这样，止步不前就会被淘汰。从际恒年会我们最应该感受到的，是对变的追求，是迎接新生机的勇敢力量。期待更多公关人以此为则，延续这个行业的新鲜和活力。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[观点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-01 17:30</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[经济车型一秒变特斯拉 不是特技是AA租车全新出行来了]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=25]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;如今的专车市场异常火爆，不过你有没有想过，如果某天出现在你面前的不是迈腾，不是帕萨特，也不是别克商务车，而是一辆大红色的特斯拉，你会不会激动得跳起来? &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;近期，不少AA租车的用户就表示，他们遇到了如此好事儿，明明下单时候选择了经济或是舒适车型，结果却是驾驶着特斯拉的师傅前来接驾。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;原来，这是AA租车为提升用户出行体验于近期推出的一项惠民举措。众所周知，飞机升舱需要补交其中差价，不少航空公司还要求乘客在登机之前办理相关手续，除非是极特殊的情况，一般不会有免费升舱这种天上掉馅饼的好事。所以，如果光从考虑用户出行体验这一点上来说，航空公司或许已经稍显落后了。向来按“移动商务舱”标准打造的AA租车，很早就推出了免费升舱的动作。用户预订并下单之后，系统后台会根据车辆位置等信息综合分析，最终安排合适车辆前往，这其中产生的不同等级车辆的差价并不需要用户承担。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本次上线的新功能，事实上是对此前功能的再升级，即特斯拉车型也将加入接经济型和舒适型订单的队列。这即意味着，预订经济型和舒适型车型的用户，都将可能有幸“偶遇”豪车特斯拉。据悉，这项功能对“一键来车”和“预约”板块均开放，但由于特斯拉车型的特殊性，目前只在AA租车具备特斯拉车型的几个城市上线，它们分别是，北京、上海、广州、深圳、大连和杭州。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对于为何如此安排，AA租车相关负责人表示，“我们是100%自营的车队，在安全全程保证的基础上，为用户及时使用，不断提高效率用车，我们也一直在做努力”，负责人同时提到，作为中高端出行服务商，AA租车打造的是五星级的极致出行体验。如今的消费者相比传统消费者更具新鲜和互动意识，免费升级特斯拉一方面超出了用户的接受期待，而这种“提供超乎用户期望的体验”方式又是激发用户口碑传播的最佳方式。另一方面，实实在在给用户带去品质出行体验，培养用户的出行消费习惯，这是AA租车从创立之初始终在不断完善的。“特斯拉在当前还属稀缺车型，但它不应该成为一道财富门槛，我们想让任何人都能有机会乘坐它，感受它。” &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;可以预期的是，AA租车将升舱特斯拉接口开放，将为用户在选择鱼龙混杂的专车品牌中，提供新的指引，毕竟从用户需求出发，谁都会倾向于性价比高、安全服务一流、而又有各种惊喜的品牌。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;力推特斯拉出行的背后，也许还有环保理念的支撑。特斯拉是零排放和能源节约的代表，从当初AA租车引进之时就可看出，作为一个有责任心的企业，他们将绿色环保放在了重要地位上。而从14年引进至今，近一年的时间当中，AA租车也已在电动车运营经验上游刃有余，AA租车15年的计划——大力发展新能源车型，更是直接体现了这一点，这些无疑都为本次举措的落地铺下了前提。“因为用户的青睐，我们得以走到今天，我们想用这种方式回馈用户，这可以说是初衷。” &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;如果你有一天你不小心“duang”的一下打到了特斯拉，一开始就不要拒绝，这绝对不是特技，这是AA租车为用户提供的福利，尽情享受其中吧!责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[观点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-01 17:19</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[再续APEC蓝 福田商务汽车蒙派克E APEC版上市]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=24]]>
</link>
<description>
<![CDATA[3月29日，在图雅诺杯-2015(第七届)福田奥铃中国勒芒轻卡耐力赛北京启动仪式现场，福田商务汽车蒙派克EAPEC版隆重上市。蒙派克EAP]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	3月29日，在图雅诺杯-2015(第七届)福田奥铃中国勒芒轻卡耐力赛北京启动仪式现场，福田商务汽车蒙派克EAPEC版隆重上市。蒙派克EAPEC版以APEC定制车型为标准，通过8大系统革新，126项改进，5大性能提升进行产品全面升级，实现了由领袖尊享定制化产品向全面升级商品化产品的转变。


	再续前缘蒙派克EAPEC版上市


	2014年，福田商务汽车荣膺APEC领导人会议周官方指定用车，在APEC会议期间，蒙派克APEC会议专属定制车型以全天候“零故障”出勤提供了安全舒适的运输服务保障，赢得广泛赞誉。


	福田商务汽车在APEC定制车型蒙派克E的基础上进行产品升级和商业化量产，推出了蒙派克EAPEC版，为用户提供领袖级产品。蒙派克EAPEC版脱胎于APEC定制车型，针对动力系统、制动系统、转向系统、悬挂系统、电器系统、内饰系统、座舱系统、外饰系统等8大系统进行革新，通过126项改进实现了5大性能的提升，以精益求精的匠人精神打造领袖级商务品质。


	全面升级尊享APEC领袖品质


	沿袭蒙派克系列源自欧洲设计风格的欧尚外观，蒙派克EAPEC版还针对整车35个零部件进行了优化设计，使得布局更加合理，优雅外观让人一见倾心。


	尊享APEC领袖品质，蒙派克EAPEC版驾乘更舒适，变速器引入国际领先的多锥同步器技术，提升换挡响应速度，操控随心。1825mm的宽大车身，可随心实现多种座椅布置形式组合，乘坐更舒适。座椅设计更人性化：采用人机工程原理，调节座椅最佳的高度和角度，同时优化座椅面料，减少了长期乘坐疲劳感。


	动力上，蒙派克EAPEC版装配的4JB1T柴油发动机是引进日本五十铃技术打造的世界顶级柴油动力，采用涡轮增压、高压共轨技术，具有动力强劲、品质卓越、节能省油、超低排放等特点。柴油动力配装了康明斯ISF系列2.8T乘用型发动机，独有的涡轮增压、燃油与燃烧优化、智能电控、排放处理、滤清系统五大核心技术，造就无与伦比的巅峰动力。


	安全方面，整车配装ABS+EBD，拥有高性能安全气囊、安全带、保险杠、前纵梁吸能区等更多人性化主、被动安全装置。经CAE数字优化的双H结构高刚度车身，按照北美NCAP双五星标准设计，符合欧洲ECE安全标准，是中国自主研发车型的安全性能标杆。同时，经过英国莲花公司调校，独有的X-TEC™底盘技术，前后均为麦弗逊独立悬架，增加了横向稳定杆，是首款实现无改装漂移的欧系MPV，高稳底盘，安全可靠。


	


	绿色环保让APEC蓝延续


	值得一提的是，蒙派克EAPEC版在绿色环保方面也有了更多的突破。


	蒙派克EAPEC版在APEC定制版的基础上采用绿色健康的环保技术，以环保材质和环保工艺守护蓝天。蒙派克EAPEC版针对143个零部件进行了改进控制，全面采用环保材质，运用国际先进的环保加工工艺，排放达到国内领先水平。


	此外，福田商务汽车蒙派克EAPEC版在原来的车身颜色基础上推出“APEC蓝”车身颜色。活动现场，福田轻型商用车事业本部营销公司副总经理商务汽车品牌总监韩鹏向我们介绍到，“‘APEC蓝’曾是生活在雾霾之下的大众对于APEC最深的眷恋，蒙派克EAPEC版在原来的车身颜色基础上推出‘APEC蓝’车身颜色，既是福田轻型商用车事业本部立足产品，践行绿色物流，与行业共同推动绿色物流发展的环保决心，也是留住‘APEC蓝’的美好愿景”。


	纵观福田商务汽车近来的动向，蒙派克EAPEC版是其在行业定制平台基础上厚积薄发，深耕市场推出的商务精品。秉承以用户需求为价值核心的服务理念,瞄准市场对高端商务接待的需求，全面升级的蒙派克EAPEC版新品将带给用户领袖级价值体验,全新整合的福田商用车事业部的运营也将为用户创造更多的价值。


	奥铃品牌产品线覆盖城际物流、城乡物流和城市物流，而商务汽车品牌的产品线覆盖大VAN和中VAN，主要从事城市商务运输。未来，整合两大品牌成立的轻型商用车事业本部将可以提供从城际运输、城郊运输和城区运输乃至电商物流等一条龙的用车解决方案，建立全新的“物流生态圈”。


	随着行业定制平台的日趋成熟以及福田商务汽车和福田奥铃的资源整合和优势互补，福田轻型商用车事业部由商务汽车和奥铃品牌形成的巨大合力必将在商用车行业市场竞争中赢得先机。


	责任编辑：张娣
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[MWC 春节 2015 中国 国产手机]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[观点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-04-01 17:10</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[利安达喜得殊荣 获交易贡献奖]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=43]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;万众瞩目的天津贵金属交易所的新交易模式，终于在3月25日召开的股东大会上最终确认。报道得知，新交易模式于3月26日(本周四)会员单位大会上公布，同时津贵所还公布了增加石油交易品种的消息。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这绝对是一次大的变革浪潮，被誉为贵金属交易的变革“东风”，相关人士称，新交易模式是真正符合规格的交易模式，受到监督部门的广泛认可，能有效抑制目前现货交易市场的混乱现象，究竟新的交易模式是什么样的?大家拭目以待。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;作为天津贵金属交易所旗下的104号会员，天津利安达贵金属经营有限公司(以下简称利安达)受邀出席此次会议，见证天交所新交易模式的落地。值得庆贺的是，本次会议还举行了颁奖活动，为在天交所旗下交易活跃的会员平台颁发“交易贡献奖”，天津利安达贵金属经营有限公司有幸成为其中一员，夺得殊荣，这直接证明了利安达的业务实力强大。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;虽然成立发展时间不长，但利安达集团一直保持着高速的发展态势，在国内各省市开拓了大批业务，已成为天贵所旗下业务辐射最广的会员，公司规模及覆盖面长期占据天津贵金属交易所近100家单位的首列，在此次股东大会上，利安达集团的受邀代表人唐华先生上台领奖，足以说明，利安达在天贵所的发展良好，得到天贵所的认可。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;万众瞩目的天津贵金属交易所的新交易模式，终于在3月25日召开的股东大会上最终确认。报道得知，新交易模式于3月26日(本周四)会员单位大会上公布，同时津贵所还公布了增加石油交易品种的消息。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这绝对是一次大的变革浪潮，被誉为贵金属交易的变革“东风”，相关人士称，新交易模式是真正符合规格的交易模式，受到监督部门的广泛认可，能有效抑制目前现货交易市场的混乱现象，究竟新的交易模式是什么样的?大家拭目以待。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;作为天津贵金属交易所旗下的104号会员，天津利安达贵金属经营有限公司(以下简称利安达)受邀出席此次会议，见证天交所新交易模式的落地。值得庆贺的是，本次会议还举行了颁奖活动，为在天交所旗下交易活跃的会员平台颁发“交易贡献奖”，天津利安达贵金属经营有限公司有幸成为其中一员，夺得殊荣，这直接证明了利安达的业务实力强大。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;虽然成立发展时间不长，但利安达集团一直保持着高速的发展态势，在国内各省市开拓了大批业务，已成为天贵所旗下业务辐射最广的会员，公司规模及覆盖面长期占据天津贵金属交易所近100家单位的首列，在此次股东大会上，利安达集团的受邀代表人唐华先生上台领奖，足以说明，利安达在天贵所的发展良好，得到天贵所的认可。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;此次获奖对利安达来说，不仅是对整个公司的肯定，也为2015年利安达全体员工继续奋斗努力的目标，新的一年，利安达将再接再厉，勇创佳绩! &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;此次获奖对利安达来说，不仅是对整个公司的肯定，也为2015年利安达全体员工继续奋斗努力的目标，新的一年，利安达将再接再厉，勇创佳绩!责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[观点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-31 13:41</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[FT 1.4亿个数据背后的秘密]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=26]]>
</link>
<description>
<![CDATA[前两天英国著名的《金融时报》（以下简称FT）发了一篇雄文，说花了很长时间，用很高端的方法，分析了1.4亿个数据，得出了一个惊]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	前两天英国著名的《金融时报》（以下简称FT）发了一篇雄文，说花了很长时间，用很高端的方法，分析了1.4亿个数据，得出了一个惊天大秘密：过去两年，港股汉能薄膜发电（0566.HK）的股价每到收市前十分钟就会大涨，背后可能有神秘人物在操控。


	《最后十分钟》，翘盘理论。标题很惊悚，结论很性感。可惜，FT却永远不会告诉读者另外一个真正惊悚的秘密：上述结论完全是个伪命题的，之所以搞出1.4亿个数据，是因为你永远也没法做1.4亿数据的工作。可惜啊！最in的大数据概念竟然成了FT蒙骗读者的工具！


	打开FT的文章，里面堆满各种专业名词：1.4亿个数据节点、SQL数据库查询语言、统计编程语言R语言……对于不是数据党的人来说，虽然实在看不懂FT究竟要讲什么，但是这么多高大上的名词堆在一切，也真是让人不明觉厉。


	可惜，在请教了专业搞数据的人士和熟悉FT的媒体人士后，真心让人觉得FT实在是节操碎了一地。（或者，按那位媒体人士的话说，FT早就没有节操了）。据说，面对中国企业，FT用一些莫名其妙不明觉厉的概念抹黑已经是家常便饭。只不过，以前是用些似是而非的金融概念，这回换成了时尚时尚最时尚的大数据。


	大数据真是好，100个人里有101个都能说上两句，认为大数据无所不能。但实际上有1个能看得懂就谢天谢地了。这种每个字都能看懂，但放在一起就会完全看不懂的高深理论，正好方便FT夹带私货。


	比如，FT非常神奇地把汉能两年的交易数据折叠在了一天，表示，“如果一位交易者从2013年1月2日开始，每个交易日上午9点买入价值1000港币的汉能薄膜发电股票，然后在当天下午3点半卖出，到2015年2月9日时，这1000港币将缩水至635港币。但假如他每天多持有不到半个小时，这1000港币就会变成8430港币。”


	FT真是有才得狠,好像能帮灰姑娘找到水晶鞋。用一个谁也无能为力去追踪的1.4亿大数据创造了一个最后十分钟“翘盘”理论。如果你反复看了十来遍，还是没弄明白这么多数据怎么折到一天去，你都可能认为自己脑容量不够。就像《卖拐》小品里那出戏，说你有跛你就真的跛了。FT结论貌似板上钉钉：尾盘拉升！背后有神秘力量。不过，媒体专家提醒我：别被FT的障眼法蒙蔽了，看过汉能股价同期的涨幅了吗？


	我一去查，我靠！2013年1月20日开盘0.35港元，2015年2月9日收盘4.21港元，生生翻了12倍！FT：你说早上1000港币到当天下午4点收盘变成8430港币，那剩下那4倍涨幅去哪里了？是被你家的大编辑吃了吧？！！！


	这让人不禁想起一句名言：数据是团泥，让它圆就圆，让它扁就扁，让它放屁，它就能放屁。


	令人稍微欣慰的是，总算市场还有明眼人。香港一位叫“刘兆祥”的证券专家就写到，花了几天尝试分析有关内容，“虽未能找到由2013年开始的25个月的每5分钟数据，最多只是去年11月开始，但也有超过4个月的时间，却看不到他们（FT）所说情况。”


	那就奇怪了。FT为什么花这么大阵仗搞出一个虚假的结论呢？搜索了下网上的报道，原来FT过去两个月连续出了十多篇汉能的负面报道，而背后是有做空机构在操控。哇塞！这才是FT永远不会说出来的秘密吧！冠冕堂皇的报道背后，居然藏着如此龌蹉的目的！


	看来，以后真得擦亮眼睛长点心，不要以为著名全球的FT就是代表正义的白衣天使。实际上，它也可能是被阴谋家操纵着的黑心鸟人。


	


	责任编辑：张娣
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[MWC 春节]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[观点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-30 19:37</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[特仑苏金牌之路亮相博鳌 “更好十年”书写未来期许]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=28]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;亚洲博鳌论坛2015年年会正在海南博鳌举行，作为官方唯一指定的乳品，特仑苏此次在博鳌的亮相令人耳目一新。2015年正值特仑苏品牌诞生十周年，本届年会上特仑苏将通过全新的互动体验形式回顾十年金牌历程，并与在场嘉宾们和媒体一起书写对“更好十年”的期许。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;于3月26日开幕的亚洲博鳌论坛2015年年会吸引了来自世界49个国家和地区的1772名嘉宾出席，包括习近平、杨洁篪、福田康夫、曾培炎等来自全球政商文化各界的领袖精英们，将在持续四天的论坛会议上就关乎亚洲未来发展的各种议题进行交流讨论。特仑苏从2007年至今，连续九年在博鳌亚洲论坛上作为官方唯一指定乳品亮相，并以卓越精选的品质得到了各国精英政要和媒体的认可，竖立了中国第一高端奶的品牌形象。2015年正值特仑苏成立上市十周年，特仑苏用十年金牌品质，助力亚洲未来，在回顾十年成长之路的同时，发出“十年敢想”的活动呼吁，和博鳌嘉宾们一起畅想未来。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3月26日，特仑苏“十年金牌品质，助力亚洲未来”和“问道博鳌，十年敢想”的全新品牌形象亮相博鳌。一块放置在论坛中心酒店的特仑苏金牌时刻智能互动屏吸引了不少媒体和嘉宾的兴趣。当天上午，蒙牛乳业市场系统品牌中心总经理宋继东在互动屏上触摸启动“金牌时刻”，表盘上的秒针开始走动，特仑苏品牌过往十年所获得的荣誉奖项和品牌精彩瞬间开始一一浮现。嘉宾们在感受特仑苏过往十年品牌历程的同时，也可直接用手指在互动屏上写下对未来的期许，和特仑苏一起畅想迎接“更好十年”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;蒙牛乳业市场系统品牌中心总经理宋继东在互动屏上写下对更好十年的期许责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-30 13:50</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[愚人节贴吧现货：小米又换魅族?]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=45]]>
</link>
<description>
<![CDATA[随着与互联网相关的营销“造节”活动愈演愈烈，手机行业也毫不犹豫的投入了这场让创意驱动营销的战争。以淘宝“双十一”、小米“米粉节”的成功为代表，有激发，有趣味，有好处”是现在互联网营销重要的三点原则。近日，在4月1日愚人节即将到来的时候，魅族在其官方贴吧内公布了：“当全世界都在骗你的时候，我们来说句实话—“愚人节，魅族贴吧现货相见”，这又是一次卖关子比创意的与消费者互动热潮。]]>
</description>
<text>
<![CDATA[
	随着与互联网相关的营销“造节”活动愈演愈烈，手机行业也毫不犹豫的投入了这场让创意驱动营销的战争。以淘宝“双十一”、小米“米粉节”的成功为代表，有激发，有趣味，有好处”是现在互联网营销重要的三点原则。近日，在4月1日愚人节即将到来的时候，魅族在其官方贴吧内公布了：“当全世界都在骗你的时候，我们来说句实话—“愚人节，魅族贴吧现货相见”，这又是一次卖关子比创意的与消费者互动热潮。


	


	


	


	


	图：魅族官方贴吧公布出的愚人节活动海报。


	”愚人节“、“实话”、”现货“等词不得不让人浮想联翩，到底魅族这次葫芦里卖的又是什么药呢?难道又是一次专属的”造节“运动?不过不管怎样，对于广大的魅友们来说，最吸引力的就是”现货“这两个字眼了。难道，正巧是在魅族现在的几款热火朝天的产品MX4、MX4Pro以及魅蓝系列全线断货的时候，全部要现货开发购买了?


	


	


	


	


	图：魅族官方微博放出相关的贴吧活动信息。


	不过，既然文案里说“当世界充满谎言，我们来说句实话”，颇有十足的搅局意味，同时也让人无法捉摸。我们暂且不论这所谓实话究竟是不是要与我们”坦诚相见“，还是想要凭借现货在4月1日愚人节打响2015年营销第一枪，同时在”双十一“等其他传统电商节日的围剿下成功突围，建立一个魅族粉丝专属的”新节日“。


	单单就凭借魅族近段时间以来，在营销市场的频频发力，很难不让人绝对这又是一次魅族的大突破!毕竟一直以专注产品的魅族在逐渐向营销靠拢已经是越来越被大家接受的事情，并且现在其在营销上不乏创意的策略和效果的反响绝不输小米。


	


	


	


	


	图：2014年，以"退个烧"为题的"小米换魅族"贴吧活动反响热烈


	基于以上，我们完全可以大胆猜测，魅族造如此大的悬念除了为4月1日愚人节活动造势外，另一方面4月1日当天的“实话”谜底也可能会使手机圈再次”炸锅“，至于真实情况如何，我们能做的也只有翘首以待，静候魅族4月1日“佳音”。当天相信会有意想不到的惊喜发生。魅族官方贴吧链接：http://tieba.baidu.com/p/3660259195?qq-pf-to=pcqq.c2c


	责任编辑：张娣
]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-30 13:39</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[海欣食品去年营收同比增13% 拟10转10]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=40]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3月26日晚，海欣食品发布2014年年报。年报显示，公司2014年度实现营业收入8.55亿元，同比增长13.36%；归属于上市公司股东的净利润1839.33万元，同比下降45.51%；基本每股收益0.1301元。公司拟以2014年末公司总股本为基数，向全体股东每10股派发现金红利1元（含税），以资本公积金向全体股东每10股转增10股。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;公司称，报告期内，公司东山募投工厂和嘉兴工厂的投入使用，使规模化、标准化、集约化、订单式生产能力进一步提升；大力推进海欣大单品战略和聚焦打造鱼极高端系列产品提升了公司产品市场竞争力；商超拓展和投入及电子商务业务网络营销的启动强化了公司营销渗透力；内部业务整合和人员优化增强了公司市场竞争能力。因此，公司销售收入较之前有了明显增长。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;公司同时表示，业绩下滑主要系因行业持续低价竞争导致综合毛利率略有下降，同时公司年度调薪及新增公司纳入合并报表导致薪酬费用增加，以及商超门店铺货新拓展3000多家、鱼极品类产品推广铺货1000多家致使商超费用增加。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-27 14:45</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[来CAFFE PASCUCCI让资深“暖咖”宠爱你]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=27]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;阳春三月，大概是一年中最浪漫的时节之一。从3月8日“女王节”到3月14日“白色情人节”，女生成了所有节日的主角。不管是被宠爱的公主，还是扮演宠爱别人的女王，CAFFEPASCUCCI这位资深“暖咖”都对你“一味浓情”，坚决捍卫你的“女生权力”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;和CAFFEPASCUCCI深情约“惠”宠爱自己 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3月8日当天，凡进CAFFEPASCUCCI门店消费的女生一律享受3.8折超低优惠。另外，从白色情人节当天持续到4月中旬，CAFFEPASCUCCI还推出了价值108元的大礼包，包含5张中杯手工咖啡免费券和5张买一赠一券，周一至五凡进店购买礼包还可享受当日指定甜点半价。针对消费高峰期的周末，CAFFEPASCUCCI也没闲着，只要进店消费扫码关注CAFFEPASCUCCI微信公众号，就能享受披萨半价。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;走进CAFFEPASCUCCI，浓郁的咖啡香、精致的点心、轻快的音乐，整个咖啡屋满满的都是温存，没人打搅。用一杯咖啡钱，平静地吐纳掉焦躁忙碌的一天，让自己从内到外慢慢回暖，这是值得期待的时刻。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;资深“暖咖”CAFFEPASCUCCI穿越百年光阴温暖你 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;CAFFEPASCUCCI来自欧洲的文艺圣地——意大利，始于1883年，由PASCUCCI家族世代传承经营，至今已经走过了130多年的历程，也是意大利咖啡的经典代表。在世界各地的咖啡爱好者心中，CAFFEPASCUCCI早已是默认的意式咖啡表率，无论品牌历史、咖啡品质还是消费体验，都倍受推崇。在亚洲，CAFFEPASCUCCI也并不陌生，早已风靡日韩，拥有大批拥趸。其在韩国的门店更是超过300多家，位居亚洲之首。曾经红遍亚洲的韩剧《天国的阶梯》主要取景地之一就是韩国首尔东大门的CAFFEPASCUCCI门店，如今这早已成了韩剧迷们的朝拜圣地。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2014年，CAFFEPASCUCCI终于来到中国，选址北京斯普瑞斯奥特莱斯作为首家门店店址，力主在这个繁忙的都市中筑造一个“私享空间”。CAFFEPASCUCCI斯普瑞斯门店闹中取静，由意大利设计师亲自设计装修，随处透着欧式的浪漫和闲适，为行色匆匆的都市旅人提供了另一种宠爱自己的方式——停下脚步，推开门，进店为自己点上一杯手工咖啡，把自己隐藏在醇厚的浓缩咖啡中，让灵魂在这穿越百年的咖啡香中轻轻舒展，细细体味一次浮生半日闲。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在CAFFEPASCUCCI体验“完美空间”喝一杯正宗Espresso &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;CAFFEPASCUCCI最著名的产品莫过于其高品质的Espresso，“CAFFEPASCUCCI的Espresso配方独特、口味浓郁醇厚，跟在意大利喝的并无二致。”在CAFFEPASCUCCI的品鉴会上，一位专业的咖啡品鉴师这样评价。“无论你在世界的哪个地方，只要走进CAFFEPASCUCCI的门店，你享受的咖啡品质、体验和服务都是同样的、无与伦比的。”正如CAFFEPASCUCCI那句著名的SLOGAN：“Aperfectplacetostartyourday.”被摆放在桌上最醒目的位置，而每调制一杯手工咖啡，CAFFEPASCUCCI的咖啡师都践行着“把一杯咖啡完美到最后一口”的信条。同时，在中国消费者还能喝到CAFFEPASCUCCI的独家产品：咖啡雪葩。“单是一部雪葩机就价值不菲，CAFFEPASCUCCI的咖啡雪葩是你不能错过的精品手工咖啡。”CAFFEPASCUCCI负责人介绍称。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;历经一百三十余年的发展，CAFFEPASCUCCI早已不仅只是一家咖啡品牌，而是意大利文化的独特符号。CAFFEPASCUCCI致力于有机咖啡豆的种植和烘焙，致力于意大利传统手工拉花技艺的创新和传承，并力争将意大利咖啡文化广泛传播至全球各地，让世界各地的咖啡爱好者能体验到来自欧洲的古老咖啡艺术，感受正宗的咖啡情怀。未来，CAFFEPASCUCCI计划3年内在华开设165家店铺。随着CAFFEPASCUCCI进军中国步伐的加快，未来国内消费者不出国门即能享受到正宗的欧陆风情咖啡体验，感受原汁原味的意大利味道。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-27 14:38</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[意大利百年品牌CAFFE PASCUCCI 领跑中国咖啡市场]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=42]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;导语：“有时，所谓人生，不过是一杯咖啡所萦绕的温暖。”村上春树的这句话，没有论及咖啡的味道，却说出了咖啡的真谛：在很多时候，咖啡是一种对人们心灵的慰藉。的确，总有一些时候，都市男女是借着咖啡的浓香，偷得片刻的悠闲。至少在CAFFEPASCUCCI手握一杯温热咖啡的那一刻，我们的内心是平静的。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;意大利这个一粒咖啡豆都不产的国家，却是世界上第二大烘焙咖啡豆出口国。咖啡已成为意大利在世界上的“文化大使”。摩卡、拿铁和卡布奇诺……这些意式咖啡品名对常去咖啡馆的人来说都再熟悉不过，但大多数人对意式咖啡的了解却仍是一片空白。更多的咖啡爱好者只能从一众美式或韩式咖啡品牌中体验变味的意式咖啡。CAFFEPASCUCCI作为意大利百年咖啡品牌，自去年高调进驻中国市场以来，就致力于传播正宗的优质意大利咖啡产品和文化，并正以其正宗的意式手工咖啡口感和意式格调成为北京的都市男女休闲新地标。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;正宗Espresso浓缩意式咖啡精华 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Espresso被咖啡行家们称为“咖啡之魂”，是意式咖啡的精髓，如今所衍生的所有的意式咖啡均来源于此。这种又浓又香，面上浮着一层金黄泡沫的纯黑咖啡，其口感、色泽和外观均属咖啡中的上品，有种无可言表的魅力，一喝就上瘾。其特征是利用蒸气压力瞬间将咖啡液抽出，做法简单，味道浓郁。和中国人到咖啡厅坐下来点一杯慢慢啜饮不同，Espresso讲究“快”，作得快喝得也快，不需要落座，站在吧台三两口就喝完。在国内大受欢迎的摩卡、拿铁、卡布奇诺，其做法都是在Espresso的基础上配以牛奶、巧克力等材料加工而成。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“CAFFEPASCUCCI的Espresso喝起来会带有明显的焦糖味和烟熏味。香味非常浓郁、非常意大利。”在中国，不少消费者也对CAFFEPASCUCCI的Espresso赞不绝口。“Espresso的一大特色是口味相当稳定，其配方一经确认，则数十年不会更改。”CAFFEPASCUCCI的负责人介绍称，“CAFFEPASCUCCI的Espresso配方至今也已经沿用了数十年，许多顾客也一喝就是几十年。在CAFFEPASCUCCI，顾客和咖啡师甚至老板，往往就因为一杯咖啡结缘，成为熟人甚至朋友。” &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“慢烘焙”独家专利成就百年咖啡传奇 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;咖啡的醇香主要源自于咖啡豆，只有优质的咖啡豆才能作出纯正好喝的咖啡。咖啡豆从种植到烘焙，是CAFFEPASCUCCI最引以为豪的环节。CAFFEPASCUCCI的咖啡豆主要来自通过欧洲有机认证的BigBIOHaiti(海地大有机工程)，是以海地纯天然种植方式收获的天然有机咖啡豆。收获的咖啡豆会运到位于意大利蒙泰切里尼奥内的工厂进行存储、加工、烘焙，这也是CAFFEPASCUCCI全球唯一的咖啡豆生产场地，其湿度和空气成分非常有利于咖啡豆后期口味的延展。不同品种的咖啡豆在这会量身定制其适宜的存储环境，最终达到完美的状态。在烘焙过程中，CAFFEPASCUCCI运用独家专利的“慢烘焙”工艺完成烘焙，最终收获最佳的烘焙效果。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在CAFFEPASCUCCI人力资源是非常宝贵的财富。在咖啡豆生产加工的每一个阶段都会精挑细选任选，由经验丰富的咖啡豆烘焙师在咖啡烘焙过程中集中全部注意力来聆听。伴随着时间、温度和咖啡色泽的变化，咖啡豆会发出爆裂声，掌握这些要素可以帮助烘焙师取得最好的烘焙成果。有了“慢烘焙”的专利技术，CAFFEPASCUCCI的烘焙师就能利用现代计算机技术去聆听并控制咖啡烘焙的各阶段，将所采集的咖啡爆裂声音与其他烘焙参数进行对比分析，由此得到最佳的烘焙成果。科学烘焙后的咖啡豆，经过及时加工和包装，极大保存了咖啡原有的香气，并确保了食用安全。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;剑指中国市场5年内成为专业咖啡领袖 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对未来在中国市场的表现，CAFFEPASCUCCI负责人信心十足，他指出：“中国的咖啡消费者会向追求咖啡品质的方向去演化，这正是CAFFEPASCUCCI给消费者及咖啡产业带来的新价值所在。”众所周知，过去十年间近乎疯狂的扩张，导致了“星巴克体验”的平淡化和“品牌商品化”。其直接表现是，星巴克倡导“全球连锁标准化，不再透出对咖啡的热爱之情”。相比之下，CAFFEPASCUCCI将传承百年经典品质，竭力保证门店的出品质量，让中国消费者感受“到最后一口的完美咖啡体验”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在被问及未来的发展目标时，CAFFEPASCUCCI中国区品牌负责人坦言：计划在未来5年内拥有全国1500家店的体量，与星巴克、COSTA，以及韩系咖啡品牌分割咖啡市场。但因PASCUCCI刚登陆中国，市场对其认识与了解还没有那么深刻，需要一段时间培育与沉淀，CAFFEPASCUCCI会像调制一杯手工咖啡一样耐心，把内功练好再发力。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一个完美空间、一杯完美咖啡的百年传承 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对比中国市场的稍显陌生，CAFFEPASCUCCI在国外市场早已成为正宗意式咖啡的代名词。其咖啡拥趸遍布世界各地。“无论你在世界的哪个地方，只要走进CAFFEPASCUCCI的门店，你享受的咖啡品质、体验和服务都是同样的、无与伦比的。”这是CAFFEPASCUCCI对消费者的郑重承诺，也是品牌始终坚持的全球标准化经营管理原则。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;作为意大利的百年咖啡经典品牌，CAFFEPASCUCCI的历史可追溯至1883年，由PASCUCCI家族世代传承经营。将近一个半世纪以来，CAFFEPASCUCCI始终专注于纯粹的意大利咖啡文化的传播。其强大的生命力源自卓越的品牌基因：从世界三大黄金原产地带优质咖啡豆的甄选，到获取专利的人文与科技融合的慢烘焙工艺，再到传统与创新结合的手工拉花技艺，CAFFEPASCUCCI一直坚持“百年经典品质荣耀”的家族使命，将品牌价值在全球延续。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;近年来，CAFFEPASCUCCI更是牵手MotoGP等体育赛事，为品牌注入了激情魅力。而牵手意大利名模出任代言人，更是为品牌注入了时尚气质。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“意式咖啡的中国进程才刚刚开始，就像CAFFEPASCUCCI的广告语说的‘Aperfectplacetostartyourday.’我们期待成为中国消费者心目中的“完美空间”，让你的每一天从一杯意式咖啡开始。”责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-27 14:32</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[乐视控股网酒网发布合伙人计划或推动行业洗牌]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=44]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;乐视控股副董事长、网酒网董事长李锐发布合伙人计划 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3月25日成都糖酒会期间，乐视控股旗下企业网酒网以“合聚变”为主题，正式对外发布合伙人计划。乐视控股副董事长、网酒网董事长李锐对合伙人计划的具体内容、战略意义进行了详细解读。合伙人计划的发布标志着网酒网打造的垂直整合的葡萄酒生态系统进一步完善。合伙人计划以纵向整合带动营销渠道的延伸，或将重新定义葡萄酒行业新秩序，使中国葡萄酒市场由无序的竞争变成有序的竞合。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;作为生态型互联网企业的代表，乐视早在一年前就启动了超级合伙人战略。网酒网作为乐视全生态链条上的重要一环，在整合上游产业资源的同时，希望通过合伙人计划在全国范围内布局线下渠道。通过纵向渠道整合，实现全国范围广域用户的覆盖，获取更多新用户，使营销渠道的延伸价值最大化。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据相关业务负责人透露，网酒网已于2015年年初建立合伙人运营中心，在全国范围内招纳合伙人。合伙人计划是一套践行合伙人精神的资本激励计划，合伙人计划与传统合作模式的本质区别在于，传统模式为交易关系，乐视合伙人是风险共担，利益共享的共同体，而非相互博弈。同时，合伙人计划设定了多重盈利模式，除获得产品销售收益外，还会得到乐视全生态营销资源对于用户运营的支持，并有机会参与日常经营，共享资本收益。据悉，一些全国性连锁餐饮娱乐业中的领军企业、全国性连锁商超行业大鳄、地区性酒类连锁销售商目前均有合作意向。同时，合伙人计划中的乐视生态体验店LePar，目前已经开业500家以上，其中100家已经完成网酒网相关产品贩卖和服务体系落地，今年内LePar店将扩张至2000家。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“作为2015年网酒网重要的战略举措，合伙人计划对生态链条的各个环节均有价值”，李锐表示。对乐视生态而言，合伙人计划是超级合伙人的补充。渠道的垂直整合，可吸纳用户数量的增长，反过来，用户数量的增长又推动乐视生态的聚合，滚雪球效应非常明显。而用户能获得精心定制的产品及丰富的乐生态会员权益，实现体验价值最大化。有专业人士分析，合伙人计划能借助乐视全生态各个平台的资源，利于对品牌进行推广。同时，乐视全生态3.6亿的用户群体，潜在消费能力巨大，将用户权益与网酒网本身权益打通，能使合伙人获得更为丰厚的资源、激励。互联网将为中国葡萄酒行业带来全新变革，网酒网搭建的合伙人机制作为全新模式，将促使竞争走向竞合，构建全新的市场秩序和发展模式。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-26 13:35</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[京翰教育揭示初三家长易犯的五个错误]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=79]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;家长在初三考生中考复习中扮演着非常重要的角色，虽然在学业方面，家长很难对孩子有直接的帮助指导，但在心理和精神方面，家长却是孩子最依赖的支柱。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;京翰1对1调查发现，很多家长都对孩子抱有很大期望，并在生活中给予无微不至的照顾，可因为没有掌握科学的方法，这种期望和关心却给孩子造成了压力，甚至引起孩子反感。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;误区一：一心盯着重点校 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;有报道称，相当一部分孩子的考前焦虑情绪是受家长影响造成的。对于中考的重要性，其实很多初三学生并没有非常明确的认识，所以谈不上紧张。倒是家长们，考虑到孩子今后的前途、发展，一心想让孩子考入重点高中，而给孩子造成了巨大的心理压力。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;家长首先得摆正自己的心态。中考确实很重要，但它不是决定孩子命运的唯一一次机遇。家长应该对自己的孩子有合理的估价和正确的期望，以一种宽容、宽松的心态看待中考。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;误区二：总把关心放嘴边 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;家长们总是想让孩子无时无刻都感受到自己的关心，殊不知，孩子在学校里紧张学习了一天，已经非常疲劳和烦躁，再听到家长的唠叨，情绪肯定更不好。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;京翰1对1心理专家魏老师称，很多时候，孩子需要的不是一个教育者，而是一个倾听者，当孩子把话说出来以后，内心的压力和紧张情绪就能得到一定缓解。如果家长一定要“说”，那就说一些对孩子有帮助的话。比如，孩子现在面临哪些问题，能不能帮他找到解决方法。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;误区三：打击孩子自信心 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;有些家长不顾孩子的自尊心，动辄就对孩子批评训斥，这样最容易打击孩子的自尊心和自信心，在中考前就开始自暴自弃。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;自信心对于考生有着不可估量的作用。家长作为孩子最亲近的人，应该给予他们最大的信任和鼓励。即使孩子的成绩暂时落后，也要对于他们每一点的进步都及时鼓励和表扬。误区四：孩子“全托”没我事 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;有些家长觉得孩子自主学习能力比较差，于是让辅导班的老师代替学校和家庭担负起辅导孩子学习和生活的责任。但这可能会让孩子认为在自己人生最关键的时刻，没有感受到家庭的亲情和温暖，进而和父母疏离。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中考复习冲刺阶段，孩子的身心都很疲劳、敏感，因此更需要家长给予亲情的温暖。因此，家长应该抽出更多时间和孩子一起度过这段关键时期，和孩子一起在“闯关”中成长。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;误区五：草木皆兵瞎打听 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;有些家长总害怕孩子如果不补课就不能取得好成绩，于是盲目找家教，往往扰乱了孩子正常的复习计划，京翰1对1就经常会接待到这种类型的家长。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;正确做法是，家长可以先向孩子了解一下在复习中存在哪些问题，需要什么帮助。然后再针对孩子存在的问题，请老师出招，帮助找到解决方法。这种做法可以更有针对性地让孩子认识到自己的缺点、漏洞，并及时有效地进行修正、弥补。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-26 13:33</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[现代牧业自有品牌牛奶业绩增长159.2% 2014年收入超50亿]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=74]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;---受益于对优质奶的需求自有品牌牛奶业绩增长159.2%&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3月24日，现代牧业在香港发布2014年年报。年报显示，截至2014年12月31日，现代牧业总收入达到50.27亿人民币，同比增长52.8%，创历史新高。尽管中国整体乳制品零售市场消费需求疲软，但受益于对优质乳制品的需求增加，现代牧业2014年度自有品牌牛奶业务迅速增长至8.33亿，超额完成原定6亿销售额目标，比2013年收入3.21亿元同比增长159.2%。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;年报显示，2014年现代牧业现金息税折旧及摊销前利润由去年的10.21亿元同比增加73.1%，达到17.67亿元；现金息税折旧及摊销前利润率由去年的31%增长至35.2%。持有人应占溢利为7.35亿元，比去年同期4.81亿元同比增长52.9%。每股基本盈利为0.15元。截至2014年12月31日，拟派发期末股息为每股普通股0.01元。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;现代牧业是中国最大的乳牛畜牧公司及最大的原料奶生产商。截至目前，现代牧业已先后在全国布局建设大规模牧场25个，牛存栏数超20万头，日产高品质生乳2700多吨。现代牧业拥有极具经验的管理层，具有先进的设备及繁殖、饲喂和畜群管理技术。牧场所产原奶理化指标控制得非常好，原奶乳脂率高于3.8%，乳蛋白率高于3.15%，体细胞数低于20万，菌落数低于2万、甚至达到1万以下，超过了日本和欧盟的标准。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;作为国内最早开展规模化养殖的探路者，现代牧业在2014年先后获得国内外食品界与科技界的多项认可。2014年6月2日，在法国举办的2014世界食品质量评鉴大会(MondeSelection)上，现代牧业牛奶击败了跨国品牌的强劲对手，被评委会授予“食品类金奖”。世界食品质量评鉴大会是1961年由欧洲共同体(EC)和比利时经贸部共同创立的独立国际性组织，是当今世界上历史最悠久、最具代表性、最权威的食品质量评鉴组织之一，其奖项以监督食品质量为目的而设立。大会从食品的安全、味道、包装、原材料等方面对现代牧业的自有品牌牛奶进行了严格的审查。现代牧业的获奖，是中国乳业首次获得这项殊荣，表明现代牧业牛奶以“纯、真、新、鲜”的高端质量获得世界各国权威人士的认可，被誉为“中国牛奶在品质上的翻身仗”。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2014年10月22日，现代牧业荣获第四届“中国食品健康七星奖”－－“健康引领奖”。2015年1月9日，现代牧业与中国农业大学等多家机构共同合作开展的《奶牛饲料高效利用及精准饲养技术创建与应用》研究项目，获得国家科学技术奖励二等奖，行政总裁高丽娜同时荣获个人国家科学技术进步二等奖。这是本届国家科技奖励唯一与奶业相关的项目，在对现代牧业模式充分肯定的同时，也对中国乳制品行业带来了积极的意义。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2015年1月25日，现代牧业在2014年中国经济高峰论坛暨第十二届中国经济人物年会中，荣获“中国经济十大创新企业”，行政总裁高丽娜荣膺“中国经济十大商业领袖”，成为本届年会上在企业和人物方面都获评奖项的唯一企业。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国乳业正在进入单纯关注“安全”向兼顾关注“品质”的转型升级期，现代牧业的良好业绩得益于市场对于优质牛奶的需求增长。随着中国居民人均消费水平的持续提升以及市场需求日益增加，国内优质原料奶需求仍将保持强劲增长。行业内部产品结构进一步升级，品质更为优秀的产品逐渐获得市场青睐。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2015年年初至今，由于受到干旱等因素影响，新西兰全脂及脱脂奶粉的拍卖价格大幅攀升，国内原料奶平均价格的跌势于近期亦有所企稳。长远而言，优质原料奶的需求大于供应，预计国内原料奶价格长期仍有上升空间，对于专注于优质原奶与牛奶生产的现代牧业而言是长期利好。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-25 17:24</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[曲面电视屡屡碎屏 高价背后频现质量问题]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=75]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2013年，彩电市场首次出现曲面电视的身影。自此以后，不少消费者对曲面电视充满好奇，但其不菲的价值也让部分消费者望而止步，然而抵不住诱惑的消费者，对已经购买了的曲面电视的评价貌似不如想象中满意。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;高价的曲面电视也不能获得消费者的青睐？到底是什么原因，让小编慢慢告诉你。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据部分已购买曲面电视的消费者反映，自己的电视出现了碎屏的情况，甚至有些电视是还没安装好就碎屏了。曲面电视本身的价格就比平面电视要贵得多，然而高价买来的电视却屡屡出现碎屏的状况，原因何在？ &nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;大家先来了解一下什么是曲面电视？ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我们一般看的电视都是平面电视，但人的眼球是球形的，观看纯平面显示画面其实是“扭曲”的，而曲面电视为了使得用户观看的体验更自然，它的屏幕弧度是变化的，这样观影者观看电视时离每一个像素点的距离都是一样的，给观看者全新的体验。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;把电视屏幕做成曲面，确有其优势的一面，屏幕弯成一定弧度，实现屏幕所有显像点与观众中央位置等距离，可以减少屏幕边缘画面失真。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;但据小编了解，群创、BOE、华星光电等上游屏体厂家其实并不提供曲面LED模组，而是由整机厂家将普通的屏体进行二次热烘烤处理，将屏体烤弯后固定。实际上，LED由很多零部件组成，当屏幕变成曲面时，这些零部件并不能跟着变成弯曲状，这也是LED曲面电视机身较厚、甚至背部依旧采用平面设计的主要原因。由于LED屏本身的柔韧性较差，所以在物理弯曲中存在着较大的技术缺陷。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;曲面电视是屏幕强行弯曲的产物，屏幕易碎当然是不可避免的结果。除了碎屏频率高，曲面电视还存在着不少问题。不少商家在宣传时一直强调曲面电视的高画质，其实这是有前提的，消费者要体验曲面电视的最佳视觉效果，必须坐在与电视等距离、等角度的皇帝位上，这个位置只有一个。一旦离开这个位置，你观看电视的效果不仅不如平面电视，甚至效果可能更差、画面更容易失真。此外，目前色彩失真、易产生光反射、易漏光、不宜悬挂等缺点也是曲面电视存在的。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;由此看来，高价的曲面电视并没有足够的技术支撑，屡屡出现的碎屏问题更是让消费者大呼伤不起。希望此后消费者购买电视时能慎重考虑，切勿因贪新鲜而冲动消费。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-24 16:15</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[畅游GAME+ 未来感布展首曝光，全球顶级制作人将出席]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=84]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;畅游2015GAME+新品发布会将于明日在北京举行。据悉，本届发布会所在地北京朝阳区东大桥路9号怡亨酒店已进入最后的展厅布置及演练阶段。去年的GAME+无论是现场环节的安排还是展厅的布置无不充满新意，究竟本届GAME+新品发布会又有哪些值得关注的看点呢？ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;看点一：未来已至游戏先行，充满未来感的现场布置 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;去年GAME+堪比奥斯卡颁奖礼现场的主会场让我们印象深刻，今年根据我们获得的会场效果图来看，发布会现场风格将与邀请函所呈现的星空意境相统一，主打未来感和科技感。会场主体形似航行在浩瀚星空的宇宙飞船，主舞台犹如掌舵的驾驶舱，暗示着GAME+将引领游戏未来的发展方向，同时在视觉上也有着非常强烈的冲击感体验冲击感。除此之外，发布会现场还设有NFC签到机、新品体验机等一系列科技感十足的装置。至于还有哪些神秘之处，我们唯有期待明天到现场一探究竟。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图1:会场效果图1 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图2:会场效果图2 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;看点二：全球顶级制作人齐聚一堂 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在3月18日上线的畅游GAME+官网上，《WARframe》、《海战世界》、《蛮荒搜神记》、《仙剑奇侠传六》等多款大作已经确认将登陆新品发布会。据悉，包括仙剑之父姚壮宪、DE创意总监SteveSinclair在内的数位全球顶级制作人都将出席本届GAME+新品发布会，并分别会针对产品以及与畅游合作等方面的内容进行深入解读。而大宇将与畅游联合研发仙剑系列手游的进展，相信明天都能在现场得到回应。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;目前确定出席的有如下几位： &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;王一：畅游游戏事业群总裁，中国资深游戏人。在网络游戏行业有丰富的运营经验，现负责畅游公司移动游戏和大型网游业务的运营。从业十年来，曾主导二十多款国产和进口大型网络游戏的上市和运营，其中，多款产品PCU突破50万。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图3:畅游公司游戏事业群总裁王一 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;姚壮宪：软星科技（北京）有限公司总经理，《仙剑奇侠传》系列制作人，1989年创作《大富翁》，1995年创作《仙剑奇侠传》，被誉为国产单机游戏之父，。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图4:仙剑之父姚壮宪 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Steve Sinclair：作为Digital Extremes的联合创始人兼创意总监，他把握着《星际战甲》的创意方向，引领Digital Extremes创作出了这款独一无二、令人耳目一新的第三人称射击网游作品，以此吸引了无数玩家投入到天诺战士的角色中来。明天的GAME+新品发布会他将携《星际战甲》首次在中国与媒体及游戏玩家见面，可见其对畅游GAME+的重视。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;图5:Digital Extremes联合创始人兼创意总监Steve Sinclair &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;看点三：更多重磅大作有待发布 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;作为国内前三大厂商的畅游已曝光了4款重量级新品，但相比上一届GAME+九款大作的盛况，明显可以看出畅游留有后手,官方已经确认了彩蛋环节的存在，到底还有哪些神秘新品现场曝光，让我们密切关注明天的发布会。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;距离2015畅游GAME+新品发布会正式开始的时间已越来越近，所有的悬念和答案都将在明晚的发布会现场揭晓，让我们一起拭目以待吧！ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;欲知更多详情，尽请留意2015畅游GAME+品牌站： &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;http://g.changyou.com/2015/责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-24 14:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[左右沙发幸福公益启动 构建幸福企业要的是双赢]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=76]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;由国内知名沙发品牌左右沙发发起，由人民日报社中国经济周刊、中国经济研究院联合主办的“中国十大幸福企业评选”活动，于2015年3月20日国际幸福日在北京国际饭店正式发布榜单，同期，国际幸福日“早下班一小时”公益活动启动仪式举行，主办方希望借此警示职场幸福危机，并呼吁加快中国式幸福企业建设。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;巧的是，刚刚过去的“谷歌CFO皮切特辞职”事件在让整个华尔街震动的同时，也成为了这则新闻最好的注解——因为其理由是“用更多时间陪伴家人”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;不过，作为谷歌五大高管之一，管理团队的重要成员，皮切特当然早过了为衣食犯愁的生存阶段，而对于尚无雄厚经济基础的普通大众来说，工作仍然是必须，辞职只能是少数人“有钱、任性”之举。而且职场中，员工相对企业是绝对的弱者。因此，正如皮切特所言，“努力在工作与个人生活之间寻找平衡点。”但这个重担应当交由企业挑起——不仅如此，企业还要承担得更多。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;因此，如何构建幸福企业成为应有的命题——发布“年中国十大幸福企业”榜单的意义即在于此。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;十大幸福企业多为行业龙头 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为了完成这一榜单，英才网联与中国经济周刊、中国经济研究院共同发起了职场人幸福感万人大调查。调查发现行业龙头和垄断企业被普遍看好，位列前十位的企业包括阿里巴巴、苹果、国家电力、百度、中国建筑、中国工商银行、中粮集团、石化和腾讯。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;与之相映成趣则是对幸福感来源的调查数据，经济状况成了首要元素——换句话说，是因为金钱缺乏带来的压力感和不安全感剥夺了普通职场人应享有的愉悦。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;的确，经济增长当是幸福企业的根基所在，就本质而言，企业是一个商业组织，其生存必须符合资本的逻辑，如果没有做到对经济基础的夯实，那么它对股东、员工、消费者和社会的价值就非常有限，创造幸福的能力也就无从谈起。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;没有钱万万不能，但有了钱是否就是万能呢?观察中国近年职场。企业员工任职时间越来越短，离职率越来越高。据相关数据，员工离职率已从平均6%—8%增长至14%—20%。而员工幸福指数不高正是造成企业人才流失和员工流动率居高不下的主要原因，在本次调研中我们也看到，达47%的受调者缺失幸福感——中国企业正面临着前所未有的幸福危机。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(中国十大幸福企业榜单发布) &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;早下班一小时幸福没那么简单 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问题在哪? &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;是否可以向老板约假，从而“早下班一小时”?当然这仅仅揭开了职场和生活矛盾的“冰山一角”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;但由此，我们可以思考得更深：原来，企业和家庭一样表现为社会基本单位的存在，企业主与雇员的关系处理更与社会的和谐利害攸关。因此，对于“幸福”对象的关照，不仅仅只针对少数企业主的利益，而要注重去实现全体员工的“梦想”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;正是如此，“中国企业幸福文化杰出贡献奖”获得者左右沙发董事长黄华坤在获奖现场感慨：“做幸福企业，员工福利肯定要做足，这对企业老板来讲代价极大。经过一番激烈的思想斗争，左右家私还是鼓起勇气，一定要做幸福的企业。如果只有我一个人幸福，别人都不幸福，那我的幸福也好不到哪里去，大家幸福才是真正的幸福。建设幸福企业，最重要的问题是让我们的员工看到我们的未来在哪里，前途在哪里，通过我们的努力可以确保自己的未来过得很幸福美好。” &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(左右沙发董事长黄华坤被主办方授予“中国企业幸福文化杰出贡献奖”) &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;现代激励理论之父德里克.赫茨伯格认为，增强员工工作动力和满意度的源泉来自：挑战、成就、认可。认可是对员工行为、努力或绩效的积极关注，它给员工传递了一个信息，即自己的努力和成绩都能被管理层看到，并且能够得到相应的奖赏，自己所要做的就是尽最大努力发挥潜能，不断挑战自己——这将直接带来幸福感——这或许就是左右沙发经历30年创业洗礼而获取的幸福企业密码。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;但幸福企业构建的探索还将继续前行。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;因此，此次“中国十大幸福企业”榜单的发布仅仅是“一小步”，而接下来的“一大步”，可以想象，将是功利发展观向全面发展观的重大转变，这也意味着一个旧企业时代的结束，一个新企业时代的来临。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-24 13:44</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[用情感与消费者沟通 左右沙发幸福公益成就幸福品牌]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=77]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3月20日，由左右沙发联合人民日报社中国经济周刊、中国经济研究院、以及英才网联共同发起的“3.20国际幸福日早下班一小时”公益活动启动仪式在北京国际饭店隆重举行。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;全国政协委员陈俊宏，国务院参事陈全生，中国经济周刊杂志社社长兼总编辑季晓磊，深圳市左右家私有限公司董事长黄华坤，参加了国际幸福日早下班一小时公益活动启动仪式。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(中外嘉宾在活动现场“问道幸福”) &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本次活动由央视著名主持人童可欣主持。包括中央电视台、新华社、中新社、北京卫视、业内外报纸、网站、新媒体等近百家媒体见证报道此次盛事。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;发布会上，左右沙发别出心裁，将左右沙发客厅搬到会场，极致、周到、贴心的客厅文化体验，营造出印象深刻、耳目一新的轻松氛围。随着左右沙发董事长黄华坤拨动打卡机上的指针，将表针由6点拨至5点，在场来宾把象征着“早下班一小时”的卡片放入打卡机，伴随着“咔嚓”一声，国际幸福日“早下班一小时”公益行动正式启动。为期一个月的左右沙发第一届国际幸福节由此推向最高潮，并画下完美句号。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(活动现场被左右沙发打造成客厅的温馨氛围) &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;事实上，这场公益行动早在3月初就已经开始投入预热并受到大众热情关注，据悉，微博平台“3&#8226;20早下班一小时”话题覆盖量已突破亿人大关，参与人数更是已达到720多万。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为何收获如此高的关注度？在细究其原因的时候，笔者突然想起一个掌故，什么叫“灯下黑”？源于古人用碗碟盏等器皿注入动植物油点燃灯芯用以照明，照明时由于被灯具自身遮挡，在灯下产生阴暗区域，由于这些区域离光源很近，现在引申为人们对发生在身边的事物和事件没有看见和察觉。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;不得不承认，因为信息传输的高度发达，我们感觉到同处这个世界就如同在一个村庄那么熟悉，但信息带来的便捷也让我们被信息所绑架，于是我们的同情总是被别处的战乱、境外的灾难甚至是他人悲剧的人生所牵引。而大多数组织机构发起的公益活动也更多的集中在“老、少、边、穷”这类明显弱势群体——但是，作为最普通的职场中坚和家庭栋梁这一主流人群，很少有人注意到自己的状态与困局是否需要拯救。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;但实际情况是怎么样的呢？ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;看看左右沙发推出的H5海报文案，生动描述着职场一族的每日窘况：“一直以来，不断打拼证明自己，也收获不少；每天都在接触形形色色的人，攒下很多人脉；每年与父母一起的时间却只有不到7天；外面的世界很精彩，朋友圈发了322条各种光鲜；仅有3条“鸡汤“与父母有关；收入增长，数得清自己的忙忙碌碌；数不清父母头上新增的白发……”有没有那么一点点心酸？ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;事实上，有调研显示，白领日均在公司工作时间达10.33小时；平均上下班往返时间约1.06小时；能陪伴家人的时间仅仅3.88小时；日均在家中不间断工作时间是2.27小时。工作是为了更加幸福的生活，但生活却被工作夺走得越来越多——只能说，灯下就是这么黑，外表光鲜而生活丰富的工薪族恰恰就是幸福缺失的重灾区。而在当天现场，英才网联发布的万人调查报告也表明，达47%的人群表达了对生活的不满意。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(中国十大幸福企业榜单发布) &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;也就难怪，“3&#8226;20早下班一小时”公益活动赢得如此广泛的共鸣。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;因此，不得不为这次公益活动选取的角度叫绝，因为这一次收益人绝没有“生活在别处”，而就是司空见惯的的普通大众，毫不夸张的说，这一群看似“中坚”但却极度缺乏安全感和幸福感的群体，甚至包括现场绝大多数与会者。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;欧美发达国家，关注最主流人群的公益营销活动也相当普及。这些国际大牌们都敏锐地发现虽然不直接宣传自身产品，但是能够关照最主流消费者最柔软的心灵部分，同样可以突出强调企业的社会责任意识，树立企业良好高尚的社会形象。这些公司将商业计划和公益营销完美结合，双管齐下，也获取了物质和精神文明的双丰收。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(国际幸福日“早下班一小时”公益行动启动仪式) &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;当然，此次宣传玩法相当新潮：一方面在传播方式上可圈可点，通过O2O线上推广线下活动相结合，实现了平面硬广、H5海报、病毒视频、社交媒体的跨屏跨渠道媒体手段的整合。另一方面，在传播内容上为此次公益活动注入了众多娱乐元素，表现为风格鲜明的海报，话题十足的视频、幽默跳跃的语言，这一系列都区别与传统公益活动，一扫之前的沉重，而显得又好看又好玩，这也为企业公益营销活动，带来清新之风。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-24 13:44</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[以幸福为名 左右沙发引领家居业差异化营销潮流]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=100]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3月20日，由左右沙发联合《中国经济周刊》、中国经济研究院、英才网联共同举办的国际幸福日“早下班一小时”公益行动暨中国十大幸福企业榜单发布仪式在北京国际饭店盛大开启。包括全国政协委员、人民日报社原副总编辑陈俊宏，国务院参事陈全生，《中国经济周刊》杂志社社长兼总编辑季晓磊，芬兰驻华大使馆文化参赞MikkoPuustinen(中文名字：溥明睿)，丹麦大使馆新闻官Mingoulu(中文名字：吕明鸥)，阳光媒体集团、阳光文化基金会主席、左右沙发幸福大使杨澜在内的十余位中外嘉宾均出席莅临，并以沙龙形式畅谈幸福。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;值得一提的是，此次发布会场座椅由沙发取代了传统的会议座椅，左右沙发将会场布置成客厅的样式，细节处无一不体现出左右沙发的温馨家居氛围，也与其致力打造整体家居客厅生活馆的创新理念遥相呼应。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(启动仪式现场图片) &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中外嘉宾齐聚启动国际幸福日”早下班一小时“公益 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;发布会现场，全国政协委员陈俊宏、国务院参事陈全生、《中国经济周刊》杂志社社长兼总编辑季晓磊、左右沙发董事长黄华坤、北京湛庐文化传播有限公司总裁陈晓晖共同启动了国际幸福日“早下班一小时”公益行动，呼吁企业重视员工幸福，呼吁职场人士重视家庭陪伴。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(国际幸福日“早下班一小时”公益行动启动仪式) &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在接下来进行的幸福沙龙环节上，参会的中外嘉宾坐在一起，从自身的角度和立场，深入剖析了国内外的职场现状，探讨当下人们幸福感缺失的原因，并抛出了提升职场幸福感的建设性意见。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(中外嘉宾齐聚幸福沙龙) &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;而此前由主办方发起的职场幸福感调查也在活动现场公布，英才网联媒介总监苑航在活动现场亲自解读了这份万人参与的职场幸福调研报告，由数以万计的白领上班族响应参与的“中国十大幸福企业评选”结果也正式发布。按得票数高低依次为：阿里巴巴、国家电力、苹果、中国建筑、百度、中粮集团、中国工商银行、华为、腾讯和中石化。3家互联网公司、2家高科技公司、4家央企、1家银行，互联网科技公司成为幸福企业的主流。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;以幸福为名左右沙发整合营销颠覆公益 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;早在今年3月初，左右沙发就曾携手出版界翘楚湛庐文化重磅推出《幸福原动力》一书，分享和探讨构建幸福企业的经验，从出版幸福书系到3月20日国际幸福日“早下班一小时”公益行动，左右沙发3月幸福文化营销的成绩已经成为整个家居行业的范本。特别是这场幸福公益，通过O2O线上推广和线下促销相结合，平面硬广、H5页面、病毒视频、新媒体话题的整合，跨行业跨品牌的合作，左右沙发以丰富的媒体形式、多样化的传播手段，让这场幸福公益牢牢占据了消费者的心智。微博平台“3&#8226;20早下班一小时”话题覆盖量早已突破亿人大关，参与人数更是已达到720多万。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;基于在幸福文化推广上的探索和努力，左右沙发董事长黄华坤被授予“中国企业幸福文化杰出贡献奖”。黄华坤呼吁更多企业关注职场幸福，践行企业责任，弘扬社会幸福正能量。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(左右沙发董事长黄华坤被主办方授予“中国企业幸福文化杰出贡献奖”) &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;差异化营销左右沙发引领家居业新潮流 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本届国际幸福日活动的成功举办对于整个家居行业亦具有极其深远的意义。作为家居品牌，左右沙发很好地将自身品牌文化与受众结合，用专属于左右沙发的“幸福观”，与消费者进行沟通，用品牌自身的个性和文化搭建了通向消费者心灵的桥梁，给整个家居业的营销思维带来了全新的变革。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;众所周知，现代人身处一个文化消费的时代，消费者在选择产品的时候越来越强调产品给个体带来的精神满足。因此，企业亟待转换传统的营销思路，为产品找到合适的文化定位，并以此作为突破口，把文化观念融入到营销行动的全过程，向消费者传递品牌的文化价值。目前我国的家居制造业正处在一个转型阶段，左右沙发率先通过这样一场精彩的文化营销大戏，用家居行业的营销思维变革，引领家居业从行业品牌向大众品牌转型之路，也为其他品牌提供了一条可供借鉴的新思路。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-24 13:44</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[借力上海云联 大众将实现车载WI-FI全覆盖]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=78]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;近日，在参加“首届中国(上海)上市公司企业社会责任峰会系列活动”访谈中，上海大众交通(集团)董事长兼总经理杨国平透露今年5月份起，大众旗下9000辆出租车将实现免费WIFI全覆盖。相关人士透露，该技术是由上海一家新兴的信息技术服务提供商——上海云联计算机系统有限公司(上海云联)负责提供支持的。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据了解，去年7月，2000辆贴有Wi-Fi标识的上海大众出租车已经正式上路，而上海云联作为服务商也是全国第一家在出租车上，上海第一家在公路交通上，进行正式、大规模、商业化独立运营的公司。该公司旗下还拥有一款可提供无线Wi-Fi服务的app“畅无线”，此款app可识别上海大众出租车Wi-Fi信号“changwifi”，并全面支持一键连接功能。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;目前搭乘大众出租车可以通过两种方式使用该无线网络。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;第一种方式是手机短信验证，验证全过程只需要15秒，解决了短途乘车到了目的地还没有连上Wi-Fi的尴尬。且用户只需要验证一次，第二次搭乘时可自动连接。另一种也很简便，是通过上海云联的app客户端“畅无线”进行连接，乘客进入大众车内，只需点开app即可自动识别车内Wi-Fi信号点击连接即可使用。据悉，该款app是由云联团队开发的手机应用软件，致力于帮助用户快速查找并接入公共Wi-Fi热点。而app接收和传送的网络信号全部采购于中国移动和中国电信运营商，因此也避免了用户对WI-FI安全方面的顾虑。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;目前，该款app的安卓客户端已经更新到3.0版本，使用该软件时，用户无需验证账号密码，既可以免费在有热点的地方一键登录公共网络，既节省流量又方便快捷。而且无论你的手机使用的是任何运营商服务，都可以接入到网络中。使用免费且没有流量限制，主要受学生、白领们的亲睐。据悉“畅无线”在全国已经支持多个省市内的，超过700万个公共WiFi信号热点，用户超过2000万人。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[热点]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-23 14:20</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[可生物降解3D打印人工骨在西安成功完成动物实验]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=81]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;严重创伤、感染或肿瘤所致的大段骨缺损、骨不连一直是骨科领域的世界难题，目前尚缺乏安全有效的治疗方法。随着科学技术的发展进步，通过3D打印技术构建出理化特性和外观结构仿生的人工骨修复材料有望为这一世界难题提供理想的解决方案。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;西安点云先进材料科技有限公司（Xi’an Particle Cloud Advanced Materials Technology Co.,Ltd.）历经5年，成功研发出拥有自主知识产权的3D生物打印机，并率先采用世界上最先进的无丝打印方法（Filament Free Printing,FFP），成功构建出可生物降解3D打印人工骨。经系列体外实验验证，该人工骨具有孔隙结构仿生、机械强度好、生物相容性佳等优势。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;日前，该人工骨已在第四军医大学附属西京医院骨科成功完成动物骨缺损修复实验。据悉，西安点云先进材料科技有限公司率先研发的无丝打印法，可根据临床患者的骨缺损尺寸、形状和内部孔隙按需定制构建可生物降解3D打印人工骨，有效提高骨传导效果，有望在不久的将来为大段骨缺损、骨不连患者带来福音。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;打印中的仿生人工骨 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;细胞接种48小时后在人工骨表面广泛生长，表明人工骨有利于细胞粘附和增殖&nbsp;责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-23 12:00</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[原油机遇已经到来，您准备好了吗？]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=80]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;从2014年6月开始，国际油价一直呈现下跌态势，进入2015年，原油价格更是越跌越低，甚至突破50美元/桶的关卡，国内的成品油价格也维持下跌状态。对此，很多人开始看好这个市场，纷纷投身原油投资的大军，这是不是说明原油投资的机遇到来了呢? &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;可以看到，最近越来越多的投资大鳄纷纷进驻原油投资市场，例如：股神巴菲特，开始抄底石油资产，凯雷集团联合创始人大卫.鲁宾斯也看好原油市场…众多投资巨亨的加入，让原本就炙手可热的原油投资市场更是火爆空前。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;不断有人发问，现在是不是最佳的原油投资机遇?毫无疑问，是的。利安达石油认为，目前原油投资正面临最佳投资机遇，谁抓住谁获利!谁先抓住谁先获利!&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;利安达石油投资分析师认为，理由主要有以下几点： &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;第一、当今的国际原油价格已经跌破50，预计还会持下跌，已经远远低于石油的价值。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;第二、随着美国三月非农数据的颁布，显示美国经济正逐渐复苏，美元上涨是早晚的事，石油需求不断上升，库存也在随之增加，原油期货持续下跌。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;第三、目前全球原油供应过剩，尽管美元强势回归，美国EIA原油库存继续增加，但石油输出国组织(OPEC)拒绝减产保价，俄能源部长AlexanderNovak在本周三表示，俄罗斯计划未来二十年将维持现有原油产出水平。也就是说，在未来持续一段时间全球原油依然维持供过于求的状态，原油价格下跌局势依然不会改变。以上几点可以看出，当前的原油投资市场，对于投资者来说，充满了机遇，投资者要善于把握，及时抓住，才能赚取更多金钱。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;利安达石油在此提醒广大投资者，虽然国际原油目前呈下跌趋势，但不能说市场行情是一成不变的，国际政治经济变幻风云，原油价格也在不断波动，投资者最好不要把资金都投放原油投资市场里，一旦市场行情有变，就会遭遇损失。另外，在做原油交易时，一定要看清市场和行情，瞅准时机，无论是做短线还是长线交易，心态一定要放平稳。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对于已经到来的机遇，抓得住，您就能赚的锅满盆溢，抓不住，就会白白错失投资良机，在身边人纷纷轻松赚钱的时候，您还坐得住吗?责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-20 13:50</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[全球日化行业“低迷年”，上海家化缘何逆势增长]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=103]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3月18日，上海家化联合股份有限公司发布了2014年全年业绩报告。数据显示，2014年公司营业收入为53.35亿元，同比增长19.38%；归属母公司所有者的净利润为8.98亿元，同比增长12.22%，折合每股收益为1.34元，2014年度家化对江阴天江药业有限公司的股权投资的持有意图发生改变，计提递延所得税费用7516万元，剔除此影响，2014年度归属母公司的净利润较上一年增长21.61%，其中，家化营收、净利润增长率双双达到两位数是最大亮点。上海家化作为国产品牌的领头羊，靓丽年报也力压欧莱雅、联合利华等竞争对手，市场表现可谓风景独好。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;回顾2014，全球日化巨头企业大多步入低迷：联合利华2014年财报显示，企业全年营收同比下滑2.7%；法国化妆品巨头欧莱雅公司发布财报称，2014年净盈利增长3.1%，全年销售额仅增长1.8%；宝洁曾提出的“品牌瘦身”计划近乎宣告了公司“多品牌战略”的覆灭。为何这些国际日化巨头在2014年的表现难负盛名？日前上海市东方世纪消费品发展促进中心与长三角咨询研究机构发布《2015中国快消品年度报告》显示，中国市场的表现疲软是这些巨头们在2014年业绩遇冷的共因。若再抽丝剥茧，全球日化行业整体增速放缓步入平台期，而外国货在中国市场上又遭遇到了本土国货的强烈冲击，因此这些巨头们的“业绩不佳”，可以想见。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在这样的经济背景下，上海家化收入和净利润的“双丰收”自然是日化行业一道难得的风景，为何在被称为中国经济转型期的2014年，家化仍能强势增长？最重要的是，作为一家百年国货品牌企业，家化是怎样顶住了竞争对手的压力，守住了本土市场并完成逆势突破？为此家化付出了怎样的努力？靓丽年报背后的诸多动因引发了业界的高度关注和广泛讨论。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;纵观上海家化2014年的发展历程，“变革”二字贯穿始终。在企业发展的顶层设计上，家化的领导班子制定了未来五年发展战略规划，聚焦化妆品、个人护理用品和家居护理用品三大领域，加强中国元素差异化、高覆盖率通路、决策驱动型组织、互联网时代与消费者互动的四大核心能力的培养，并确立了“公开透明、奖惩分明，勇于创新、客户满意，诚实进取、互助友爱”的全新企业文化价值观。可以看出，顶层设计的变化关键是为了跟上市场，提高决策效率，从而让家化进一步“放活”。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;只有在企业“放活”的前提下，家化才能将资源和人力集中，在“六神”、“佰草集”、“高夫”、“美加净”、“启初”五大品牌领域实现各个击破，进一步聚焦并放大各品牌优势。2014年，在五年发展战略规划的指引下，上海家化“革新”的步伐渗透了品牌发展、科研创新、供应链优化、渠道完善与人才培养等各个方面。最关键的是，随着互联网技术、媒介形态的发展，如何完善用户体验，在销售末端实现和消费者的无缝沟通，越来越成为日化企业“云泥之别”的关键，为此，上海家化的一些“改革新招”，值得重点关注。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;上海家化2014年报之所以“靓丽”，其背后是运用了改革的精神，力图以用户体验为中心，形成产品设计、生产、销售、使用、反馈等全新的日化产品链商业闭环，同时进一步加快新品上市步伐。3月26日上海家化即将举办的首届春季新品发布会，标志着不断提高开放式创新平台的产出将成为家化未来的战略性重点工作。上海家化不仅搭建了一个基本覆盖人们日常洗化需求的日化产品链，同时也建立了一个由企业内生力量为支撑、用户终端渠道畅通为保证、新生思维为拔高的企业内外部崭新的管理机制。沿着这条道路不断前进，我们有理由相信上海家化将拥有一个值得期许的未来。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-20 13:32</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[意造网3D打印涉足灯饰行业，助力传统产业转型]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=101]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;由金运激光(300220.SZ)控股的武汉落地创意文化传播有限公司与中山市武汉大学产学研基地公司合作运营的灯饰3D打印快速成型公共服务平台，近期在中山市成立。而落地创意旗下意造网品牌的3D打印服务也正式进入灯饰用品行业。（下图为3D打印的灯饰）&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;作为国内首家拥有标准化3D打印工厂的3D打印服务品牌，其服务范围已经覆盖工业、医疗、建筑、珠宝、创意五大行业，并促使五大行业在产品研发周期和前期开模成本上分别缩减约70%和50%。继五大行业之后，意造成为近日古镇举办的灯博会的唯一3D打印技术赞助商，成为灯饰行业3D打印应用服务先行品牌。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据悉，低效率、工序复杂、时间长、损耗大、高成本是阻碍灯饰产业升级的五大困难，而3D打印快速成型技术恰好能帮助照明生产企业摆脱目前困境。采用3D打印快速成型技术，可以大大缩短新产品研制周期，确保新产品上市时间，同时还具备提高制造复杂零件的能力，能显著提高新产品投产的一次成功率。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;此外，3D打印支持同步(并行)工程的实施、支持通过技术创新来改进产品外观设计，成倍降低了新产品的研发成本，3D打印的快速模具制造可迅速实现单件及小批量生产，使新产品上市时间大大提前，促进灯饰产品快速占领市场。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据意造网内部人士介绍，历来，只有创新科技才能促进改革，从而提升产品的竞争力。意造3D打印能为灯饰行业提供专业的应用解决方案，把最新的3D打印技术运用到灯饰设计及生产中来，实现灯饰产品设计的创新和灯饰生产的制作周期及成本的缩短，这正是目前灯饰制造企业所期盼的未来。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;千家网微信公众平台： &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;搜索“千家网”或扫描下面的二维码，关注千家网微信，开启新闻资讯新旅程！ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-19 16:54</pubDate>
</item>
<item>
<title>
<![CDATA[乐视新动向，或将强化网酒网互联网基因]]>
</title>
<link>
<![CDATA[http://localhost/news/show.php?itemid=102]]>
</link>
<description>
<![CDATA[]]>
</description>
<text>
<![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;近日，网酒网发布了一组全新海报，引发各界众多猜测。这组海报的主画面由“合”“聚”“变”三个字作为核心信息展开，但并未给出详细解读。结合乐视近期动态来看，或与乐视控股刚刚提出的“超级合伙人”计划相关。但海报上的另一条信息却值得寻味：“3月25日成都”。搜索相关日期及地点，只有3月26日在成都举办的春季糖酒会与此相关。联想到乐视控股下的网酒网，因此有业内人士猜测，此组海报的抛出、乐视控股的新动作，或与网酒网相关。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;笔者就此问题询问了网酒网的相关人士，但并未得到明确答复。但就乐视控股的发展路径来看，从乐视网的内容平台，到乐视超级电视的行业颠覆性举措，再到近期的新能源汽车、超级手机的谍照流出、“超级合伙人”计划的发布，乐视生态的协同与完善，已经形成一股不可小觑的互联网合力。网酒网作为乐视生态的重要组成部分，也在逐渐强化其互联网基因，以期为整个乐视生态提供更大的价值。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;网酒网自成立以来，始终致力于构建和完善垂直整合的葡萄酒生态系统，并对上游资源、下游渠道打通盘活。尽管并未确认“合”“聚”“变”组海报与网酒网和成都春季糖酒会相关，但若海报中的信息的确指向网酒网，那么强化了互联网基因后的网酒网，将会在葡萄酒行业中获得更强的竞争力和可持续发展的价值。 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;业内人士称，网酒网如果真的与乐视同步推出合伙人计划，将是对整个葡萄酒行业的一次颠覆，优势资源将获得充分整合，产业布局将更加完备和深化，但是否真的像预测的那样网酒网也启动合伙人计划与乐视控股保持一致，答案只能到3月25日才能揭晓了。责任编辑：张娣]]>
</text>
<image>
<![CDATA[]]>
</image>
<keywords>
<![CDATA[]]>
</keywords>
<category>
<![CDATA[行业]]>
</category>
<author>
<![CDATA[]]>
</author>
<source>
<![CDATA[]]>
</source>
<pubDate>2015-03-19 16:29</pubDate>
</item>
</document>